【奧捷斯匈】13日東歐四國遊記 (遊記資訊+歐遊你問我答) 7

好耐無上黎打遊記 之前上黎打過 【Exchange 歐遊百幾日系列】既Amsterdam篇、克羅地亞+希臘篇、意大利北部篇，仲有唔少歐遊資訊，整合左係 ，有興趣既巴絲打可以係入面睇返

而近來我開始打返之前Exchange（兩年前 ）第一個歐遊 Trip—冬遊東歐四國既遊記 都係照舊，多圖多字，對歐遊/exchange前準備有咩問題既巴絲打歡迎係度/FB inbox 我Facebook page
我去過/知既都會幫幫手，當中既國家包括荷蘭、比利時、意大利中北部、西班牙中北部、法國巴黎同南部、摩納哥、盧森堡、德國、波蘭、捷克、奧地利、匈牙利、斯洛伐克、斯洛文尼亞、克羅地亞、希臘雅典同Santorini、波斯尼亞和黑塞哥維那 (Bosnia & Herzegovina) 既Mostar 等等；英國剩係去左利物浦 ，瑞士剩係去過日內瓦 總之就係北歐、最東既東歐、葡萄牙、瑞士及英國絕大部分同愛爾蘭無去

東歐四國即使名氣小於英法意等西歐國家，但佢真係一個美麗又浪漫既國度，精彩程度絕對不遜於西歐國家 。呢度唔單止充滿歷史色彩，而且夏有藍天白雲、橙色屋頂分明既景緻，冬有白雪覆蓋童話小鎮既畫面，所以唔同時節都適合黎呢度感受下歐洲古城小鎮既魅力。 當時我黎到東歐四國旅行正值雪季，有幸睇到東歐既白雪童話小鎮景，真係一世難忘 而係呢篇我會分享下當時十三日東歐四國之旅既路線圖，展開漫長既東歐遊記

DAY 1 – DAY 4 捷克 布拉格 PRAGUE, CZECH REPUBLIC

市際交通【巴士：Student Agency ( 7.6 EUR 65 HKD / 人) 3小時車程】

DAY 4 – DAY 5 捷克 庫倫洛夫 / CK小鎮 CESKY KRUMLOV, CZECH REPUBLIC

市際交通【包車共乘：Bean Shuttle (800CZK 250HKD/人) 3小時車程】

DAY 5 – DAY 7 奧地利 哈爾施塔特 HALLSTATT, AUSTRIA

市際交通【當地船 + 火車：OBB 奧地利國鐵 (19EUR 160HKD/人) 4小時車程 (有轉車)】

DAY 7 – DAY 9 奧地利 維也納 VIENNA, AUSTRIA

市際交通【巴士：Flixbus (EUR 7.5 65HKD/人) 1小時車程】

DAY 9 – DAY 11 布拉提斯拉瓦 斯洛伐克 BRATISLAVA, SLOVAKIA

市際交通【巴士：7EUR 60HKD/人 3小時車程】

DAY 11 – DAY 13 布達佩斯 匈牙利 BUDAPEST, HUNGARY

網上圖片@Lonely Planet
我去到大霧到剩係影到手指 唔想第一頁就嚇到大家唔去呢個咁正既地方，所以要借圖

匈牙利 布達佩斯 → 飛機 → 荷蘭 阿姆斯特丹

（行程完結）

呢個就係我地十三日東歐四國既路線啦 ，雖然十三日唔算短，但其實比起#2懶人包所提及既地方，都仲有好多值得去埋既城市未去，所以希望不久既將來可以再遊東歐啦

若果巴絲打plan緊東歐四國之旅，仍在起步點上，強烈建議先睇睇#2 東歐四國懶人必看整合， 初步了解下東歐四國有咩玩先，會更有參考價值 之後再睇下我呢個實戰經驗既分享（因為當中有D國家預多左日子中左伏，唔建議懶人跟足）

【攻略】歐遊預計每個城市逗留日數？計劃歐遊路線資訊大全及懶人包 V2.0 （東歐四國篇）

（呢篇我會照貼過黎，但極力推薦係wordpress睇，因為個排版會好D，同埋地方名直接有link睇圖，比較方便： ）

相信由買機票一刻起，除左去邊頭之外，另一個問題會即時彈出黎既就係：去歐洲預幾多日好？而呢個問題去到plan路線果時仍然會比唔少煩惱你，完全唔知買幾時走既車票好；完全唔知book 幾多晚酒店好……而係我既旅行post入面或者係我幫人執行程時，去幾多日都係最熱門問題黎。於是，呢篇係想分享下以個人經驗黎睇（包括中伏體驗），一個城市可以留到幾多日 / 值得留幾耐。

- 呢個只係一個初步懶人整合，四國絕對有更多值得去既地方可以慢慢探索，深度巴打高抬貴手 。
- 預計時間我會分冬天、夏天講既，因為日照相差成五個鐘，係plan行程上完全係兩個唔同玩法黎。
- 另外，我都會講我咁樣預法做左D咩比大家參考下，等大家加加減減D時間咁，因為我有去既地方唔係個個都想去，我無去既地方亦有人有興趣去。

利申：
1 – 如非搭車，我多數係訓到10點先出發，下面都係以呢個鐘數出發計。
2 – 無去北歐、葡葡牙、最東東歐、大部分英國、瑞士
參考：冬天 5 點幾開始天黑，夏天晚上 9-10 點天黑
定義：一日= full day，講緊中午前已經出現係個城市度，直至天黑，咁市際搭車就當前一晚/接住果朝發生既。

東歐四國篇
所謂東歐四國，係指歐洲近東邊（而我覺得似中歐多d）既四個熱門旅遊國家——捷克、奧地利、斯洛伐克同匈牙利。多數去得呢四國之一，都會連帶地一次過去曬呢四個國。當然，都有人會只揀一個黎深度遊啦，而以下講既懶人包，相信就對想一次過去曬呢四國既人比較有幫助。

以下呢張圖，可以一次過睇到東歐四國最熱門旅遊城鎮既位置，等大家對個行程有初步了解先。唔洗急住研究佢地乜黎，講得懶人包，當然下面會介紹啦！

呢度咁多地方，究竟有幾遠呢？要搭幾耐車呢、搭D乜？可以睇下下面呢張圖做個心理準備，但實際班次就要靠自己喇。放得係度既路線，基本上都係一程過、唔洗轉車既，除左Hallstatt > Vienna 同 Salzburg <-> Hallstatt。

所以玩得東歐四國，一定係不斷搬家遊走喇，起點、終站亦隨個人喜好決定，但從上圖你會見到佢地既路線並非一個圈，所以如果買到Open-Jaw開口機票，布拉格入，布達佩斯走，當然就最好啦。

但每地逗留時間又點預法呢？各地又有咩睇頭？而家初步了解下，再按個人喜好作篩選吧。

下面既地方名旁打*號地方=我無去，但我會咁預

奧地利（童話小鎮、博物館、建築）

奧地利其實幾大，靚既地方都有好多，最「必去」既地方相信係人稱最美小鎮既 Hallstatt啦。至於Vienna，就係個其實最悶（除非對音樂好有興趣）但偏偏大家都因為一場黎到不想錯過而安排既行程。其實佢仲有個可取之處，就係係度落腳黎即日來回鄰國既Bratislava啦。

Salzburg同Innsbruck就係二級熱門地點，Salzburg對我黎講，重點就係去國王湖（人人盛讚），而Innsbruck，相信就係個舒服既小鎮，想去南德都可以經呢兩度入既。點解我話相信呢，因為遺憾地，我當時無去呢兩度。

下面會分別簡介下各地預留日數同行程。

HALLSTATT

冬天建議日數 / 1日 /
夏天建議日數 / 0.5 日 – 2日 /

呢個小鎮其實真係好細小，基本上就係一條街黎，冬天可以做既就係行盡個鎮、玩下雪、去呢個postcard位睇景，如果想滑雪既，再自行預加時間啦～當時我冬天係度留左兩日，大部分時間都係玩雪（擲雪球、堆雪人），過左悠閒既兩日。如果時間緊逼既，預留一日就夠了。因為冬天好寧靜，係度Stay一晚都好好架：Hallstatt住宿攻略。

夏天如果純粹行下市鎮可以預0.5日，但因為夏天鹽礦、冰洞、山上既Five fingers觀景台開返所以可以玩耐D，咁就可以加返1-1.5日。

SALZBURG*（網上圖片 @FLIX.BUS）

冬天建議日數 / 2日 /
夏天建議日數 / 1.5 – 2日 /

大家可以在Salzburg內用0.5 – 1日市內漫遊同去Hallein 鹽礦 （冬天都開，詳情睇官網），然後預一整日去國王湖。國王湖 Königssee 其實係德國境內既湖泊，雖然都要花上數小時既交通往來，但從Salzburg去比從德國既Munich去方便架，黎到Salzburg，不如就去埋啦！每個去過既人都同我講到佢仙境咁，所以相信佢係值得一去既地方！

INNSBRUCK (網上圖片：@TISCOVER)*

冬天建議日數 / 1日 /
夏天建議日數 / 1日 /

有時間既，不妨黎市內漫遊一日，畢竟呢個睇到雪山山巒既歐洲廣場景都唔常見啊，仲有纜車上山上睇景添！不過如果行程緊逼既可以考慮放棄，因為佢位置都偏遠，以四國行程黎講都算唔順路。

VIENNA 維也納

冬天建議日數 / 1.5日 /
夏天建議日數 / 1 – 1.5日 /

維也納呢個城市，老實講如果你唔係要黎朝聖既音樂愛好者，又唔係想睇好多好多博物館既人，呢度真係無咩特別——古城唔夠布拉格美麗；亦無Hallstatt既童話小鎮感；湖光山色就更加唔洗講。除左名氣外，佢真係無咩突出，不過佢既建築風格上就比較Grand，的確係有種皇家既感覺既，有時間都可以黎一黎，當感受多一類型既歐洲城市，但若果你無時間想略過既，我並唔會覺得好可惜～

呢個四國之旅係我抵達歐洲後既第一個旅程，所有野對我當時黎講都好新鮮，我果時亦未行過歐洲既博物館，於是黎到維也納，我都可以好好心機地睇下博物館度日，未算話悶，未去到覺得浪費時間（日內瓦…），只係回想起既就覺得呢個城市整體上魅力不大。雖然講到好悶咁，但你要行既，其實佢都幾多景點架。

如果黎到維也納，有咩好做呢？第一日，你可以花一個上午欣賞下黃色地帶英雄廣場一帶既建築群（國家圖書館、自然史博物館等等），果度全部都係華麗既風格，我相信係維也納既重點黎，要逐個影既都有排影。有興趣既，可以係果度花個下午參觀下室內裝修到成個皇宮咁、會行到腳軟既自然史博物館，或者去埋又係裝修到成個皇宮咁既圖書館，可以行到勁耐。

之後就可以逛下紅框既Naschmarkt（一個有食物、手信店既Market，掃下街咁），接住晚上可以去橙框既國家歌劇院睇場歌劇，由於開演時間唔早，所以買完票可以先去市中心（粉紅色區域）行街、果度仲有好大既St. Stephen’s Cathedral參觀。

去到第二日早上，可以去寧舍遠既藍框位置 百水屋，其實佢可以做既只係出面影相、去佢手信店參觀，但就要專程搭去果頭，如果對古怪建築無興趣既，可以直接早上離開，出發下一站了。

捷克（古城、童話小鎮、博物館、城堡）

捷克真係一個美麗迷人既地方，佢首都布拉格比我預期中靚好多，色彩繽粉、典雅又熱鬧既老城景比左我深刻既印象，即使呢度實際上可以做既野未必多，但將來我都好想再去多次，影多D相，因為佢真係條條街都係影相位黎！捷克仲有個重點——佢物價比其他國家低！

布拉格 PRAGUE

冬天建議日數 / 2日 /
夏天建議日數 / 1.5日 /

布拉格好大，不過如果以熱門景點黎講，都係聚曬係上面黃色老城區，以及橙色城堡區。紅色查理橋就係連接兩者既橋樑，佢自己亦係個景點，從果度睇河畔景色當然就好靚啦。至於藍色圈果度，其實就好似維也納既百水屋咁，係一個寧舍偏遠既奇怪現化建築黎（而我只係搭車經過見到就算）。

正如上面所講，呢個地方真係好靚好靚，如果你鐘意影相既，係黃色Old Town Hall 古城區呢頭行足全日四圍影絕對唔過份，不過當然講緊冬天，如果夏天行到咁耐既話都真係好勁，但唔係講笑，呢個範圍真係兩步一景咁濟，有排你影。

呢帶度度都靚，而且好多手信店、餐廳等，要認真慢慢行既真係行到好耐下，而以上係特別有印象既地方，但景點絕不限於此。我地仲去左哈維爾市集，有D手信、食物睇下咁。另外，呢頭既街有好多小型博物館：朱古力博物館、糖果館……又有好多表演場館：雜技表演、歌劇表演、音樂劇等都有，你可以係度發掘到唔少節目，所以話呢度可以玩到差唔多一日架。當然，如果你唔係好影相、又對呢D無興趣既，係咁依行下可以好快就覺得無野做，我係有聽過人話行左半日覺得有D悶的。

第2日，你就可以經查理橋過對面，去橙色既城堡堡區啦。

雖然上面框左好多位，但有野睇既其實就係呢帶：

過橋後，首先可以去紅框果度睇下Lennon Wall ，連儂牆呢個名相信對大家黎講都不會陌生啦。接住，就可以去橙色框果度睇Prague既Skyline，觀景台就係係進入黃色區域既樓梯上面。而黃色區域，就係城堡果帶，入面有一堆古建築群，有聖維特主教堂、舊皇宮、藍色區域既黃金巷等，都係行下睇下既景點黎，我仲入左個玩具博物館 ，呢一帶可以用上一個半日左右。

因為我晚上睇左個Imagine Dragons既演唱會，係布拉格就過左充實既兩日喇。
如果夏天黎，早出晚歸（十點天黑），鐵腿人係可以一日就行曬、睇曬，但如果想慢慢行、慢慢影既，就預返一日半都差唔多。

CESKY KRUMLOV CK小鎮

夏天

網上圖片：@Prague Guide ↑
冬天：

冬天建議日數 / 1日 /
夏天建議日數 / 0.5- 1日 /

CK都係一個我想再返去既地方，我去既時候正值冬季，有幸睇到佢童話般既雪景（真係超靚），不過佢夏季既橙、藍、綠分明既小鎮景亦係我好想親眼見到既，所以真係好想再返去！黎到捷克，落奧地利時真係一定要係呢個美麗小鎮行返日！

其實CK好細，可以做既都好少，真係預半日黎行一圈都可以徙步行曬，佢主要既景點係：

仲有去影相位睇高空景（因為我當日唔舒服，係酒店入面hea左全日，晚上先出去行，所以無時間去影），仲有其實我真係好鐘意座彩色塔！
順帶一提，呢度冬天好多店都唔開，有D似死城架，可能會比較悶，千其唔好預太多日留係度，一日真係夠，不過雖然話少野睇，但就更加寧靜，係度抖下、慢活下都好啊。

KARLOVY VARY 卡羅維瓦利 （溫泉小鎮）*

網上圖片@EASYVOYAGE.COM
冬天建議日數 / 1日 /
夏天建議日數 / 0.5- 1日 /

Karlovy Vary 係捷克西北部一個以溫泉聞名既城市。呢個城市真係幾有特色——唔同既溫泉泉口遍佈呢度每一個角落，路人可以用溫泉杯斟呢D泉水飲用。以前既歐洲皇室、貴族都好鐘意溫泉水，因為覺得溫泉係有神奇既療效，因此呢度以前已經係好受歡迎既旅遊城市，有唔少名人既足跡，例如莫扎特。如今，佢依然係個美頭既溫泉城市，黎到捷克，如果從德國入捷克，不妨花一日係度行個圈，遊覽下！你亦可以從布拉格即日來回呢個城市。不過，睇過咁多遊記，佢出名既溫泉似乎主要都係飲用既泉水，如果要係東歐呢邊浸溫泉既話，我都係比較推薦匈牙利。

呢個地方唔算好多，係由沿住Telpa河而建既建築物組成既，所以主要景點都係曬呢個細小既範圍，全部都係行街、影相，徒步可到，所以唔需要用太多既時間就可以行完，當中亦無理想地浸個溫泉既行程。

其實我未黎過呢度，不過順道做個綜合。呢個城市出名既景點，主要都係迴廊，每個都有唔同既溫泉口，有唔同礦物既泉水，但全部都係非常難飲既（我係匈牙利飲到既亦然），就係鐵味，係直頭覺得飲完會中毒既水：

以上MILL COLONNADE(磨坊迴廊)、MARKET COLONNADE(市場迴廊)、PARK COLONNADE(德弗札克公園的公園迴廊)都係長廊入面有幾個特色泉口，而且內外裝修都幾靚，係影相既地方。而最後一個既溫泉迴廊入面就有名副其實既噴泉啦——一個會噴溫泉水既噴泉。

以下圖片左邊既階梯都係呢個城市既重點，果度係一D電影既拍攝場景黎架。

網上圖片@historickasidla.cz

斯洛伐克 （古鎮建築、城堡）

斯洛伐克幾大，如果你要深度遊呢度，你絕對可以去盡呢度不同既山洞、冰洞等，亦可以行山，不過如果你唔係呢方面既愛好者，係四國遊入面既熱門行程就多數都係去一去佢既首都Bratislava——一個都幾細、無咩好做既小鎮。

如果你係維也納如果無野做，不妨即日來回斯洛伐克既Bratislava黎個半日遊，亦可以係去匈牙利之前係呢個城市停留返半日行個圈，佢既古鎮都幾彩色，唔錯既。

BRATISLAVA 布拉提斯拉瓦

冬天建議日數 / 1日 /
夏天建議日數 / 0.5- 1日 /

Bratislava真係幾細，你係入面亦唔會有咩好特別既野做或有咩可以睇好耐既博物館，但佢有個令我好回味既餐廳係令我係果度食左兩、三餐。以下係你係呢度可以做既事：

除左以上頭三項既搵銅像、藍色教堂、德文城堡，我仲去左個Museum of Trade [極迷你，只有一間店仔咁細]。基本上，除左德文城堡要搭幾十分鐘車出去之後，其餘既地方都係集中曬係古城範圍內，所以唔會需要太多時間。食野方面，絕對推介LOFT Hotel Bratislava入面既酒店餐廳Fabrika the beer pub！

其實我係呢個城市留左兩日，真係悶到發霉！千其唔好重蹈（我地既）覆轍！留一日、半日都好夠架啦。

匈牙利（古城、博物館、建築、城堡、夜景）

匈牙利最出名既一定係號稱多瑙河上明珠既布達佩斯 (Budapest) 啦，唔少人去完都好鐘意呢個城市，而我亦覺得呢個城市幾精彩，都幾多野可以去做下！黎得東歐，一定一定要黎呢個城市留返幾日啊！

BUDAPEST 布達佩斯

網上圖片@Lonely Planet

冬天建議日數 / 3日 /
夏天建議日數 / 2 – 2.5日 /

其實布達佩斯多瑙河一帶既景色相信真係好靚，點解我話相信呢，因為我去果時正值極濃霧既幾日，可以話伸手不見五指…所以咩靚景都睇唔到啊！所以呢部分既相好多都要用網上圖片了…不過，就算不幸睇唔到景，呢度亦有好多精彩事可以做，依然不枉此行啊。當時我得2個Full day，D行程pack得好實，好chur，以下會詳細講下你係呢度可以做既野！

布達佩斯其實多數景點都係沿河兩岸，仲有一部分係東邊岸既內陸D既位置，所以可以分為上圖紅（漁夫堡一帶）、黃（國會一帶）、綠（中央市場一帶）、藍（塞切尼溫泉浴場一帶）四區域。

第一日早上，你可以先集中黃區，去多瑙河畔行下，睇下國會大樓Parliament（可網上預約進入參觀）同去河邊放左紀念猶太人既靴子（Shoes on the Danube Bank 多瑙河畔之鞋 ）果度參觀下。

接住，你可以去綠區 中央市場一帶 Central Market行個圈掃下街輕鬆下，呢度有成行成市既小食店，全部都係匈牙利特色菜！可以係度揀到午餐架。佢出面就係叫做自由橋 Liberty Church既綠色仿鏈型大橋樑，係呢度最著名既大橋之一，沿住佢行，對面就係山洞教堂 Cave Church (Sziklatemplom)，係個幾有特色既教堂，因為係建於中洞中，從外面睇都覺得幾壯觀！果度山頂仲有個解放紀念碑，果度可以睇下高空城市景。但如果對佢地無興趣，就可以直接搭巴士去漁夫堡果區（紅區）。

漁夫堡係山上，山腳有Lift上山頂，而重點係山腳有個好值得去既戰時岩石醫院博物館 Hospital in the Rock，故名思義，係戰時呢個岩石山洞係個醫院，而家改建成博物館，但仍保留大量當時既設施，黎呢度參觀係必定要參加佢為時一小時左右既導賞團（需要預約），所以可以預留定時間參觀。參觀過後，就可以上漁夫堡。漁夫堡係個外型好特別，好值得去既城堡，呢度仲有座教堂馬加什教堂。漁夫堡除左本身已經好靚，堡上亦可以俯瞰飽覽多瑙河畔既景色，如果鐘意既可以逗留耐D，睇曬佢既日、黃昏、夜景。（冬天四點幾開始就天黑；但夏天可能去到九點先天黑架，所以夏天想睇山上夜景建議上堡前放多個行程。）

晚上，你就可以參加遊船河，係船上食個晚餐，一路食一路歎夜景！
（如果對歷史有興趣，夏天可以係上堡前去埋恐怖之屋，佢唔係鬼屋，果度係有關於20世紀匈牙利既法西斯主義同匈牙利共產主義時期既展品，亦係制度底下受害者既紀念碑。不過如果冬天去應該唔夠時間做咁多野了，因為睇曬D館先上到漁夫堡就一定會剩返夜景，所以就話冬天要比夏天預多日。）

第二日，早上首先可以去藍區，英雄廣場一帶，其實果頭就係有D雕塑，無咩好特別既野要逗留，除非你想參觀果度既美術館。呢度睇完就可以去附近既動物圖，途中係冬天時你會見到結冰既湖仔變成溜冰場（City Park Ice Rink and Boating）夏天就係坐下艇仔啦，可以係度玩下先架，仲會經過一個餵鵝機，幾蚊就會出好大堆食糧出黎比你玩下（唔止上圖咁少）。然後就可以去參觀動物圖——呢度好多動物，不過冬天時熱帶動物會收起曬唔知去曬邊，而我幾鐘意度，因為D動物真係好鐘意望住D人，對你好有反應，唔會無視你！

而動物園隔離，就係著名既塞切尼溫泉浴場（呢度最大既浴場，有露天及室內溫泉），絕對係必去體驗既地方！佢係呢個城市既重點啊！你唔好錯過啊！！！一定要去！！！當時我就係0度底下係度玩盡曬呢度每個池！可以花上數小時架，詳情、玩法後補啦哈哈。

晚上，你可以自由搵下自己鐘意既餐廳，都可以去New York Cafe 歎個晚餐或食完野行下河邊睇下多瑙河一帶既夜景先去NYCafe飲下野，食下甜品（開到12點！），呢度環境真係幾靚，值得黎打個咭！

第三日，夏天行程若果無咩特別其他地方想去，可以去下個城市了，或將前兩日既地方打散黎呢日，可以休閒D。冬天亦都係，前兩日既行程最好打散過黎第三日，因為日落較早，係黑夜中係街留太多會覺得好攰架，不如提早休息下啦 。

以上，就係芒果豆腐花遊記既東歐四國懶人包（v.2.0）啦。
比多好多心機同時間整，如果大家覺得有用既，歡迎支持下Facebook page ，
留意最新資訊同遊記： 芒果豆腐花遊記
黎緊，我亦會打返東歐四國既遊記架！

我希望可以整到更多國家既懶人包，但由於懶人包整合需時，會陸續再更新，
接住會講：德國、西班牙、比利時、荷蘭、盧森堡、波蘭、希臘、斯洛文尼亞、克羅地亞、波斯尼亞和黑塞哥維那、瑞士、英國等國家。

好靚啊 一生人好想去次呢D地方

【歐遊百幾日遊記】東歐四國篇（奧捷斯匈）（一）DAY 1 抵達布拉格 機場出市區交通 酒店住宿攻略、酒店報告 — GRANDIOR HOTEL PRAGUE 、CENTRAL STATION STUDIOS

第一日黎到Prague係晚上，由機場落機一刻，有d以為去左韓國，因為每個路牌都有韓文，亦見到唔少韓國人，睇網上睇歷史又唔見有相關殖民史，後來睇到一段唔知係咪真既解說，係話當年有套韓劇係係布拉格取景，於是吸引左大量韓國人前往旅遊…移民…韓國旅客多到要整韓文路牌…仲有一個解說話捷克同南韓既貿易往來相當緊密， friend到帶動埋捷克既旅遊業…以上係咪真既我都唔太清楚了，反正真係幾多韓國自由行同團係度出沒。

離開機場後，上左機場巴士，關於機場巴士，比起其他地方5-10歐既機場巴士車票，呢度真係歐洲入面既良心價。

機場交通
布拉格機場出市區既公共交通方法主要有兩種：
一、巴士 + 火車
32CZK 12HKD
中途起碼要係城外轉一次車/地鐵
全程1小時15分鐘左右
5-10分鐘一班

二、Airport Express 其實都係巴士 只係唔洗轉車但「貴D」既巴士
60CZK 22HKD
直達中央火車站
全程1小時
10-15分鐘一班

結論：只係差果十蚊，仲要貴完都只係香港機場巴士價，緊係揀方法二啦！！！

溫馨提示：車票可在車上買（只限CZK現金）
如果無CZK想碌咭既要先在機場內買車票哦！

晚上到機場，出機場既過程中，已經一片漆黑，但隱約見到機場附近一帶既樓都比較現代化…舊區公屋外型咁…直至近布拉格中心一帶，終於見到好靚既歐洲建築！不過因為天黑，其實唔算好清楚。

lm

第一晚我地住既酒店係一間幾高汁既酒店，叫做 Grandior Hotel Prague，呢間連自助早餐既五星級酒店係當時既一月入面一晚連稅只需519HKD！！（不過我睇過，除左1、2月，其餘多數要一千蚊）。布拉格物價低，所以我地決定係度不妨住好D—房大、廁所靚、包自助早餐。第一晚東歐之旅就舒服地展開了。

順道係度做個布拉格住宿包膠：

布拉格住宿攻略 及 報告
布拉格好大，應該住邊呢？

布拉格住宿，最好就選址老城區，因為城堡區算比較偏遠，你只會去一次，無必要住入去。最理想就係老城區既老城廣場同中央火車站中間一帶——既可步行到景點，又可步行往返中央火車站搭車走，到步時都方便D！

不過，其實古城同中央火車站都有20分鐘既步行距離，所以近得古城廣場就唔會太近車站，近得車站又唔會話勁近古城中心，點算呢？我認為近中央火車站係比近古城好，因為主要都係行李顧慮，你出去玩既話上落電車、行黎行去都方便，但行李係身時就路程越短越簡單就越好啦。不過，如果你到布拉格或離開布拉格根本就唔係經中央火車站（e.g.搭長途巴士）既，你就直接住近古城廣場一帶啦～仲有如果你打算係呢個城市留三、四日既，咁都係住近古城會方便D。呢一帶範圍好廣，真係好多選擇！

而係布拉格既四日三夜入面，我地住左兩間酒店，兩間都舒服乾淨，相當推薦：

一、GRANDIOR HOTEL PRAGUE 布拉格格拉迪爾酒店

圖片來源:

酒店詳情：

Prague物價低，當然要襯呢個機會住下靚既酒店舒服咁訓個靚覺展開行程啦～而呢間酒店都無令我地失望。

設備、環境：
佢係一間係五星級酒店，所以設備果D點都齊全，有酒店大堂、有五星級質素既房間，浴室亦有浴缸，房間同浴室都相當寬闊，整潔乾淨，住得好舒服。

價錢：
1月份可能係淡季，一晚一房連稅只需要519HKD，真係相當抵——我睇過正常四至十月係要1000HKD以上一晚架！所以一、二月黎東歐玩，真係可以住好D啊！

呢個價錢佢亦包自助早餐，環境、食物質素都幾好，係個唔錯既住宿選擇。

位置：
酒店附近並非市中心，但都係大街而非小巷。
呢頭有找換店、有九點都仲開緊既手信店、餐廳。

另外，呢間酒店個位唔算特別出眾就腳便利，但又唔算唔靚：
距離我視為古城入口既火藥塔10分鐘步行路程—唔算遠
距離中央火車站 15分鐘步行路程；6分鐘電車路程—一出門口就有電車站
其實都算正常，但當然，以1000既價位你絕對可以搵到更近火藥塔、更近火車站既良好住宿！
所以不妨搵多幾間比較下。

總結黎講，呢個係間舒服、美好既五星級住宿～可以一戰！

另一間我地住左兩晚，係間平D既酒店，住落都幾好！叫做Central Station Studios

二、CENTRAL STATION STUDIOS 中央一室公寓 （點擊到酒店詳情）

圖片來源 官網：

酒店詳情：

呢間Studios 位置其實可以話幾方便，對我地黎講都好抵住，價錢一房（連浴廁）每晚只需二百零蚊，即係每人百零蚊晚，真係幾抵玩！住落都幾舒服，比五星級酒店有家既感覺。

設備、環境：
佢比較似民宿，傢私果D基本上都係典型歐洲民宿——ikea產品，唔會太有酒店既感覺，房間好寬廠，真係幾舒服，幾有返屋企既感覺。雖然話民宿咁，但基本上除左Check in check out外你都唔會見到屋主，所以唔會有回房後要social既問題。另外，屋主幾友善，會同你介紹下點去景點果D資訊~

我地住左間雙人房，正正係上圖既2號房，不過佢呢間個雙人床係兩張單人放埋一齊，所以會有條（會感覺到既）罅係中間。

好重要既係，佢有舒適既獨立浴廁（我好憎shared bathroom），而佢浴廁方面都好，正正常常，舒服企理。因為係Studio，佢仲有個開放式房內廚房、食飯台。

不過，上面訂既，但而家上面似乎無左呢間揀，上既幾間房係房型相對細小既房間，有興趣的話要留意下房間細節啊～

價錢：
一月黎住真係抵——一房每晚250HKD，百零蚊舒適地解決住宿，真係唔錯啊。不過夏天就無咁平啦——平均一房4XX HKD晚，唔算平又唔算貴啦～

位置：
呢間酒店同火車站距離好近，只需5分鐘就行到，所以你搭火車、Airport Express黎或走既，呢個酒店位置就方便啦！唔洗拎住行李搭黎搭去、行黎行去嘛。

去景點方面，基本上步行距離近火車站，就唔會太近Old Town。初頭鐵腿既我地日日純步行遊走，行路黎講佢離old town都幾遠，要步行20分鐘左右，真係幾攰，不過你絕對可以搭車出去，出面轉個彎就有電車站可以出到市中心，車程6分鐘左右，車費就正常歐洲價 24CZK~1 EUR~8HKD一程，住呢度既就絕對唔建議行路往返，初頭大鄉里出城唔識電車買飛所以係度無搭過電車，都幾遺憾（同攰）啊。

總括黎講，以百幾蚊一晚黎講，呢間真似好抵住！！

第一晚因為settle down後已經幾夜，我地都唔打算行太遠，就算係求其地去左酒店隔離既一間仲未收既餐廳晚餐，叫做 La Corte （Link），氣氛唔錯，燭光晚餐。

食物質素就正正常常，就係扒、薯條。以下既相影得比較……講明…唔係我影既哈哈 。

無特別勁好味或中伏既印象，但都每人十幾歐架。

我地Exchange開頭呢個東歐Trip 成日入餐廳食，仲要係無特登揀過咁入，食方面research得唔充足，於是洗費方面都幾高，但又唔係真係食到好精彩既食物。所以之後既Trip我地都好揀擇，係食物方面好好控制返個budget，珍惜同善用食好野既quota，睇定似係好好味既先入，所以你會見到後面d trip會多d美食推薦哈哈，今個trip就無咩食神了～

飯後我地係附近既手信店行下——好多韓國店主，手信店好鐘意賣呢種娃娃…

Creepy得黎其實做裝飾都可能唔錯哈哈哈~

因為夜，其他店都關左，於是我地都返去休息，好好期待聽日既古城之旅！

多謝巴打 實有機會架 grad trip去啦

留名先
7月去德國奧地利捷克
要參考下

呢3個國家幾順幾好plan

好期待
如果到時有咩問題再問你

絲打又見到你了
之前去exchange 問過你捷克物價架
留名 五月尾去Budapest

想問下呢4個國家治安點 多唔多扒手
黎緊5月都去以上幾個國家 有少少驚

呢四個國家點睇都係叫中歐喎
Geog U?

地理上我都覺得佢地係中歐/以東南西北計就東歐偏西，但歐洲分法又唔係得地理因素既，仲有歷史、政治等，正如德國都係中部，但平時叫一樣好多人會當埋佢西歐國家

歐洲分區界域並無國界咁清楚，有多種係唔同因素底下既講法，而我就比較膚淺，我只係跟聽開咁叫同埋d旅行團既叫法

thanks絲打

正啊

好的

好嘢仲見到舊post巴絲
你exchange緊？定已經返左黎再去？

點解咁高質既post 冇人睇

我地經驗就覺得歐洲黎講呢四個國家治安都唔算特別差，比起希臘法國意大利感覺好
不過d的士就小心d，有需要盡量叫酒店book，我地求其截中過黑的 屈錢
其實都ok既，行大路無咩問題

我地果時唔係旅遊旺季，好少好逼，所以feel唔到有人借d依湧埋黎果d，都幾正常，係會有d乞衣無啦啦同你講野，無視就得，
夏天多人就要比較小心

如果一個女仔去會唔會危險

旺季（夏天）去prague住近old town、ck、hallstatt呢d旅遊景點我覺得絕對ok Budapest其實都ok，因為四圍都幾多人 Slovakia靜少少，但首都既old town無問題，最好唔好住太遠old town外，我覺得佢附近既新城有d雜同荒蕪 晚上多黑鬼遊蕩自high Vienna旅遊景點位都可以，其他位我覺得都多遊蕩黑人

感謝巴打支持！ 希望會多d巴絲打入黎啦

我果陣Prague>Budapest>Hallstall>Salzburg >
Munich

Student bus+OBB TRAIN
CK day trip
Dresden day trip

巴打由prague去budapest搭夜車？見佢6粒幾鐘
不過正啊可以順住入munich

成個trip 用左幾錢

9000左右 （因為exchange，所以無來回香港機票），平均700左右一日
由於係我地第一個trip，所以花費無控制好，我地其他既trip係平均550一日，所以13日suppose係可以7000搞掂

朝早搭 搭左7個幾鐘
Prague stay 5日 日日朝出晚歸好攰
淨係去Ck day trip又來回6 hours
果日當係休息 break 睇下風景遊車河幾好
去到budapest已經5pm
Student bus幾舒服 有幾次coffee飲
經過Brno ,Bratislava

Prague 5日 巴打去好多個one day trip定CK以外4日都城內

student agency正，仲有戲睇 我飲左唔少熱朱 位又闊落

一日去ck 一日去Dresden
兩日市內

dresden正唔正

幾正 重建得

Prague 去2個鐘車程

睇圖好似幾靚咁
佢地d人重建方面真係好勁，好多明明近代重建，但起出黎都好有古城feel，真係有舊既感覺，唔似得新天星果d，想扮古典建築風格又扮到成個迪士尼d假野咁

【歐遊百幾日遊記】東歐四國篇（奧捷斯匈）（二。一）
DAY 2 布拉格 老城區 OLD TOWN 一日遊（上）古城建築的一、二事

一早起身，我地先食個自助餐。呢個自助餐係係個幾現代、簡單、光猛既環境，同多數扮豪華既五星級酒店設計有d唔同。

因為當時無諗過返黎真係會打遊記，所以無咩都影一餐作紀錄，剩係影左我地拎左乜。

各種包、Tart、蛋糕等質素都幾好，不過仔細味道真係唔記得了，因為都兩年前啦～

好可愛既芝士片
食完飽到傻左，所以基本上係個brunch黎，省返餐。

食完酒店自助餐後，我地就要轉酒店，因為連住三日五星級就有點奢侈…（但其實一D都唔貴，只係呢個城市可以再平D咁住一樣可以好舒服）。不過Central Studios 同 Grandior Hotel 真係路程距離有D遠，連埋搵路果D，我地行左近半個鐘先到，真係唔知點解我地無諗過可以搭車（大鄉里出城只識行路）。

呢度求其一棟野外面都有d細節位睇到當時既人對環境美觀既要求係幾咁高，窗外都要整個雕像。

Central Station Studios 呢間酒店既外面只係佢地既普通街道，但已經好靚：

好糖果色，好似好甜咁。
入面就係上篇酒店報告篇都一一介紹過了。

Settle down後，我地就出發喇！是日我地行程係黃色地帶。

黃色地帶基本上就有呢D景點，不過其實你路過既每一座建築物，都可以係個景點。起點我地就由火藥塔開始！基本上，火藥塔就好似古城既入口咁，一見到火藥塔，成陣老城味出曬黎啊。

火藥塔（Prašná brána）係15世紀建成，歷史悠久，你見佢既外牆顏色都知佢真係好古老，而佢個風格同查理橋好似，係因為當時設計師就係依照住查理橋咁設計佢架。其實話佢係老城入口的確無講錯，因為火藥塔其實係布拉格既十三座城門之一，亦係唯一一座呢度仍然保留住既城門。不過，佢係18世紀曾經被人消爛左，好彩後來重修返，我地先欣賞到佢。

火藥塔起初既作用其實真係就係城門一座，當時既君主前往教堂加冕時必須經過佢，可見佢幾咁重要。咁佢同火藥塔個名有咩關係呢？就係17世紀開始，佢上面被用作儲存火藥，所以就有左呢個名。都唔知話個名改得好，定應該話將佢用黎放火藥放得好，佢個樣真似好有軍火庫既感覺，同火藥塔呢個名襯到絕。

同火藥塔相連住既，係市民會館（Obecní dům），現今既用途主要係音樂廳，呢個音樂廳叫做斯美塔那音樂廳（Smetana Hall），佢有一個威水史架——佢係1918年捷克斯洛伐克（Czechoslovakia）脫離奧匈帝國（Austro-Hungarian Empire），宣布獨立的地點！
而呢一件事中提到既名詞，已經包曬今日講既東歐四國喇。

點解我知咁多呢？因為我睇左Wiki。

穿過火藥塔後，我地進入前往Old Town Square既路，其實無論「新城」定「舊城」，呢度既建築物都係咁彩色繽紛、咁典雅，舊城入面果D可能會保養得靚掛。

呢度仲放左D好靚既車，唔知係咪一年365日都放係度做裝飾架呢～

由磚一塊塊砌出黎既古城地面，靚過混凝土太多了，不過自從係荷蘭踩單車返學後，見親呢D地我都諗，係度踩單車、拉篋就慘了（毫不浪漫），雖然係咁，我都覺得呢種地面絕對要keep。

路開始闊，即係就黎到古城廣場啦！（唔係上圖）其實事前我無research過，好似freeride男友咁，所以我對呢度咩樣係無咩概念，所以我真係好驚喜。btw，呢個角度見到可愛既橙紅色屋頂。再btw，圖中擔遮既人唔係怕曬，佢地其實係當地網上報名既Free Tour 既tour guide，拎住把遮黎方便大家辨認去集合，佢地唔興用旗仔。點解我會知呢？因為是日我地正正就報左個free tour，所以我地其實搵緊個tour guide，打算聽下呢個城市既故事～

嗚哇！古城廣場啊！呢個係我第一個見到覺得好有心目中歐洲既廣場啊！（利物浦果個凍到無人）好熱鬧好多人又彩色繽紛既古城啊！！當時見到呢度真係好開心！

大鄉里表示一定要求其喪影一千張先。

對住呢座個頂同火藥塔好似，但佢地兩樣野黎，呢座係布拉格舊市政廳（Old Town Hall）既塔，著名既天文鐘（提示：2018年正在維修，直至8月）就係佢之下喇，佢比火藥塔更老——14世紀已經建成！其實當年既市政廳外型經過多年黎既整容已經無左7788，而家我地見到既高塔可以話碩果僅存既一部份啊！

順帶一提，當時我地無點research，其實呢座塔係可以登頂的，上左去會有好靚既景色，個人認為不應錯過啊！！！ （仲要有得搭lift唔洗爬梯架！！）遺憾！請click睇風景圖。
入場費用：250 CZK ~100HKD （都唔平…但呢個價包埋參觀市政廳同地底）

詳情請看官網：

我地集合既地點就係呢度啦：

果堆人就係我地個團啦，都幾多人，印象中有十幾人。
後面果座又係好鬼靚，真係好童話大屋咁，佢就係國立美術館，果然好美術。集合完後，tour就開始喇。

下續

後面呢座有兩支高塔既，係泰恩教堂 （Church of Our Lady before Týn），又稱魔鬼教堂，又係哥德式設計，自14世紀開始就係布拉格既主要教堂。不過，佢其實11世紀已經存在，係13世紀大整容，由以前羅曼式既造型改成哥德式（相信最明顯就係塔頂既尖型外形），直至16世紀先完全完工。講起佢個名，又改得好好，真係好有魔鬼感覺，再加埋前面果個黑色大雕塑，成個魔鬼感覺出曬黎——但其實個雕像同魔鬼無咩關係，佢叫做胡斯雕像。

（…張相唔知點解會入埋果兩條友入黎…）
呢個雕像上面果個就係反教廷威權學者胡斯，果堆人就係佢果派既勇士同新教徒等人，當年呢個雕像放係度，係紀念胡斯既殉道500周年（因為佢最後被教廷以火刑處死）。有興趣補補佢既歷史背景請看 。

好記得當時tour guide話，呢兩支塔其實真係一高一矮，並非角度問題，仲一肥一瘦，而高既就代表Adam 阿當；矮既代表Eve夏娃。上網睇過有人話，望住呢兩支唔對稱既野，真係會令強逼症病發，哈哈哈，都真係有D。

頭先張相右邊矮D，呢張右邊高D…難分真與假。不過應該呢張作準，因為我記得高D果支係粗D的。

呢個表演者好勤力，我地兩日黎都見到佢，但佢真係相當creepy，小丑樣，BB身，坐係類似bb車既野入面，好多bb玩具吊住，前面個錢箱放住藍精靈同傻豹公仔，而佢就不斷扮可愛，發出怪聲，玩口水之類，好怪異！！

圖中creepy人後面果個人玩緊果d車成個Prague都有，好多人係度玩，直頭好似係個tour，佢地會一行人咁遊，係古城入面見到呢舊先進野四圍遊走感覺怪怪地咁。

跟住，我地就去睇天文鐘，話說天文鐘個結構幾得意，睇法都幾新奇（對我黎講），所以會特別紀錄下

（待續）

係 好多黑色為主調建築物

想去波蘭、捷克、匈牙利
去呢啲唔用歐羅嘅國家
應該事先預備多啲歐羅去換當地貨幣
定係直接用ATM提款好啲？

唔該絲打

我地係帶歐羅去換 因為當地d找換店個rate都幾好，仲要周街都有，ck連d士多仔都有得唱 好似香港d7仔咁密 ，可以慢慢格價而且佢連係正旅遊區位置果d都可以幾靚rate ，有d台妹遊記直頭推薦埋邊間最好，總之唔好理果d係街度無啦啦r你過去找換店換錢既就得，9成黑店黎。

同埋ATM提款好煩，機唔多，仲要好多香港咭都用唔到，個rate呀手續費計起黎都唔抵玩

不過就注意如果帶歐羅去，有時一到果個城市出機場/火車站果下個交通有機會就因為無當地貨幣而難玩d，機場rate就實貴 可以係transit落下一個城市前就唱定少少先，一般鄰近國家d rate唔會太差，你由香港飛過去既第一個國家既貨幣都可以唱定d先，但捷克既話就台妹聲稱可以碌卡買飛

返左嚟喇
好掛住Roommate同歐洲嘅生活所以再去多次順便探佢

Lm

Atm 個rate一定最好

匈牙利：全部atm都差唔多有銀聯
捷克： Komercni Bank / Citibank atm 有銀聯 （kb好多atm, 唔使擔心）
波蘭： 得citibank有銀聯 加上分行唔多 帶定euro去換

提提你, 盡量唔好用euronet atm, 因為除左比銀聯sur-charge 之外，重要比多舊錢euronet

利申：剛剛歐遊完三個月返黎

黎緊會去晒呢4度 fb 想請教你地野 可以嗎

銀聯咁正
果時剩係用咩cirrus，好少用得著

想問下 奧地利又點？
黎緊去 捷奧匈 本身想換定1500€

同埋印象中 atm 銀聯好似係每拎一次錢就收25$手續費？

可以inbox我

好正啊，咁快又有得去

奧地利就仲簡單
隨手都係銀聯atm 拎到錢 （sixbankomat, 藍綠色logo)

暫時試過完全用唔到銀聯既地方：UK, Ireland, Ukraine, Estonia, Netherlands

拎幾多錢都係收一次手續費

銀聯 $15-$18 （我用中銀）
Cirrus $28 (我有渣打cirrus卡）

Cirrus 手續費太貴了

其實用信用卡好方便，當然個rate會貴少少
但免除左帶成身cash同假銀紙既煩惱

英國 荷蘭 比利時呢d真係，個fd帶張銀聯，張咭好似廢左一樣

係啊，所以果時我地點都找換店唱 有d唔收comission，拎少少既都抵玩，想大量唱錢就去有d靚rate但收1x-2x hkd 一次性comission就抵玩，方便過用咭。當年好似唔覺有咁多銀聯，唔知係無留意定點呢 如果咁多都幾好

留名做參考

thanks巴打

推一推

留名 來緊自駕德奧 跟住返布拉格走 想知其實係咪一路用Euro 都OK? 定某啲國家用當地貨幣抵玩啲？

德奧歐元區無問題， 而d歐元區邊境城市（日內瓦、克羅地亞某d城市、bosnia & herz既mostar）有時都會肯收歐元，特別餐廳超市果d，我都有時會用歐元，你比歐元佢佢找返當地錢比你再洗果d錢 但店仔就未必肯收
布拉格果d唔知又得唔得，我無試過，不過記得克羅地亞用歐元一般個rate差差地，所以其實唔係真係只留半日既，我覺得唱返d當地貨幣會好d

【歐遊百幾日遊記】東歐四國篇（奧捷斯匈）（二。二）
DAY 2 布拉格 老城區 OLD TOWN 一日遊（中）詳說天文鐘、舊市政廳登頂資訊分享

接住，我地就去睇呢個天文鐘。
天文鐘外面好多人係度圍觀，所以係度都要小心扒手。

天文鐘係1410年創造，佢有三部份：上面既細圈、上面既大圈同下面，分別作用係表達太陽月亮等位置、時鐘同日曆。（PS 日曆部份係後期先加上去既）

下面既解說我用左好耐先總結到，因為覺得個鐘既睇法幾有趣，所以想分享下。點解要總結咁耐，因為呢個鐘點睇我已經唔記得曬，當時個導遊講左好耐，但我又發呆又睇風景又影相，除左24小時制外，我咩都唔記得曬哈哈哈，係度重新整合下。

用上面Wiki張圖黎講下，上面既細圈你會見到有幾支針係連住左個太陽公仔、月球公仔、星星公仔。大陽公仔就係用黎表示太陽位置，點表達呢？原來個鐘既背景係代表緊天空：鐘既中心係地球，外邊上面既藍色係天空，橙色係日落（地平線以下既「天空」），黑色就係黑夜，太陽公仔係會沿住果個星座鐘既細圈外圍去移動，而太陽既位置就代表佢而家係天空既邊個位，所以佢每日係首先由下面黑位向左邊（反而係左邊叫東邊）升起到上面藍色既位，向右邊（西邊）移動，落入橙色區域（黃昏），再入返黑色位，咁就係一個一日啦。

由於一年到晚日照長短都唔同，果個可移動既星座鐘細圈係冬天會係鐘既偏左下方（好似上圖咁）太陽公仔個路軌自然會比較少時間係藍色地區，4點就開始黃昏——日短夜長；相反，夏天，你會估到個星座鐘細圈係係鐘既中上方——太陽公仔大部分時間都會係藍色地帶——日長夜短，因為咁，你睇個盤都會睇到埋是日個日出日落時間。哇……呢個表達方式點諗出黎………

月亮位置，同太陽差唔多方法表示，而個月亮自己果粒珠仲識自轉去show埋比你睇月相，即係今日月亮係半月、全月定點。細圈既框上就係十二星座既符號，星星篤到邊就係咩「恆星時」，呢個真係唔知佢up乜，初步睇同而家咩月份係無咩關係既，當係古人觀星睇時間既方法之一啦。總之，呢個細既係星星月亮太陽既鐘。

上面細圈以外既大鐘你會見到好多羅馬數字，佢其實係個24小時制既時鐘，係睇內圈既羅馬數字，大陽公仔所連住既針，其實亦係時針黎，最上面既12就係正午12點，所以上圖幾點呢？無錯，就係上午6點半左右啦，呢位旅者真勤力，咁早就起身出黎行。返返正題，我地用既鐘通常都係12小時制，呢個24小時制既鐘真係幾特別，外圈係咩呢？果個係古捷克時間尺，即係古代野，可以無視，睇完都唔會知咩黎。

仲有仲有，特別既係，每逢搭正，鐘上兩個窗仔就會打開，12門徒公仔會係果度自轉咁，聽落幾可愛，不妨搭正留意下，而我地，係（因為唔知所以）無留意到既。不過我係Munich廣場都見過類似既野，其實就係望全場抬頭睇，睇完就會心諗：我頭先究竟睇左D咩。

以上所有我真係睇返再研究先記得，但經過今次整合，我諗我五年內都唔會唔記得。

最後，最下既，係個日曆，點睇架呢？如果你行近d，你會見到，白色果個外圍其實寫滿字，再借下面wiki既圖黎用，果D咩字黎架呢？原來捷克每一日都有個名，所以佢除左show數字，仲會show埋個名出黎，據說佢地除左慶祝生日，仲會慶祝埋佢地生日個名既命名日，即係假如1月1號叫Mango Day，而Mango Day呢個名係10月1號作出黎既，就要慶祝埋 10月1號？都幾有趣，又可以收多份生日禮物，食多次蛋糕。（睇黎係D過節撚諗出黎既計仔）

哇…換然之，你想知今日幾多號，你首先要有對千里眼一野望上去……唔……我諗呢個就當裝飾啦…應該上面個鐘實用好多。可惜睇唔到啦，否則，一場黎到，就可以望下自己生日究竟叫做咩名，個名幾時生日啦。當然，上網實有，但係個鐘上面搵有趣好多。

講完一大輪，呢個鐘設計真係好屈機，能夠用幾個圈，幾支針去自動化地表達曬咁多複雜既天象，當中計左幾多條數，真係唔敢想像。你仲會見到，佢唔係每一個資訊分別用一支針表達，佢係幾個資訊既針連動住一齊，再加埋D圈圈既自轉去表達N個資訊，呢個人定必對天象同時間既關係非常了解，以及精通機械、數學，先造到呢個鐘出黎，佢就係…哦…原來有兩位，係Mikuláš of Kadaň同Jan Šindel，前者係鐘錶師博，後者係數學專家同天文學家，好…睇完兩位來頭，一切都明曬了。

上面講過，呢個天文鐘塔，亦即係舊市政廳既部份，係可以入去同上頂既，而我地一方面要跟tour四圍行，亦無留意可以上頂，就無去到。睇以前既遊記，登頂同參觀市政廳可以分開去，門票分開，但而家睇到資料，似乎只能夠一次過買張250CZK 100HKD既門票，無得分開買，所以想上去既，而家就貴左喇（好似係，有錯請指正）。再貼一次

(Wikimedia Commons)
入場費用：250 CZK ~100HKD （以當地物價黎講都幾貴…但呢個價包埋參觀市政廳同地底，有Lift搭上頂）

詳情請看官網：

另外，呢個Tower隔離有間屋，叫做一分鐘之屋，其實佢無咩特別，最特別就係個名，而佢點解有呢個名？就係因為佢一分鐘就行到過去 Old Town Hall…好…咁Central Station Studios要改名做30分鐘之屋了。

睇完呢個天文鐘，我地就繼續去其他地方。個Guided Tour真係會帶你去每間屋仔，你睇落覺得無乜野既，佢都講到個故比你聽，所以，係幾好既，而且免費——當然啦，佢會預你比下tips既，5歐10歐20歐不等，隨你鐘意。

我地係度都聽左d故事，不過因為佢講野唔算大聲，我地又懶得湧埋去聽，好多時我地都好分心，所以我都唔太記得內容…

呢間屋幾得意，突然有個好Harry Potter既騎樓類物體，有d覺得佢以前應該成座都係果個style，不過翻新完就只保留果度。

呢兩間屋有兩條橋連接住，呢個風格令人聯想起劍橋。

話說呢個 Tour suppose會一直帶我地四圍睇，最終會去到查理橋既。不過…我地就係係行呢段路既途中有d肚餓…又見到有街邊賣香腿既檔，於是就停低買一買一陣再追上，點知一買完…成個tour唔見左無錯，我地走失左所以後最係想比tips都比唔到

因為我地聽左陣都有D眼訓…所以我地決定將錯就錯，唔刻意搵返佢地，就當中途離隊自己遊蕩下發現咁樣自己行就反而更加適合我地

講開又講，唔知點解買條腸，個店員會送埋杯酒比我地飲，佢話hot wine叫我地飲下，我地又真係接黎飲雖然我地唔飲酒，但又幾暖胃，所以就飲下啦不過之後都發現呢度係好興飲hot wine。

接住，就係我地半日漫遊布拉格古城區喇。（待續）

樓主
想講教下
我同fd嚟緊去grad trip 16日
英法比利時荷蘭
機票連保險都6000 （連埋LHR-CDG)
有無可能15000完成到
利申搵緊啲250蚊晚嘅hostel
但交通同食嘢好貴
第一次去歐想問個邊啲物價點樣
有無咩窮遊大計

好有心寫

肯自己煮下野食應該無問題
訓就訓 dorm啦

巴打幾月去？咁計剩9000去16日，平均每日560hkd，同我果時每日550hkd budget差唔多
如果唔係旺季例如五月都可以玩得幾舒服，一餐好一餐頹同住酒店，但6月果d開始旺季住宿會貴d，就可能要頹食多d同住頹d，但實有可能完成

比利時既話，我果時250hkd一人既話已經可以住到市中心唔錯既私人房（連浴廁）（一晚雙人房500內）唔洗住hostel，仲要多數 220有找。不過巴黎就無咁易有，果時4月頭得返少少每人250/晚既酒店，英國london都可能唔易，但hostel應該易搵既，荷蘭Ams就無可能250住得舒服，真係要搵hostel分分鐘連hostel都要3xx 不過我果時住機場/zaansedam ibis酒店有得250以下/人。

荷蘭交通一張張火車飛正常咁買貴到嘔，市內巴士3歐起都算，長途火車去羊角村果d可以搞到成500蚊來回 可以留意下佢d weekend ticket果類pass，有朋友係荷蘭exchange既託佢幫手過數買張group ticket可以慳唔少 ，逃票果d就千其唔好諗， check到傻
Group Ticket資料（

另外荷蘭物價都唔平，入餐廳食意粉16歐走唔甩咁，貴過其他國家（多數10-12歐都ok），但日頭食d 5歐左右既Kebab/薯條果d，晚上係超市買野自己返hostel煮就可以幾平下，實慳唔少（2歐有食幾日既意粉量、唔洗5歐有d用好耐既意粉醬…肉…）當地無咩特色菜，唔洗曬quota係度食好野

法國最好一場黎到起碼食一餐好，其他可以頹食既，果d博物館好多時都有學生證就某d時段免費入，可以留意下，頹食方法都係同荷蘭差唔多，但會有多d法包咬下頂下肚

比利時物價好dd，記住搭火車去brugge同ghent的話要揀go-pass，youth ticket黎，6歐左右一張，會平過自己去買普通飛，仲有可以一日內去曬brugge同ghent，所以可以直接買brussels->brugge，中途係ghent站落車玩再去brugge，唔洗brussels->ghent; ghent-> brugge一張張咁買，咁就可以全日只需12歐左右去曬3個城市（分開買就計起碼要18歐）
食野可以試下d青口（正常15-20歐一大碗食飽到兩個人），廣場果d店多數劏遊客既，上網搵d好食先好入，其餘既食下waffle（5歐內）又一餐，食個薯條（3-4歐）又一餐 都多kebab，多頹食選擇，一餐5、6歐無問題

英國london我只係路過左個機場，無真係玩，不過相信都係果d方法，超市買野返 hostel煮

關於budget ，之前寫左篇講我地點解控制到自己每日平均唔多過550：

我二月去果陣天文鐘大修

自膠上面死link

【資訊分享】荷蘭 AMSTERDAM 篇 （五）幫你慳極多既 GROUP TICKET

原價50歐變7歐既Group ticket，我諗唔到理由唔去學下點買啊！！！

我打遊記果時見到官網好似話咩變左個數碼化既mon扮住天文鐘個鐘面先 係咪真係有

我3月頭去就係整緊
就係睇住個mon,好撚on9

樓主痴線架？咁好心機打咁多嘢覆我
好滾動

我同另一個fd
暫時計劃係6月頭去 4/5號
預計倫敦玩4日
法國4-5日
比利時2-3日
阿姆斯特丹4-5日
其實Budget又唔係真係咁緊一定要15000內
可以多23千都得，只係我想控制下
本身都有搵火車飛，見到比利時上阿姆斯特丹30歐
GROUP tickets 又唔夠人，而家睇你咁講先知有方法

多謝你啊樓主

樓主有冇sim卡推介
會係巴黎入 去幾個國家 用大半個月
剩係試過係英國買3同ee啲卡 可以玩曬全歐洲
但係法國就search唔到

我好明白四圍上網搵都搵唔到答案既感受 所以寫詳細d幫下巴絲打

多2 3 千會鬆動舒服好多 返工再賺返

go pass好似入唔到amsterdam，最多去到邊境d既城市，30歐brussels->ams 好似多數都係呢個價，go pass/ group tickets都好似唔太用到，我無試過go pass去邊境城市 + group tickets荷蘭境內，可能work
但有次有位巴打神奇地日日去官網 click票價，clickclick下無啦啦見到有日做discount平左幾歐 到而家我都唔知點解有

btw gp tix唔夠人既話好似篇文咁講入fb gp湊人數就可以了

有咩問題隨時上黎問啦

我用開淘寶買既呢張，次次d fd講起我都推薦呢張，幾好用
係去到比利時就要手動set，因為佢成日自動search左d垃圾台
我去南法都work

頂 想像到個畫面
去到發現整緊真係勁sad，我果時去天鵝堡，到左先知最佳觀景位置條橋整緊
完全睇唔到postcard果個view

其實唔係咁多人聚喺嗰個位我唔會知嗰度就係天文鐘 仲要睇完我同gf話 下完撚左架啦？

我同你個行程差唔多，日數都差唔多
不過我係salzburg>hallstatt>vienna>budapest>prague
係無玩斯洛伐克

如果會去晒ck小鎮同hallstatt，我建議一定要去左ck小鎮先，有比較之下會覺得ck小鎮不外如是

謝謝巴打

有無諗過坐巴士 其實巴士唔差得過火車好多
我自己最長坐過8個鐘巴士 （Tallinn>St. Pertersburg) 耐就耐d 但係平火車一大截
可以試下用goeuro格格價

剛剛望下 3-4.x粒鐘，都可接受，11歐就搞掂，又幾抵玩 想省錢可以諗諗

btw 8hr

變到咁都仲有人圍埋去

salzburg應該會精彩過bratislava

有道理 ，好彩我果時ck先，慢慢進化 所以去到都覺得ck好靚好鐘意 掉返轉可能會無咁鐘意，但係之後一去到vienna 就覺得vienna好無特色

樓主啲相隻色執到啲雲好似係假嘅咁 btw 樓主好用心寫 嚟緊六月就去捷奧匈 有好多有用資訊

3-4我都Ok

8hrs我就不了
淨係諗起飛機12個鐘都覺得累，再加8個鐘真係不了
我寧願比多少少賺時間

你講得好啱

多謝巴打 我會俾心機繼續打

由第一個post 已經開始睇

樓主覺得去Hallstatt Vienna Budapest Prague 要幾耐？

感謝巴打支持 好感動

#2 3 4應該幫到你

另外來緊會留3晚係Prague. 有無咩地方岩one day trip 近近地？ CK 諗過 但係都幾遠 唔係好岩

CK搭3粒鐘，咁如果CB / Karlovy Vary 呢d搭2粒鐘既呢？

上篇講到，我地唔小心中途離左Free Tour隊，於是有營養地聽故仔扮深度既時間就告一段落（會唔會太短暫），而家就展開我地遊蕩飲飲食食既旅程。

繼續不斷影街景，又一個華麗既街景。我覺得呢度幾好既係，雖然車可以入黎，但街上主要都係行人，所以你唔會行兩步又被人呠一呠，行得都好舒服。

之後我地黎到是日既目標之一——哈維爾市集 Havelské tržiště 。有睇開我遊記既，都應該發現我地好鐘意行market，因為我地咩無聊野都鐘意睇，仲要係特別鐘意睇無聊野，而market就最多呢D林什野。

呢度有一整列既檔口，基本上主要都係賣手信：畫、磁石、吊飾、明信片、杯，間中有D就賣下水果咁，主要都係做遊客生意既，如果你將左右既樓想像成唐樓，中間既變曬紅白藍膠布X棚架既檔，基本上呢度就成條女人街咁。唔…咁講好似有d大剎風景。當然呢條行得舒服得多，亦無咁多老翻，而且美觀無數倍。

係度買磁石是基本吧！

藍天既古城廣場，一定要買啦，都好似要80-120CZK 30-45HKD左右。佢仲有好多版本 例如黃昏、黑夜版本，不過因為省錢就無買曬啦。呢種磁石我好鐘意，因為你會見到好多細節，好得意，得一張相平面果d磁石我一定唔會買。

呢個另一個風格，木質version，應該平D，唔記得幾錢了，分分鐘其實係係CK買既。圖中既就係一陣會去既查理橋。

佢仲有另一set黑白紅畫風既version，都好靚，係玻璃黎，男友好似買左，仲爛埋。
係呢種畫風：

真係幾靚，唔知點解我無買返個。

呢頭附近有間其實四圍都有既Trdelník煙囪卷，似乎係捷克傳統名物啊，不過原來呢一類卷狀麵包成個東歐都有，仲要好似話各自有D唔同，匈牙利果隻叫Kürtőskalács，望落一樣咁，而我不知佢地是咪同一樣野黎。

呢個卷唔好睇佢只係個包，大舊到，我地兩個share食，塞到我地飽曬。食落本來諗住係糖包，原來係有d玉桂味，因為佢外面果層係塗左層玉桂糖，個味都幾特別，頭一兩啖都幾惹味，黎到東歐點都要買件試下啦！不過，其實可以揀下店先，因為有d店賣既現代版本係會加下雪糕加下醬咁，個味同口感會立體d，因為全舊咁食都會食食下悶，我地share一件食都有食剩。

話說返黎之後我係香港就食過現代版（加雪糕），勁好味，一熱一凍既配搭真係不得了，係香港食果個感覺啱我口味多過圖中食既呢碌，想試下可以去尖沙咀既 「煙囪捲 Chimney Ice-cream」。

繼續無限亂影。

基本上沿途你會見到好多好多中小型既theatre，乜都有得睇：魔術、音樂劇、雜技、馬戲、歌劇等等，好多人會R你入去睇，其實有時間既不妨去睇下，係古城區既某個角落入面即興睇場show感覺幾正咁，不過我地無咩時間

係歐洲買既第一支雪糕！（雖然背景係starbucks但唔係starbucks買）之後就展開我地每日一雪糕既習慣呢支雪糕唔知係咪因為我地第一次係度買既雪糕，佢成為左我地整個百幾日歐遊入面最好味雪糕既TOP3之一我地由年頭講到年中都會數佢出黎佢係一支焦糖味雪糕（印象中好似係），我都唔記得有幾咁好味，只記得第一下食果下就雙眼發光，覺得好幸福然後我地就搶住食

行下行下，不知不覺我地就遊到去查理橋喇。（以下其中有d相係翌日既相黎）
呢條橋係布拉格既一大景點，又一古建築——查理四世係1357年開始建佢，到15世紀初完成工程，建左起碼五十年！不過，當時佢無名，大家只叫佢石橋，直到查理先生過身多年後，19世紀後期先將橋叫做查理大橋。佢條橋除左老，仲好威水，由以前直到1841年，佢都係布拉格唯一一座大橋——個個想陸路往來古城同城堡都要靠佢，所以佢非常重要。

我係一個超懶既人，並無走高走低去搵個靚位影大景所以是日查理橋既相只有在橋上既角度呢個時候，其實都開始天黑，而應該只係4點幾左右。

查理橋底下既，係伏爾塔瓦河，呢條河係捷克境內最長既河流。
呢個時候，望住查理橋兩邊既景色，我地係度諗，唔知頭先個free tour到左呢度未呢

查理橋真係好闊下，根據維基，佢全長516米，寬約10米，有16個橋拱，兩端共有3座橋塔，其中兩座位於布拉格小城（我成日講既城堡區）一側，一座位於布拉格老城一側（頭先一直行既古城區）。唔好睇佢咁硬淨，當年佢N度被洪水玩殘過。

以前佢係可以比馬車通過，期後電車、汽車都可以通過，所以以前橋面係有瀝青路面。不過，到20世紀末，因為大橋大重修加上其他橋樑陸續建成，查理橋上面就全部轉曬做石面，並規定只有行人可以通行佢——簡直係德政，咁樣靚好多呢。

日頭，呢條橋非常熱鬧，好多遊客、賣藝、地攤檔主係度聚集；晚上，呢度非常寧靜，都好浪漫下。

個人鐘意城堡區果端既橋塔多D，相當有feel。發現我幾buy哥德式既塔，見親都讚。

呢個橋塔所見到既景絕對係我最深刻既景之一，真實型過上鏡更多。

晚上未黑曬既布拉格景不得了啊，呢d燈光配上呢D建築，成個聖誕小鎮咁啊！！！真係覺得呢個世界如果無左古代歐洲人，絕對會少左超多靚野。

之後我地因為有d凍，求其入左間店飲杯熱朱古力。黎到歐洲，係冬天我地特別鐘意飲熱朱古力，而布拉格既熱朱古力係從來無令我地失望！不過呢個時候，相機無電加上天黑，所以都無乜相了。

因為城堡區果邊我地係留返聽日行既，所以我地係度不留太耐，聽日再黎，於是就慢慢行返去老城廣場，係果度坐左陣，感受下晚上既歐洲廣場氣氛，就返去酒店。

基本上是日我地1點開始行古城，行到5點左右天黑，就已經行完一轉古城區同查理橋，如果早d出發，絕對係可以上中午行完古城區，下午行埋城堡區。

留名支持

我岩岩去完
見到你打啲嘢
好回味
Budapest
Hallstatt 係必去👍🏻

多謝絲打支持

留名暑假去

Btw咩相機影？幾靚

一路打一路好想再去
巴打去果時有無落雪？

canon 500d + 10-18mm stm
天氣唔好，所以味精比較重

繼續推

幫推

非常詳盡，奧捷好多年前去過，睇你遊記好似去多次咁，留名支持

同意其他巴打所講，Salzburg 有趣過 Vienna 唔少，Cesky Krumlov 當時夏天去，陽光普照，照冒住炎熱天氣行上塔頂，風景世界級

多謝巴打 太好啦，我仲怕太多字會嚇走人
無錯，我都覺得咁多地方入面要放棄2個既話， 會係bratislava同vienna 我應該要去國王湖
我係ck有唔少遺憾

黎緊會去樓主寫緊的東歐國家
相好靚，資料又詳細，
令我好期待丫～～
期待出文

【歐遊百幾日遊記】東歐四國篇（奧捷斯匈）（三）DAY 2 布拉格 老城區 OLD TOWN 一日遊（下）晚餐報告 一個奇特既素食晚餐體驗

晚上，我地係酒店附近食，我地揀左至今仍然好有印象既餐廳，佢叫Secret of Raws。點解咁深印象，並唔係因為佢特別好味，而係因為去到先知原來佢係食齋既誤變Vegan

餐廳名：Secret of Raws
種類：素食
詳情：

不過，原來佢而家已經執左但我見市內似乎有其他分店。
呢日入到去，店員非常nice咁同我地簡介佢地既menu，我地揀左佢推薦既tasting menu，基本上就係佢地既唔同菜式分成小份咁放成一碟。

（手機相）
介紹下，呢個目測就係sushi, chocolate pie（其實係mushroom pie）, panini, 意粉、薯條，以一個set黎講，真係相當豐富。有趣既就係全部都係用超級raws既手法造，就係素食啦。

個panini，佢唔用包，而用左脆口類似殼物造既餅做個面同底，下面就係生菜、蕃茄，食落真係有d dry 同淡好彩有片蕃茄，可以稍為有d juice。

個sushi roll都好搞野，佢唔用紫菜，用左d質感有d怪既野去卷，印象中係類似普通菜黎既入面就係一堆瓜菜既碎粒，總之係無一樣有特別出既味，非常青。

意粉都好搞笑，佢又係唔用意粉，而用幼既菜黎扮麵食落去expect係意粉結果係另一樣野，相當神怪真係超級試食大會。

薯條都係唔係正常薯條味，有生薯仔既味道終於明點解佢叫secret of raws真係好raw

全碟最有味既，係mushroom pie，真係超級濃味，濃味到over左所以我地都無法完成佢餅底一樣係穀物

以上就係呢一碟野既解說，對我地黎講呢個素食體驗真係相當新奇。你見到既野同你食到既野係好唔同一路食一路覺得好搞笑，又唔可以話難食，但絕對唔係好味，不過就超級自我感覺良好，因為呢餐絕對係係歐洲好難得既好清淡既一餐，仲好多蔬菜，可以話同之前餐餐扒做左個平衡作用。

因為無肉落肚，食完好似都仲有點唔知點咁。其實我ok既，不過男友就覺得個肚相當空虛於是我地食完後，去左搵熱狗食，至於成唔成功，我就唔太記得了。

聽日，我地就會去布拉格重點景點範圍既另一邊——城堡區。

感謝絲打支持
知道有巴絲打想睇即時更加有動力出文

push

好睇！

留名

想問下樓主知唔知巴黎夜晚安唔安全
因為我可能10點零先飛到入去
怕太夜入市區唔安全
會唔會係機場附近Book一晚酒店安全啲？

上年2月去左budapest prague同berlin
本身想去埋ck但係唔夠時間已經決定要再去過捷克
睇完絲打分享更加掛住布拉格

巴打住巴黎邊區啊？
我試過行完羅浮宮都9點幾十點，一路返去酒店（16區），沿路都好多人下
一男一女咁行，無覺得特別危險
我地果幾日都係入黑後仍然係條街度 ，10點幾先返到酒店
所以如果你住治安好d既區同埋酒店個位唔係太入，近車站、係大街既我覺得都可以照去
除非話要行好耐/好多巷仔先到到酒店既，先考慮住機場
不過歐洲d機場酒店通常都唔係真係好近機場
分分鐘要行條無人既路先到/搭的士先到到，感覺無安全左
咁既話不如係車站搭uber/的士好過

btw 如果 6 7月，10點先啱啱天黑曬

咩都未Plan
6月10左右入去
我睇返班機入到巴黎原來差唔多十一點
計埋拎行李之類可能都11點半甚至重遲
都係住機場好似穩陣啲

咁夜 驚無車多d 住機場煩少樣野都好既 加上多數仲會省到錢，多數平d

我打住遊記黎ff自己去多次
幾時會去啊

我諗要下年先
本身諗住上年11月去最後去左芬蘭
今年又plan左去荷蘭同克羅地亞
冇試過咁念念不忘一個地方

絲打一年去兩轉歐洲 好爽

【歐遊百幾日遊記】東歐四國篇（奧捷斯匈）（四）DAY 3 布拉格 城堡區 半日遊（上）LENNON WALL 連儂牆 查理橋一帶 好睇唔好受既餐廳

黎到布拉格行程既第二日，我地今日行程係去城堡區，晚上就去睇Imagine Dragons既演唱會。

仲記得我地出發前係書店睇過一本遊記，相信因為個稿錯左，個行程連續三日早上第一段都話：「一清早，疾疾起床，到查理橋。」心諗有無咁鍾意去，要朝朝都去，不過結果我都兩日行程都真係兩日有去查理橋。

今日，我地第一個行程，正是「一清早，疾疾起床，到查理橋。」 不過，所謂清早，都係10點零了。

我地照舊慢慢行去古城區，再慢慢行去查理橋，沿途又係一片靚景，第二日睇同一堆景都係完全唔悶。

今日呢位creepy小丑依舊開工，繼續引到唔少目光。

呢個只係一個普通街角，但我覺得好靚。布拉格既屋既顏色真係好靚。

今日既查理橋同琴日唔差得幾遠，因為黎到呢度，個天陰陰地。

不過琴晚查理橋附近既建築變曬一pat野，今日光d睇算清好多。（無計，相機質素同我無咩耐性，一暗就懶影相）。呢度有好多天鵝，尤其果邊有個人，應該係餐廳職員黎，將D麵包碎倒曬落河順便當餵下佢地咁，成班鴨呀鵝啊即刻狗衝曬去食曬佢。

話說呢頭附近有間館係有廁所，當然要比錢啦，仲記得太急所以比左5蚊左右港紙左右去廁所，廁所質素一般，不過又未去到差既，起碼都唔覺話臭。

繼續狂貼查理橋相，可能會重覆琴日既相，因為真係狂貼。

天陰陰，又係呢個位啦。

話說今次我地黎到對岸既城堡區，有兩個主要目的地，第一係橋邊既Lennon Wall，位置就係正橋隔離。

呢個地方就係真既連儂牆啦，的確就係有好多塗鴉既一個牆，你會睇到一層疊一疊，基本上都係一堆色塊。

呢幅牆都幾長既，由八十年代起，就有年青人係度寫野同畫野，初時係寫佢地對政權既不滿，並畫上由Lennon所啟發既圖案，表達佢地既想法，佢一度因為政治敏感而引起過警民衝突。如今，佢既用途同好多其他歐洲既鴉牆一樣，都係用黎寫上同愛同和平有關既字句、詩同圖案。

個人其實唔太識欣賞凌亂既塗鴉。

不過呢個位既呢個John Lennon真係畫得幾靚，成塊牆即刻靚好多但竟然會有人照噴野上佢個鼻。

另外，呢個位多數都會有人係度賣藝，多數都係唱返Beatles d歌，而當時就唱緊Imagine。其實Beatles既歌我只係識幾首特別出名果d，反而我男友就係Beatles fans黎（所以Liverpool真係好多啱我地去既野）。

其實呢個地位你唔會用太多時間，望下個牆影下相就無咩野好做。
我地就係到此一遊後，就繼續前往城堡。

期間路過呢條河仔，個橋叫做Lovers’ Bridge，估都估到，又係橋上好多鎖果d。

見到一間睇落超有生活態度既餐廳露台位！見到已經覺得點都要入去飲杯野坐下扮下有生活態度啦。不過唔建議大家去。 下篇講點解

感謝支持

【歐遊百幾日遊記】東歐四國篇（奧捷斯匈）（四）DAY 3 布拉格 城堡區 半日遊（上二）查理橋一帶 最好美既香腸 好睇唔好受既餐廳

沿住路行去，去到餐廳正門，叫做Velkopřevorský Mlýn，門面都好靚，好有童話feel不過唔建議大家去。

入到去，即時暖笠笠，你會見到每一張枱上都有張毛氈坐墊，成個感覺完全就係溫馨，而呢間餐廳既氣氛同店員既態度形成強烈既對比。

入到去，其實間店幾十個位但得兩三個人，我地當然就坐露台位啦，入黎就為左呢度。

會見到椅上有好暖既毛毛墊。

黎到歐洲食野，基本上大部份地方你都唔洗yap佢過黎，佢地會有人負責你張枱，到時到候就自動埋黎同你落單，你yap佢既反而會怪怪地，但係意大利既又可以同佢講聲scusi咁叫佢。不過，今次過左起碼3、4個字都無人黎，差d以為佢地唔記得左我地。我地唯有望多佢地幾下等佢人記得我地。

我地叫左每人一杯飲品，叫左一杯熱朱古力同一杯蘋果薑茶，暖下胃。基本上店員全程落員都黑住面，近乎啞（本新都唔想咁話佢，但後來既事令我覺得佢係特登）既一樣無講過野，係呢個時候，真係唔太知我地做錯乜，飲品黎到一樣係啞既一樣放低就走。

我地就廢時理佢啦，瘋狂影下飲下歎下個景。

露台位景觀其實我覺得呢個位係頭先出面望過黎係最靚，坐入黎其實無咩景可言，黎到呢度飲野完全係一樣人地睇你靚，你唔太睇到自己靚既事黎。

杯野飲其實幾好既，濃既熱朱古力，暖笠笠既薑茶，

坐落都舒服，坐到咁上下我地就埋單，奇怪既事就黎。

記得我地埋單係要找大概二十幾CZK，7個幾港幣，而每1 CZK係好細既數，近乎香港既3毫子，正常找20幾CZK會找兩個10CZK同一D碎既2 或 1 CZK，而呢間店擺明玩野，找左一共二十幾個1CZK比我地！！！ 20幾個！等於你去餐廳食飯佢找6蚊比你但比30個2毫子比你除左因為歧視而玩野外真係唔太諗到佢做乜鳩。枉佢間餐廳好好睇睇，入面d人竟然咁樣。

結果，我地就特登留返個無好過有既侮辱價 1 CZK比佢當「TIPS」，頭也不回地走左。事後睇返trip advisor既 review，見到佢勁多劣評，絕大部分都話佢服務差，再以前D既直頭話佢地會屈遊客錢同主動要求比tips忽然覺得今次無被屈錢算係咁。

收拾好心情後，我地係橋底呢頭繼續亂行。

呢度比較靜，無咩人，但都唔會覺得危險。

話說呢D屋我以前一直以為成座屋係一間大大大屋，一間入面住一家人，覺得好鬼正。到我住過airbnb後，先知道原來呢d屋入面其實可能住左幾十戶人，下面個大門打開後，係入個內庭，入面個結構有d就好似井字型公屋咁，有d就似村屋咁，一入去係樓梯或lift口，直接上唔同樓層既走廊，進入唔同既單位。之前想像得太美好。
當然，人地d單位就緊係好闊落啦點似得我地d香港人既屋。

查理橋底。穿過呢度，然後我地就聞到勁香既味——有小販賣香腸！而且個場set到係BBQ咁樣，勁有風味，即刻買返條。

哇呢條腸真係唔好講笑，絕對係世上最好味既腸！！！咩德國currywurst出名腸通通都唔夠佢黎，呢條腸食完真係會超級美滿！忍唔住食完再翻炒！本新呢條蜜糖腸已經燒到lamlam脷，再加埋佢比既醬，白色果pat到而家都唔太清楚咩黎，只記得好似係少少酸，總之成個配搭夾到要結婚，仲超juicy，嗚哇！！好想再食，下次再黎都唔知仲有無呢個小販檔了。又一樣我地由當年講到今日都成日講起既食物，真係美食黎。

講開又講，呢個exchange真係好抵，我地可以一齊去咁多旅行，然後就算返到黎兩年，但每隔一排一諗起又拎d果時旅行期間食過既好野、發生過既痴線事出黎講下回味下，睇黎之後都會年年講下…有排講，想唔記得都難，真係好慶幸有呢段經歷。

Hea行完橋底，被條靚腸開左個胃，前往城堡期間覺得好肚餓，就快手搵間餐廳黎入。附近真係無乜野餐廳，咁啱見到有間出面menu講到計返10歐左右就有個扒咁，我地就入去啦。（待續）

絲打 想問下你有冇去國王湖？
如果去完國王湖 嗰晚去邊度訓好？
薩爾斯堡定慕尼黑？
我plan緊之前一日去Hallstat 之後去國王湖 再之後一日就去慕尼黑

我無去 不過我會揀Salzburg，因為近好多（1hr vs ~3 hr to munich），
我會想行完一日trip快d返到去休息既地方，晚上係果個城hea下 ，第2日再轉城市
munich好遠，感覺玩完仲要搭好耐先返到去好chur，
但都可以當搭車係休息既 同埋可以慳左第2朝搭車既時間…
所以都係睇你想舒服d定爭取時間

Pish

我果陣係Prague都試過係餐廳找左一堆勁細銀碼既CZK比我 好似大概廿幾CZK左右
果陣廢事袋著 當tips比哂佢

我是唔是算比佢呃左

絲打!!!!哈哈我上年plan去荷蘭比利時都有問過你問題架 不過你可能唔認得我嚕 今年plan去東歐之前一直都搵唔到你寫東歐果part 原來係未出 加油呀努力寫 希望係你啲遊記到拎下靈感! 月尾就出發喇我

又係全部1CZK?
已經分唔出係玩野定佢地d人興咁樣特登博人想留比佢做tips ，
如果係搏你比tips既又唔算呃既
但就離譜d，比人感覺似玩野多過想要tips
多數找散d博收tips係33CZK入面比正常既25CZK(10CZK,3個5CZK)加8個1CZK咁分佈，
但比足 33個1 CZK就…

絲打玩得開唔開心啊
無錯啊拖左好耐終於的起心肝出
又去歐洲 玩得開心d！

佢果陣有同我係咁講sorry既
我都分唔到 不過佢唔咁做我都會比
因為個店員幾靚女

Salzburg 方便d 係hbf兩程巴士45分鐘可以到國王湖
Munich要轉三次車先去到國王湖 加埋成兩粒幾鐘

上次去完覺得歐洲應該要襯自己仲係學生果陣要去多次 所以今年發咗癲咁搵錢去grad trip
上次都去得幾開心呀！brugge同ghent真係幾靚~不過一個人去就無食得咁多野囉…但荷蘭啲薯條真係 好鬼好食

exactly 25完前一定要去多d，有youth好多野平好多
無錯 我本新對比利時0期望，去到好驚喜
荷蘭既薯條好出色 加埋onion食痴線

屌
你地咁講完搞到我好期待個Trip

我果陣入咗primark迷失咗成粒鐘搞到勁趕要仆去撘火車 所以求其問條友邊隻味最popular 佢話mayonnaise 我就買咗 佢細杯都好大杯 最後我食唔曬dum咗 sorry 手機up相搞到大家睇到頭已側唔好意思

25歲之前!!!!我應該仲有一次機會嘅!!!諗緊南歐定北歐

荷蘭真係好正 值得去 羊角村啲交通係kick手少少 其他都無乜問題
想平去超市大把平野買 有啲類似波仔嘅叮叮意粉 都係3歐左右

起碼係等緊去，我剩係可以回味 好想去啊

primark黑洞黎 一入去有排行
真係好大，我係買黎share當lunch咁 薯條真係應該要配mayonnaise才是正確 加埋onion就更痴線
南歐

plan到頭痛

睇一半先俾正評, 好有心

kick左係邊啊

如果跟絲打個行程去玩 再去埋Munich 預多兩日夠唔夠

感謝巴打

我個行程日子有d地方預多左，最好唔好跟，但個路線ok
不過去munich就唔順路 成個路線應該要改

日子上加兩日去munich既就可以去到一日國王湖一日天鵝堡 但想去埋楚格峰呀鷹巢果d就要再預日子

識講sorry既靚女另計 應該唔係玩野

FB 同你傾過個度
都係度緊 wien budapest graz

絲打覺得ck值唔值得一日坐成6個鐘車即日來回？
如果啲景點普通留番Prague hea下算

南歐消費好似平啲咁 要r下腳同我去先得!

我自己覺得值，佢無個別景點話好特別，但成個鎮個結構好靚，由高處望落去好靚，好天一定要去

巴打唔會落去austria果d？如果會落既唔洗即日來回，順住玩

會去vienna 但係我book左機票由budapest去prague
連vienna都係係budapest果陣即日來回咋

留名
想問樓主係bratislava同布達佩斯住邊？

去埋graz

見巴打而家係去3個主要城市咁，加個小鎮好好多，感覺好唔同 比我就一定要去埋ck，還掂都去到捷克

Salzburg市中心有咩地方好去？
係咪酒店book邊個地方都差唔多

布拉提斯拉瓦 又點睇
好煩 d 交通

Bratislava住左兩間酒店
2晚 阿巴布拉提斯拉瓦酒店 (LOFT Hotel Bratislava)，布拉提斯拉瓦, 斯洛伐克
1晚 羅賽特精品酒店 (Roset Boutique Hotel)，布拉提斯拉瓦, 斯洛伐克
千其唔好留咁多晚

布達佩斯住airbnb 但條linklink唔返過去
budapest望落好多好高質~

呢d唔同留太耐既城市就近車站點都好d
多數都音樂野，睇莫扎特間屋、睇下sound of music既tour、
仲有典型既睇教堂、睇下d宮既花園果d
個人覺得重點都係去國王湖

你係wien 去 bratislava?
我搵緊 wien bratislava budapest 呢3個既交通 唔知去唔去bratislave 留一晚
bratislave hl. ＜呢個係咪大站？
我上obb 見bratislave 去budapest kele 個站要2x歐一個人
又見人話 第條鐵 即場買係9歐
我淨係睇到flix bus 有 但flix bus 個central bus station 同 佢train station 有一段路

去半日/ 一日夠 佢都近vienna/bud既，我睇相覺得graz似多野睇d

原本諗住三日都訓Salzburg
一日Salzburg市中心 一日國王湖 一日Hallstat
但係又驚Hallstat即日來回玩唔哂 因為驚搭車耐
同埋Salzburg市中心玩唔到一日
如果book Hallstat酒店 睇過好多間都要再搭車先去到嗰湖 唔知啲車密唔密 如果book 5 Fingers附近就有少少貴
依家都唔知點好

我搭巴士 由vienna去bratislava，
巴士有好多唔同公司去到，可以試下用 busbud, checkmybus之類巴士中介網搵
係咁依睇50hkd有找 留意埋到bratislava既終點有幾個
我地個終點係Novy Most （Morový stĺp Rybné námestie, 811 02 Bratislava-Staré Mesto Slovakia） 6分鐘行到去old town
反而唔洗住近火車站或係火車站落車，因為火車站唔近old town，要搭車 而且果頭無野睇

點解London住宿咁貴
平又要住得遠，計返交通都係返到

我會prefer住一晚hallstatt 2晚salzburg
即日來回hallstatt聽落好趕
hallstatt住Obertraun會平d，有船有巴士到對面，唔會好疏，

咁睇一個鐘都有起碼一兩班，都唔會太難就，畢竟你都係1日只要搭來回，但注意尾班車6點幾

london 聽講貴呀，果時無咩錢剩都費時特登去
咁住方便d算啦

Ck我都係即日來回
我仲好記得果日係Prague 夾好晒電車時間
Rehearsal 條電車路線一次（由hotel去coach車站要20mins)
6am起身
7am係hotel食早餐 拿拿淋面包炒蛋塞包個肚（食左10mins)
即跑出去電車站 最後趕到幾7:50am果班student bus去CK
Day trip 所以一定一定要book早d
去歐洲真係好拿攰
我哩d唔係exchange 係果邊住
無乜時間 日日趕頭趕命

我果陣都係咁

Budapest>Hallstatt (skip左Vienna)
住左晚Hallstatt
第日玩左半日Obertraun
由hallstatt行過去 行左2hours
來回差唔多4hours
Obertraun又係好靚
返hotel找行李坐巴士去Salzburg
去到已經差唔多日落
之後住左兩晚Salzburg
有一個買張pass 去左國王湖
仲諗住趕去鷹巢 但仲未開
之後去左台仔介紹既魔法森林
又係幾靚

obertraun有咩玩 果時以為對面只係都係用黎住，無去到obertraun

巴打係ck留左幾多個鐘？

欣賞山水 我果陣3月去
溶緊雪

大概11am去到 5pm走

行左六個鐘 果度食埋晚飯

有冇人傾下有咩好食／抵食餐廳

btw vienna 都幾多bike station
有冇人試過？
同埋想問下邊度睇到 vienna 交通費？ u1 u2線個種？

因為vienna 去 budapest 用obb都成29歐.... 無晒early bird
見到student agency 有
但佢上車地點唔近hbf
係一個地方叫 Erdberg, 1030 Wien, Austria
落車地方係Budapest - Kelenföld vasútállomás M - Etele tér

聽落好似仲多過我係果度遊走既時間

你有係果度住

vienna果d u bahn以一程程站到站咁計，基本上正常行程既話都係一樣價，除非你搭到好外圍 有d貴，而家要2.4歐左右一程，同電車果d計法都一樣，基本上用24 48 72 hr ticket會抵d

vienna你住hbf附近？點解上車點要近hbf
只要近任何一個火車站都方便啊，同埋vienna 個hbf離d景點幾遠，唔洗住果頭都得
巴士應該會平好多

係啊，但因為我果日唔舒服，日間係房hea左幾粒鐘，出去已經開始天黑

去旅行一病就無晒引

我果次total去左17日

時間好緊迫 無得hea

Budapest食果幾間出名鵝肝餐廳

世界級 要提早book位又唔算太貴

果陣連登巴打介紹

靚喎 好舒服，係度hea一流
係果張椅坐全日

其實歐洲好多地方都好靚

係香港先

上年6月都去完，住果到既人日日望住呢個景真係好幸福

BTW果時都係住O字頭果邊，點知D巴士好疏下，見有人話可以搭船過去hallstatt果邊
就上左架船。 點知係觀光船黎，游湖一圈 比左唔知7定8歐 果下想喊出黎

最重要係果時趕時間，同前一日去完國王湖，已經唔想再睇

我上年3月去

應該都巴士 or火車再轉船

Bookmark定 儲到錢一定要去

大約幾錢位

係 好彩只係要抖半日就ok，病得勁既就仆街了
香港去要爭分奪秒，奶盡張機票同d假期

芒果絲打

我只去過奧、捷
好想去埋斯、匈呀

如果巴黎用pass搭火車 去Munich 用兩日玩埋國王湖/天鵝堡 然後直入Salzburg 有冇問題？

同埋買pass邊隻抵啲

叫左1個starter 2soup 1個main 鵝肝 1意粉

大約Hkd 700幾

Tripadvisor 排第一果間

Munich 去楚格峰同新天鵝堡好d

Salzburg就去國王湖

Budapest 真係好靚好好玩 d野好抵食

我覺得整體 Budapest>Prague

果陣仲撞到浩南哥同山雞果d拍古惑仔

姐係我有一日由munich經天鵝堡去salzburg先再去國王堡？

睇下地圖好喎師兄

國王湖由salzburg去近好多
當地奧地利可以買day pass 搭巴士去國王湖（around 1hrs多d)
由munich去 好似兩個幾三個鐘 仲要轉火車

新天鵝堡就Munich 買邦票去fussen
一般都係day trip

諗住Munich同Salzburg都去到 諗隻搵日順便經過去Salzburg 唔駛又翻翻去Munich先再去Salzburg嘛

自膠 原來都要經

bratislava只係留一晚 然後就落budapest
有無話budapest住邊個area?都幾大下

我會揀河個邊 好似 度度都比較平

7xx 我都係返出去先 食杯麵算

佘絲打
匈正啊 好多野可以做 去埋佢

一場去到

雖然我都有帶定幾個杯麵去

係奧地利果邊食左

果邊d野又貴又唔好食

唉可能因為我去bud時大霧到手指都見唔到 覺得prague靚d，不過講精彩的確bud精彩 個溫泉加好多分

奧地利係無美食咁濟，我狂食薯角（好味）過活
bud果時懶做research，唔知有咩好食，所以竟然無食鵝肝，如果知道有正野既一場去到一定會食

藍色多腦河

浸溫泉

匈牙利歌劇院Hkd 50睇左3個鐘

奧地利Salzburg hallstatt真係夜晚食杯麵 食左餐M記

Budapest 街市買左十盒鵝肝 而家都未食晒

絲打記唔記得我
考完試追返post先

邊個溫泉 介紹下
你地去浸個日係點plan？ 一早去完 返hostel 再換衫咁？
點睇都覺佢地既溫泉好似嬉水池

salzburg 同wien 個幾晚都係住 hostel 無kitchen
慘 可以食d咩平

我都睇緊 會住 佩斯 個邊

睇完條片

維也納個蘋果卷

唔該巴打
對布達佩斯無乜認識 但下下星期就去 乜都未book

50蚊咁抵，係咪企位黎

金巴打 我記得！！！ 好感動

好似係hallstatt食左

見上面巴打好似解答了，所以下次有問題再答

河邊好，多景點，
基本上近中間d既地鐵站既都 ok

唔係
本來山頂位黎 （不過山頂位都好平 ）
所以匈牙利吃渴玩樂好抵
去到換飛果陣 佢掉晒d人落黎坐包箱
難為d本地人著晒full suit 買貴價票

最出名的Széchenyi thermal bath
上面巴打張圖果個
的確似嬉水池 但感覺好開心 環境好正 果時0度浸

我果時係即興入去 有得租swimsuit(因為無帶 本來只諗住去參觀 租怪怪地但無計都係要租 唔想買又想玩 )
同埋果度有得租 locker呀果d，更衣室有無格我就唔肯定因為我無落去更衣室，我果時租左個cabin，基本上就係一個好似fitting room咁既野黎，可以入去換衫同埋當佢locker咁用黎放埋個人野係入面，鎖門走人
詳情遲d再整合
我唔覺有沖涼位
玩完換完衫繼續行程

記得帶拖鞋 否則會死

好爽 ！
我去vienna果個，4歐企位 企到腳軟 仲要講德文唔知發生緊咩事 望住d貴族係下面/包廂坐住欣賞

我煮左好幾餐 超市物價都ok
btw我以為hostel一定有kitchen？
可以食果d kebab呀果d，或者四圍都有的nordsee，好多飽肚的薯類食物

咁慘 Vienna 物價貴
我果日閒日去可能無人睇
匈牙利國劇院有興趣既話
上官網直接買票揀位就得

我都係租cabin
有沖涼位 係咁e花灑沖一沖果d

你指cabin有沖涼？ 定係其他位 唔知點解見唔到 雖然無去搵過

其他位 有個花灑沖身

下次啦
絲打記唔記得我
上次去意大利都有睇你post同問你野

緊係記得 絲打好似果時係有打算去米蘭近郊果個湖

仲有個80度桑拿

一打開門，即刻關門

【歐遊百幾日遊記】東歐四國篇（奧捷斯匈）（五）DAY 3 布拉格 城堡區 半日遊（中）布拉格城堡俯瞰老城風景 布拉格玩具博物館 第一次見雪 ｜ 關於歐遊在餐廳如何叫清水…

上回提要：我地行完Lennon Wall就亂入左間餐廳（唔係上圖）。

呢間餐廳叫做 Restaurace Černý Orel （不推薦 ）Link:

我地因為出面門口個menu睇落好似價錢正常就入去。入面環境都唔錯，感覺類似地窖餐廳，印象中店員帶左我地落地下室果層，感覺幾得意。點知入到去，set好曬枱，先發現入面個menu同出面個價有d唔同，平均每碟野貴2-3歐…但因為都知附近無咩野食，又覺得都set好曬佢又企定定望住曬，而家走唔多好意思…就算啦硬食。

首次歐遊 關於在餐廳只想飲唔洗錢既清水 你要知既事

係歐洲入餐廳點餐時要知道既一樣係，店員好鐘意問你飲咩，如果想飲水，好容易會中伏搞到比左幾十蚊HKD買支細水。

話說歐洲餐廳係會問你要咩餐飲，有時你都未睇menu就一野問左你想飲咩先。之前幾餐我地都會叫可樂飲，但因為頭先先飲完野，於是呢次係我地第一次唔想用錢買野飲，於是就想要水。對於大鄉里黎到歐洲，易中伏既位就黎啦。

除左希臘會自動送冰水比你之外，你係歐洲大部分地方，當你講要水，店員實會問你still water定sparkling water。Sparkling water就係有氣既水，你可以當係完全無味既7喜，所以係汽水咁既產品，當然要收錢啦。而如果你諗住答Still water可以唔洗比錢買水就錯啦，佢會拎支玻璃樽裝普通水出黎，有時再加隻有冰既杯，好好服務咁同你開蓋再倒少少落去比你享用（下圖個可樂杯…）最後就盛惠3-5歐啦。3-5歐一支300ml都唔知有無既清水…太奢侈了，正常人都唔會咁叫。

我地見佢一黎就拎支靚水都有d驚喜，大鄉里心諗真係得意啦，咁有feel既，唔知洗唔洗錢呢，最後就緊係要，之後我地就唔敢再係餐廳叫水，想飲都士多買定先。不過到開學讀書跟外國同學出去食飯就知，你只要好似佢地咁，
人地問你飲咩，你清楚講要tap water就唔會中伏，唔會再需要答still定sparkling water，只要講tap water你就會得到正常免費既水喉水（歐洲可以直接飲）一杯。
會唔會唔好意思/好似唔跟人文化咁呢？至少連鬼佬自己友都咁叫，我地照跟就得啦。

除左水，我地照舊每人叫左個扒餐，基本上我地多數都係一豬扒、一牛扒咁叫，每扒配d薯菜咁。下圖係bf亂影的

右邊果d包極乾…聽聞捷克野黎，咁睇似餅多d…係佢夾硬送又夾硬收錢既野黎，原理類似意大利既Coperto咁 而呢兩碟野，我頂佢個肺，好乾啊！！乾哽硬扒咁，一d都唔好味，無肉汁既，近鏡果個都話有d醬，對面果塊…無架！！
竟然要100幾蚊一碟，食到黑都面曬，最後每人只食左一半（早知只叫一個啦）。

係歐洲亂入餐廳真係又浪費盤纏又浪費食好野既quota！第一個trip就係中唔少呢d伏，所以最好都係點都係事前上tripadvisor，係沿路mark定幾間餐廳，睇下食評先好入。我地之後靠佢食左好多超級好味既野，當然都中過一兩次伏（但機率遠低於亂入）。

頹皮地走出餐廳後，都唔知話入面暖導致有個反差勁定點，總之一出到黎，完全覺得係凍到傻左，個天色都變埋。

痴線個天變得咁快。

就算著住好保暖既大褸都凍到打曬冷陣，彈下彈下，要賽跑黎保暖。
不過因為跑黎保暖對我地呢d唔做運動既廢柴黎講太chur，我地決定用另一個方法——買杯hot wine暖暖胃。琴日講過，呢度興飲杯暖酒暖胃，你唔洗入餐廳，求其一個stall仔已經可以買到，就係直接一個紙杯仔咁比你。 拎上手都暖 好似下圖咁。

印象中唔貴，仲要比頭先支still water平，但實際幾錢真係唔太記得，我估20HKD左右甚至有找啦，仲要係都幾多，唔係用試食果d迷李杯，係正常紙杯size，仲超級有效，一飲即暖，唔單止d飲品本身暖，仲會搞到個人自動識製造暖氣，即時舒服好多。

講真對唔飲酒既我地黎講，杯酒都算幾重味，唔算好易入口（又好過啤酒既）。但因為太有效又唔想浪費，我地不禁飲呀飲，我都飲左半杯有多。

就係飲住佢，不知不覺終於捱到去城堡山腳，而去到呢度，d酒意就開始黎啦，明明係上圖呢d好闊、一d都唔斜既樓梯，我地行到好似要行上珠峰咁chur，行得勁慢，一路覺得好攰好無力，好想抖下。

初頭我地都未知點解咁虧，之後醒起一定係因為d酒！！對於呢d得隻紙杯無名無盛既酒，我地真係唔多知亦無諗過幾多%酒精就飲，到而家我都唔知個答案，剩係知食飽左飲幾啖仔都己經整到我地好想沉睡。

話說由餐廳行起，就係一條順既直路行，毫無難度。到到上圖紅點位，就係城堡梯上既觀景台啦。

我地好不容易終於爬到上城堡出面（其實正常係無難度的），呢度就係個觀景台，可以睇到布拉格既天際線。今日天氣其實唔好，睇到既都唔鮮色，呢d相我已經落足味精，十足假相。或者咁講，真係假相黎。係度hea影左幾張就走了，連搵個好位都廢時，勁多枯樹。

如果天色好，你絕對會見到藍、橙分明既景緻，大可以影一千張相。可惜因為天色太差，加上我地飲中伏完酒只想訓覺
都幾可惜，我見到人地天氣好果時好靚，嗚哇。我見到既景並無呢度d相所見既咁鮮色tim。

唔怪得城堡咁鐘意建山上，要國王要日日出黎望下，感受返大地在我腳下。

睇完、影完後，我地就入到去城堡區。首先我地被一間寫住玩具博物館既牌前面隻雕像吸引左，

係一隻擁有金色JJ既男仔銅像。佢個名叫做Youth，上網search下睇唔到咩大道理，剩係見到一段幾頂癮既文字：

有無咁重要，要講到most important
再睇…越睇越多痴線佬…

how to properly handle the golden penis…

side track完其實，除左個銅像，我地都真係被個玩具博物館吸引既一黎玩具館好似會幾有趣，二黎博物鐘多數有椅坐，被d酒整到懵左既我地好想坐下呀！！！！！

布拉格玩具博物館 THE PRAGUE TOY MUSEUM

嗚哇，係幼稚園d玩具農場

布拉格小城區既玩具博物館樓高2層，原來係全世界第二大既玩具博物館（呢點我好懷疑，雖然唔細，但都唔係話特別大，可能世界上太少玩具館，又可能佢亂講，因為個網都話「was said to be the 2nd largest」）入面展出多個年代既珍藏既玩具，講到古代古希臘時期都有…而我地太醉太眼訓…可能見到都無為意… 總之係你會見到幾十年前既人既玩具，有d都幾creepy，而你細個玩既都會有，就係呢個年代既無，因為而家好似已經唔興玩玩具了。

如果有興趣去，要注意以下呢個資訊，因為城堡區維修，連個館既展品都暫時搬埋，去左古城區中心啊。

資料來源：

During renovation work at the Prague Castle (expected to last into 2018), the exhibition has temporarily moved to the Clam-Gallas Palace on Husova street.

Address: Husova 20, Prague 1
Getting there: Metro A to Staroměstská
Hours: 10:00 a.m. – 6:00 p.m.
Admission: Adults 70 CZK, students 50 CZK

黎到呢度，我地真係醉到瘟瘟燉燉，呢d相可能都係係好想訓覺既情況下影。

絕對係我細個極想要既玩具！！好好玩！！！但隻bb會唔會太恐怖。

港女tea道具都有，原來玩玩具都有貴族風格。

D bb坐曬係樓梯不過講真，d玩具真係造得幾靚。

一路睇，真係越黎越眼訓，絕對唔係因為悶，我地係可以一隻公仔都笑一輪既無聊人黎。我地係因為杯酒，一路係好想快d行曬睇曬既感覺，只想快d搞掂快d返酒店訓覺。而有趣既係，呢個館係一張椅都無，你只能一直行行行，我地唯有係樓梯附近挨下牆抖下，期間直頭想即刻返去訓，訓到晚上去睇演唱會為止。

不過好彩好彩，再捱多陣，我地好似同時又開始精神返，真係同步，終於可以精神d咁睇館，四圍影下相。

我小學小期最愛既玩具 barbiessss不過我果d靚d

成堆barbie入面，小矮人完全有亂入feel 痴住個女巫王后都係咁話

呢個仲搞野無啦啦整個愛恩斯坦 睇黎佢有好多老婆

中學時期最愛 最右邊果隻好得意

又有亂入玩具呢隻黑熊完全唔啱風格

本來d船好型，加左d bb 落去成件事又搞野左重點係中間d外星人……

呢個真係當玩具？

玩老師

痴線乜黎其實呢個館真係好搞野

我最鐘意呢個，真係超正，完全係細個既dream toy，有張postcard係呢個玩具，我地買左黎做紀念。不過講開又講，佢又要係度放3條大魚係出面搞笑

賣玩具既掌櫃熊。我地見到怪物就會去扮佢黎影相。

無聊到，但我真係好鐘意呢d屋仔玩具！！！

呢張手機相黎，玩具中既玩具左邊間屋d細路玩緊玩具

做乜鬼，all屎都有玩具

最高果層係手信店，我地係度買左張postcard，上面正正係上面有張圖果座山，我話最鐘意既果個玩具。我地去旅行鐘意儲postcard同磁石，用黎紀念我地去過既地方，當係比自己既手信。

離開玩具博物館後，出到黎行多幾步發現，嗚哇無啦啦落雪啊！！
我地兩個都第一次見到雪，所以都覺得好新奇。人地可能係一野到左個好多雪既地方，一見到哇一聲，而今次我地係本來完全無雪，睇住d雪花慢慢落，感覺真係有d似以前海洋公園冬天果d泡泡假雪當然，d雪花既detail多好多。

你見到雪，但佢地一落到你身上好快就好快會消失，同埋你唔會見到積雪。
不過第一次見到雪真係好開心！

呢張相有雪架，見唔見到。
呢個時候，當然瘋狂影相，留低呢個自己成身白雪點點既時刻。好彩d雪只係好細，你唔會被佢搞到眼鏡一達達，比毛毛雨更輕鬆。

防雪褸用黎防雪，checked。
而家終於明點解頭先食完野凍左咁多，天氣又多左咁多雲，原來係因為就黎落雪！

城堡區一帶既建築都比較大型。唔再係一間間細既排埋一齊，係另一種風景黎。

一路向前行，就係城堡上面既教堂同廣場位置，亦係城堡區既重點啦。

（待續）

推~

Lake Como無去呀，因為上次歐遊去左國王湖
我去左Cremona 睇小提琴

打左大佬
原來是咁

嘩好高質
必須留名參考

我好鍾意樓主

條頸巾

未打晒
上次去係11月，無開放入面個obersee，所以留返下次再去～

淨係個城堡區都夠玩一日
有無去交響情人夢城堡區場景果到影相？

多謝小港女老豆
等睇小港女歐遊記

vvd果然有品味

果頭我都要再去了 天鵝堡天氣差又睇唔到最靚個角度
國王湖又無去

我無睇交響情人夢
係咪即係呢個位？

呢度似係上城堡條梯，我地果時醉曬爬住上 無力影

係呀

慕尼黑要再去啦
要睇埋波

佢地呢張好似畫咁

無錯

係，我影得好7
同埋去parha ,我上次去左間叫Hanavský pavilon既餐廳，果度都係交響情人夢取景地方，牛扒都唔錯

絲打睇黎好鐘意套劇，去朝聖 見到d場景實好興奮

絲打，求救
九月中去Hallstatt, 而家已經差不多book唔到住宿，一係就勁貴……連湖對面都貴 好辛苦搵到間,但只限三晚以上

而家諗住照住，半日鎮入面，一日icecave 加 5 fingers, 另一日唔知去邊好
因為之前會去國王湖，如果再去gosausee 會唔會悶,感覺都係湖景咁，仲有無咩地方推薦？

另外，如果有一日時間，留wien好定Salzburg？ 而家有一個"半日"同一個"一日" 未定，諗緊點分配wien 同Salzburg

好多問題，唔該曬！！ 第一次去歐洲好緊張，咩都唔識，交通已經睇到頭爆

爬唔曬文，
如果一個女仔去巴黎會唔會好危險

哇3晚hallstatt 可以第1晚近晚上先到，第4日朝早就走，咁就其實剩2個fullday，就唔洗係hallstatt plan咁多地方仲 tun多d時間比其他地方
至於剩左既時間做咩好，可以睇下有無興趣去saltmine，果度有得坐果個礦車好似幾過癮咁幾特別。不過如果天氣好既睇下風景都好，我會唔介意去多個湖，野下餐hea下 有d人仲會去埋St. Wolfgang果頭

wien其實好多大館可以慢慢睇，做既野我諗會比salzburg市內多 我係wien都由朝行到晚 不過如果唔想睇館既，可以好悶
salzburg幾近 Kehlsteinhaus（鷹巢果頭）如果對歷史 Hitler有興趣既都可以去睇下

我被逼ga 唔知點解兩晚就話無房，三晚又有，周圍民宿都full,好多都三晚起
咁我睇黎要放棄鷹巢， day 1 Wien到 Salzburg, 行半日市內，day 2, 全日國王湖 day 3 去 Hallstatt 咁。

上個月去Bratislava
古城區唔係好大興趣, 亂搭巴士去左河對邊平民區
亂入左人地個應該科學園既地方
個員工飯堂 同大家樂一樣
好頂癮
連個飯都一樣咁款

夏天旺季、去大景點、行大街唔行小巷，唔係黑夜出沒既（夏天都成10點先天黑），
我覺得唔會危險

我啱啱Book完啲酒店貴到仆街
旺季真係唔同玩法
不又揀啲近景點以保安全

不過想搭單問下你地有無啲咩方法防小偷？

個路線好似兜圈，最尾先去中間既hallstatt咁得意既，係咪最尾要返返vienna搭飛機？

mark

我6月中去2個幾星期 都算旺季嘅
仲唸緊去唔去埋附近國家
唔該絲打

平民區係咪好多好似公屋既樓，之前睇相見到覺得幾有趣
深度遊

你book幾月？
我6月中去，但咩都未plan好
不過我一個人book hostel應該都ok掛

我都係6月中
行程咩都未Plan 淨係搞掂啲交通同住
啲近景點嘅住宿貴到 成千蚊晚
不過順帶一提agoda book巴黎有9折
優惠去到兩日後，所以要Book趁早

唔係啊，最後布拉格走。
之前睇見交通，見wien 去 Hallstatt 好似一定經Salzburg, 所以先咁行。 係咪錯左？ 如果wien 去 Hallstatt同 Salzburg差不多時間， 我會去Hallstatt先

hallstatt<->wien唔經salzburg，不過而加你咁都可以，發現好似仲方便左
原來salzburg去wien雖然地理上遠d，但交通好好多，火車一take過2粒幾鐘，
而hallstatt去wien反而要轉幾次車咁搭4粒鐘火車，你咁樣其實應該係慳左時間
應該係

比利時小鎮
不過法國都大，都好多野去

我就係覺得wien 去Salzburg方便先諗住去先，反正最後都會搭shuttle去ck

但剛剛發現，如果我入Hallstatt先，咁啱有酒店比我book到兩晚，唔使硬食三晚Hallstatt 之後有多日時間，可以留多日Salzburg上鷹巢 或者去多個捷克鎮仔

天啊！！！ 點揀好？！

講到搭車防小偷，男朋友係希臘地鐵被扒過銀包，覺得好似有d無說服力 不過都可以話到伏位係邊

搭車時

有得坐最好就坐，可以少個背面要擔心當然袋要抱實。

企門口位就算你挨住個玻璃位，d人係會出入時撞埋你度，一野扒走d野就落左車，所以門口位其實最好唔好企，有個講法要企既就係越入越好，例如d車卡同車卡之間果d企位，出入唔會撞黎撞去

所有銀包果d野唔好放褲袋，即使覺得褲袋好貼身有咩都實feel到，但d賊係會上落車時撞埋黎壓住你行，就會一野扒走，你會顧唔到個褲袋，除非個褲袋有拉鍊而且你全程按實果個位

值錢野最好就放袋入面，關曬所有開口，然後攬實個袋，個袋要係正自己視線範圍，同時摸實最重要既野（即使有人剪袋你都可以渣實佢），個開口拉鍊位要自己hold實或加個鎖 起碼要有個機關仔拉住兩個拉鍊之間既開口 eg 橡筋，令人唔可以一秒內打開立野走
就算你加左十把鎖都好，個袋都要放前面，望住佢，因為你唔會知後面會唔會有人剪袋

暫時諗到咁多

如果得三日喺法國 除左巴黎仲有咩地方可去

【歐遊百幾日遊記】東歐四國篇（奧捷斯匈）（六）DAY 3 布拉格 城堡區 半日遊（下.1）布拉格城堡區 聖維特主教座堂 黃金巷

由玩具博物館出到黎發現開始落雪好開心！成個城堡景都覺得有點點浪漫氣息。我地一直向前行，就到左聖維特主教座堂 Katedrála Sv. Víta 啦！

雪啊雪雪雪雪雪雪雪雪雪雪雪雪雪雪雪雪。

呢座係聖維特主教座堂 Katedrála Sv. Víta ，係全捷克最大既教堂，的確現場睇都好大，呢張相show唔到有幾大。

再一個哥德式建築。佢真係超古老，係公元925 年已經存在！不過當時係另一個軀體完全唔係呢個樣，只係一座羅馬式圓形建築，之後係11世紀改造成羅曼式教堂，再係13世紀被下令改建做哥德式教堂，一路建一路經歷多次戰爭、破壞，影響工程進度，所以一建就幾百年，去到20世紀先完工。

原來佢有個長d既全名，叫做 聖維特、聖溫塞斯拉斯和聖阿達爾貝特主教座堂。

話說上網睇圖話呢個係舊皇宮 Old Royal Palace，係既都好低調下

咁睇好似大d！

因為算係我係歐洲第一座見到既大教堂，所以狂影影影影影

其實佢係係個好似廣場既地方入面既。呢個廣場叫第3庭院Third Castle Courtyard

呢個教堂係免費進入架。

入面都幾型，由於係第一次入大教堂，所以影多幾張，不過因為有d暗，所以都係影得比較hea。

入面好大下

入面並無我之前ff果d內壁畫曬畫果d

影完，出返黎

呢座野好大好靚，我地係度影左幾張即影即有就繼續行。

呢個高柱叫做Obelisk at Prague Castle，用作紀念第一次世界大戰（完結之時亦係當時既First Czechoslovak Republic既成立之時），係1928（大戰後10年）開始放係度。多數叫得obelisk既，都係呢個形狀。

話說…呢支野高16米，仲話本來係大好多好多，不過係運送過程中跌到斷開左，所以就keep剩呢part唔…運上山係難d既…唔…

庭院，呢個泉係有個名堂的，叫科爾噴泉。

基本上黎到呢度，都係行下睇下影下，無咩好特別既野可以做或者細閱。呢頭仲有新皇宮、皇家花園果d，有興趣都可以去睇下，有D位都可以進內參觀既，我地今次就無特別大既興趣入去，不過歐洲d皇家花園真係好頹，得個大字（凡爾賽宮花園觀後感）

去到呢個時候，你可以順路去返近城堡門口，果度有條巷仔（上圖個紅底牌 Golden Lane），叫做黃金巷，個名係源於傳說16世紀呢度有鍊金術師。佢外面睇幾特別，係一條有好多建築風格幾特別既屋仔所排成既巷仔。

erm…好多人

本身參觀黃金巷係要入場費的，係要用張連埋參觀其他宮啊、教堂咁買既套票入場，價錢係 250-350(全票)Czk；125-175(學生)CZK，唔同package唔同價錢。
價目詳情：

黃金巷開放時間 OPENING HOURS

NOVEMBER 11月 – MARCH 3月
每日09.00 – 16.00

APRIL 4月– OCTOBER 10月
每日09.00 – 17.00

CLOSED: 24 DECEMBER

但正當我地想行去counter買飛時，staff截停我地話等多陣，到4點（開放時間結束）後就可以免費入場，真老實，於是我地就等下，呢頭亦都開始多人。

點解過左開放時間都有得入呢？
因為原來過左開放時間，多數既屋仔都會關，會關既就係果9個用作展覽既屋仔，內容係講呢條巷既歷史、d屋仔住過咩人，佢地過d點既生活。據說連猶太作家卡夫卡都係度住過第22號屋。呢d屋仔聽落都幾有趣，關左後，剩返會開既，就係手信店。

四點好快就到，人頭湧湧，上面都見，影唔到無人既相。

右邊上面類似城牆頂既，係有個位有得上去，就係兵器館，係典型城堡入面會有既館。
我地一野上城牆果個館仔睇。
呢度都幾細下，好似係一個城牆頂既室內巷仔，所以都幾窄。

必有既展品——酷刑工具

武器一堆

見到人型咁大既野就自然會走埋去扮啦。

古代屎坑
行完一輪後，就出返去，其實都無咩好特別既野，就打左咭咁。

城堡區呢帶建築係幾靚既，黎行下影下相都幾好，
當然天氣好就更加好啦，影個布拉格高空景靚好多啊！！！

咁聽落轉完plan 會有特別d既行程咁
睇你覺得搭多2兩粒鐘車，去換一個新既行程值唔值得 聽落幾好既

btw 你原本hallstatt之後係經ck去prague定直去prague

3日都應該夠用黎玩巴黎，
不過真係好想去遠d既可以考慮下Colmar / Troyes ，唔算近 但又唔算超遠，但都2個幾鐘車程，
會係好唔同既景色

而家追應該唔洗溫書 聽日考完追
應該會好掛住個面

原本係想經ck去Prague
而家諗落轉plan都ok, 雖然多兩個鐘車, 但如果唔去鹽礦，hallstatt 幾個鐘應該行得曬

絲打有野想問
我六月頭會去歐洲
我會由nice去croatia (dubrovnik->split->zagreb) 再上budapest
想問會建議去到zagreb再去budapest定由split直上budapest?
另外我見飛機去budapest全部好貴 通常係會搭train定bus多? 唔該哂

巴打加油 重遊舊地既感覺

歡迎大家騎劫一齊開心share

想問下會唔會有阿姆斯特丹推薦
我上Agoda睇好貴

有啲遠少少係Zaandam 都成800蚊晚

哇split上bud好遠wo
記憶中croatia同好多國家既往來機票都全年過千
通常搭巴士，但巴士又搭太耐，無咩可能，要中間加個zagreb之類停一停
雖然split上zab都係要5個鐘
但都可接受既，變5+4咁搭
係zagreb睇下失戀博物館果d

但你可以計下呢d巴士加埋幾錢 vs 機票幾錢
始終飛機咁睇可以慳唔少時間 可以睇下差價值唔值
畢竟zagreb個人覺得魅力不大

無咩特別興奮
係感覺幾特別

係咪通常都係用GoEuro搵bus? 有無d係專係搵overnight bus
我6月頭出發 d inbound transport好多都未搞好

頂頭先打完一段無左

如果唔介意要轉車就shuttle時間出入既可以睇下機場ibis酒店，酒店出黎要搭shuttle到機場，係機場搭到centraal（正常價錢 10零分鐘左右），會平好多，4xx一房（果時）市內就真係貴啦

zandaam ibis有無睇過？

我用開checkmybus getbybus busradar
有時有d國家既車有d網唔齊 所以我會睇多幾個
overnight bus無搭過所以唔清楚 但見d overnight 班次都有寫出黎

哇呢個位個view好好

最後Book咗Zaandam ibis
都成7百幾一晚
不過比較之下算係幾平

係啊 hallstatt好細 好快睇完

【歐遊百幾日遊記】東歐四國篇（奧捷斯匈）（六）DAY 3 布拉格 城堡區 半日遊（下） 美麗的查理橋黃昏景色 美食推薦｜ 簡介歐遊巴士、電車買票資訊

基本上行埋黃金巷，都五點幾，冬天黎講已經開始日落了，於是我地都慢慢行落山。其實呢個時候真係已經行到腳軟，因為琴日同今日都無搭過車，完全係鐵腿遊，所以我地超想搭電車。

不過作為唔做功課既大鄉里，黎到歐洲唔知搭車點買票，上網係咁依見到人話係D售票機同火車站會有，但果個電車站就無機比我地買，我地又唔（未）敢逃票，於是係個車站企左陣望住D電車狂經過又唔敢上，站著如嘍囉，再企左陣就放棄走左。

歐洲搭巴士、電車 小資訊
係度順道講下，其實歐洲電車、巴士車票買飛方法都係大同小異，亦如上面所講，最基本就係車站、售票機可以買到車票，但唔係個個站都會有車票機，點算？

有D國家你係可以有其他方法既，例如荷蘭可以上車向司機買，意大利有D城市會有車上售票機，有D亦可以向司機買票，不過當地最常用既方法係係（都算四圍有但星期日會關既）煙仔店（tabacchi）買車票，有d大酒店都會有車票買。

咁捷克呢？上網爬文唔見有講上車買之類方法，但有趣地係網上見到個更先進既方法，就係手機購票，但首先你要有個send到訊息既手機號碼，同埋一張有錢既儲值咭：

1. 係電話用訊息set收件人做 90206
2. 係內容打以下其中一個code (e.g. DPT32)
DPT32 =買 32 CZK 90 minutes 有效車票
DTP24 =買 24 CZK 30 minutes 有效車票
DPT110 =買 110 CZK 一日 有效車票
DPT310 =買 310 CZK 三日 有效車票
3. SIM卡扣錢；2分鐘內收到SMS電子車票

我未親身試過，不過咁睇相信多數我地遊客張sim咭應該都用唔到呢招。咁點算？
咁你只能路過有車票機既站就買定幾張，或直接一開始就買day pass，以備不時之需了。

至於逃票，都係唔好搏了，捷克係興便衣查票員的，你隔離個呀婆隨時就係果個有查票員章既便衣！好多台妹都話被人查過幾次

再順帶一提，實體車票上車一定要係部機度打咭啊，否則無效，被查票員check到無Validate係無得扮無知的。

無辦法只能行路既我地繼續行，但真係塞翁失馬，焉知非福？

我地行行下就見到河邊有好多好多天鵝！！！鐘意（玩）動物既我地就狗衝過去睇啦！！！！
如果搭車，我地就會錯過呢度啦！

黃昏既查理橋係呢個角度睇到曬，期間有d人係度餵麵包，嗚哇好想餵，而偏偏呢d時候我地都係無包係手的。

超多天鵝啊！！！好得意。

比起夜景，我更加鐘意呢D就黎開始暗，四圍開曬燈，但個天又未黑曬既黃昏景色。
呢度d鵝聲好好聽啊哈哈哈。

玩完一輪後，我地繼續爬返去我地間「30分鐘之屋（追開就知講咩）」，抖下就準備出去食晚餐同睇演唱會！

今晚呢餐係Tripadvisor上面搵定既，終於有美食落肚啦！！
（去到最後既南歐Trip，我地已經好識搵，所以係咁多個trip入面食到最多美食既）

晚上演唱會係8點開始，我地抖左陣6點幾就出返黎食野，然後就搭的士去O2 Arena睇演唱會。係布拉格搭的士幾平，40CZK 14HKD起標；28CZK 10HKD/KM；6CZK 2HKD/分鐘停車時間…所以我地來回場館同最後搭去較遠既巴士車站都係用的士——但當然，巴士/電車會更平。

今日既晚餐係trip advisor上搵既，係位於我地30分鐘之屋出面果條街，位置好方便（對我地黎講），因為其實我地都係特登搵間近又多正評既黎食，所以先咁方便。

呢間餐廳叫做Kredenc Restaurant，係係火車站附近既，呢餐真係可以話係我地係歐洲第一次真係食到好味既一餐：

（無影相，用官網相頂住先）

環境幾好，係我自己幾鐘意既風格~

我地今晚叫左一個牛扒 ，一個家禽類既食物，唔太確實記得係雞定鴨，再加個薯仔球。好記得其中一個扒係好似鐵板咁上菜，個牛扒仲有個蘑菇醬/配菜既，個醬勁好味，好香菇味 ！個薯仔球都係不得了 ，好驚喜不過因為無圖…如果有圖我會記得仔細d，可以講得準確d
總之，呢間係間令我地滿意既餐廳 ，我地仲好想再有機會返炒 ，不過今晚Last Night了…

因為趕時間去Imagine Dragons演唱會，我地埋單後都急急腳要走。其實店員仲送左幾粒糖同一杯酒比我地，係一個 shot，真係warm，可惜我地唔飲得，而且趕時間，飲左少少就要走了。

呢度就係演唱會既場地，我地幾乎遲到，於是要急急腳走入去

影緊乜放心，唔係爆炸

好記得我地好趕咁去，但Imagine Dragons遲左起碼半粒鐘未黎之前有另一隊不知名band係度表演…勁難聽…勁悶全場由一開始好high變到坐定定直至真正開show ~

呢個場好大
有趣地，睇返d相，無一張係影到Imagine Dragons既任何一個人的

完Show後，個天落大大大大雪地面直頭係有積雪狂風暴雪
造就左聽日一出門口既驚喜

我會去完巴黎去london, 再落番Brussels走
咁樣行有冇咩小鎮啱路去下

咁你入完倫敦再出返嚟咪唔抵囉
兩程內陸機/車

我嚟緊6月嘅玩法就倫敦先再順住巴黎比利時荷蘭咁玩返上去

我都唸過london入, 咁就得番5日係london
會唔會唔夠, 因為我本身唔係趕行程嘅人
不過搭thalys 巴黎去比利時又真係平d

好耐冇上黎
我又plan下東歐行程先

想問多樣野
nice去dubrovnik都好似唔係咁方便，係咪得飛機可以選擇
想問有無咩方法可以參考

有無plan去belgium既brugge同ghent啊 離brussels 0.5-1小時車程ja

哇呢度既巴絲打個個都每年一歐遊既
我仲未預見到幾時可以再去
唔知儲緊既錢為乜

以為巴打買左機票所以咁 plan 最方便一定飛機
呢兩個地方位置太極端 除非你瘋狂搭好多個鐘巴士 但我記得我剩係係南法境內轉城市都要搭5粒鐘車，去到dub應該耐到傻左

係praha試過上左電車搭到就落車先記得打飛

好多戲都識去布拉格取景
鄭伊健有套戲叫盗馬記係呢度拍

黎緊去奧捷，但好似進入雨季

見到你啲post就想去

比我落車前發現應該會… 打

呢度真係啱取景，真係四圍都係靚建築，唔會無啦啦有堆現代野彈出黎

佢地d雨季好似都係一個月10日左右？
不過果度d天氣變得好勁 有時早上陰天 無啦啦又藍 無啦啦又灰

見到呢句好開心

謝謝絲打支持

好彩臨落車醒起

打飛即係點？

仲有一個月

每部巴士／電車上面同埋地鐵閘口都有部機仔，你入張飛落去佢會同你吸個印，就叫打左飛 validate 左，mark 低你幾點上車果啲，查票員上黎查票要見到果個印（而且係有效時間內）先會當你係比左錢搭車，如果得張車票但無validate都當逃票

月票日票持有者一般打第一次搭車用果次飛就夠，所以你會見到好多人 特別本地人 上車無打飛，但其實可能個個都有比錢

PLAN好BOOK好未啊

住既Book晒 呢家要搵相機 又要plan 景點 搵野食咁

上年又係睇完你啲post去歐遊

奧捷都係咁搭？定捷克先咁？

搵相機係買？有無咩條件

想歐遊就去歐遊 理想生活

基本上成個歐洲 只要係買車票既市內巴士電車 都係咁玩法 一定要validate張飛
總之原理係你一定要令到張票有個印kup左落去
有時有啲車上面有個售票員（好似荷蘭電車咁），就算你向佢買完，都係要去部機度validate，除非佢幫左你KUP埋印，
果時去南法同司機買果張都係未val，要自己再放入機val
dubrovnik就係你上到車比司機睇同幫你kup印

地鐵啲機就唔係車上面，係係站既入閘機果啲位，但佢未必好似香港咁有閘門，通常會有成排機係度比你打飛，都幾明顯

用pass除外，d pass會講自己玩法
另外你電腦print出黎果d火車票就睇返張票講洗唔洗再validate，多數會寫明print出黎就得，唔洗再validate

thx

睇下買唔買 上次去買過部 6年前
做功課中
想盡量wide 主要for 建築物多

單反定dc定無反

想問無反 難道你又有研究？
指點下！

唔係影相發燒友 不過都有睇下影下咁
無反機反而無咩留意 不過如果你係想要wide
應該係買鏡
你之前買左邊部機？

我之前個部6年前囉...
Nikkon P7700

呢家睇緊
Canon M50 / M5
Fuji XT20
Sony A6000

無野既，我用緊2009年既機 由買開始一直無換過
點解想換機既 想輕d？

canon 無反支廣角都算幾平 EF-M 11-22mm f/4-5.6 IS STM 唔洗3千 影建築風景11mm應該幾好用
budget多就fuji+ FUJINON LENS XF10-24mmF4 R OIS
屋企有部xt10 可能因為我用慣canon 覺得fuji d 制好難搞想set野有d煩
但fuji出黎d色係靚d 唔執都好鮮
sony完全無用過 無咩睇法

我去歐洲影景主要用canon EF-S 10-18mm f/4.5-5.6 IS STM , 開心使用

開頭無睇
因為屋企人話壞左
淨係返大單反 一黎我唔識 二黎我覺好重
咪去睇下無反 先開始去睇下
如果可以就最好一枝鏡 好懶...
有睇過d wide 鏡 不過都幾貴...

個人覺得d無反機本身都幾貴 仲要d鏡又係貴
唔一定要無反的話，比較平既組合係 100D (3xxx)+canon EF-S 10-18mm f/4.5-5.6 IS STM (2000有找)
其實100D同d無反body都係重3xx g，機身又好鬼細
無論重量定價錢都好似好d
當然 單反鏡頭個size點都大過無反少少

再研究下

屋企有5diii 唔用去買100D 好似有點

帶5d iii啦

推

重 貴 不了

我都想係咁

努力打緊ck

【歐遊百幾日遊記】東歐四國篇（奧捷斯匈）（七）DAY 4 CESKY KRUMLOV 庫倫洛夫 漫遊冬日童話小鎮CK| 從布拉格前往CK小鎮交通 | CK小鎮美食推薦

今日既行程係去距離布拉格近3小時車程既捷克必去小鎮—— Cesky Krumlov ，亦即係我地通常叫既CK啦。CK小鎮係個我幾鐘意既地方，城堡同小鎮內既一堆屋仔被馬蹄型的伏爾塔瓦河（查理橋底下既都係呢條河）相隔住，從城堡高處望落去既景色相當特別，CK亦係我第一次見到白雪滿蓋既小鎮，所以印象特別深刻～

CK真係一個小小小鎮，可以做既野唔多，一日、半日都足夠睇曬主要景點，但因為佢距離布拉格都3小時，而且如果東歐四國遊，佢絕對係順路落Hallstatt果D，所以想去CK既話，唔建議從布拉格即日來回，最好直頭落去住，就唔洗用太多時間搭來回車，行程亦唔洗因為要就長途巴士而變得緊湊同辛苦。

今日早上從布拉格既三十分鐘之屋出門口果下，真係好震憾，因為門外好似變左另一個世界！！

哇！無諗過琴晚D雪大到有積雪！！

對比圖：

上面呢張係無雪版本，下面係有雪版本。

整左容咁！

不過因為趕住截的士去巴士站，我地都唔得閒慢慢欣賞。真係好想去古城中心睇下變成點。

話說睇返資料，其實唔建議係街截的士，因為有機會會截到黑的，屈你錢，打去call台叫的士會好d。不過幸運地呢三程我地並無中伏，只係差d因為截唔到的士而遲到。

由布拉格前往CK小鎮 PRAGUE TO CESKY KRUMLOV
今次呢程搭既係Student Agency （RegioJetBus）由 Prague, Na Knížecí 到 CK 既巴士，全程近3小時 (Eur7.6/person)(HKD65)。呢間公司真係特別正，因為佢唔單止D位闊，每個位仲好似搭飛機咁有Mon，你可以揀電影睇！佢仲有免費Coffee、hot chocolate等比你叫黎飲，簡直係搭飛機咁款，D 熱朱古力仲要係高質好飲架！！

布拉格個長途車巴士站有好多唔同巴士公司既車，所以好多人，仲會有乞衣同你講佢好肚餓，可唔可以比d錢佢…呢個時候，一定要扮唔識英文或者無視佢，係歐洲有惻隱之心係大忌！！！

上車後，我開左套 Boyhood 黎睇，睇左陣又訓著，睇左陣又訓著，不知不覺已經訓到到站。

一落車，我地已經哇左出聲…嗚哇，白雪小鎮啊！！可以同你講，D相影得唔好，真實係靚 1000倍！

呢個位比較多樹，隔得有D遠，其實最靚既位應該係從城堡睇落去既景觀。
由於好凍，我地都無逗留太耐，起行去搵我地既酒店。

其實冬天既CK係超級淡季，街上無咩人，有好多店都無開架，所以如果你係度留兩個全日，好肯定你會好悶…

一路行，沿途除左剛落車既遊客，其實真係無咩人，偶爾你會見到一兩團韓國人路過咁。

白色小屋加白雪。

一路行一路哇哇聲，好靚好靚好靚，但相片表達唔到啊！！！

呢個係CK既城堡，係14世紀已經存在，佢係1992年被列為世界文化遺產。呢個城堡叫做Krumlov，而 Krumlov就係解高低起伏既草地，正正就係城堡所處既地貌特徵。城堡設有多個導賞團，入面有好多個華麗既展室，不過冬天（11月至4月）基本上都係無得參觀既，當時我都無為意有呢D活動。但係如果你想從城堡睇風景，係做到既，我地呢日都有入城堡，係可以免費去到觀景台架。

城堡上係CK另一個最著名地標——彩色塔，同其他塔一樣，佢可以登頂，連冬天都開放。彩色塔真係好靚，係我最鐘意既其中一座歐洲塔（另一座係Maastricht既紅色塔）。

沿途建築，並無深究，因為我地黎到CK係咩行程都無計劃過。

呢個係CK既廣場，夏天應該好熱鬧，而當日黎到，就得我地咁濟啦哈哈。

呢個廣場一帶既都係酒店同餐廳。

就連廣場既餐廳都只係開左部分。

夏天既CK廣場相信會有好多餐台放曬出黎，大家齊齊曬住太陽食野。
呢度D積雪特別厚，最厚可以去到半隻小腿，完全蓋住呢度既凹凸路面，所以超容易PK。

因為我地想Check in先，於是一野前往旅館。我地既旅館就係下圖紅色果間，係河邊既屋仔啦。

到喇。佢叫做Penzion Kapr，我好滿意呢間旅館。

由於CK實在太細，基本上任何一個地方都方便。如圖所見，紅色屋仔距離城鎮中心只需步行5分鐘，真係散散下步就到左。關於呢間住宿，下面會有報告！

不過因為未到check-in時間，屋主唔係入面，所以我地就去食野先，一陣再返黎。

待續

係歐洲有惻隱之心係大忌！！！

想聽多D依樣

好多呃人技倆

無錯
有時有d人會走埋黎扮問你野，可以係問路果d，要你好專心咁同佢望佢部手機/地圖之類，佢個partner就會係另一邊偷你野
朋友試過坐係d長椅度，A行去問佢路，朋友就側身咁背住左放自己隔離既背囊一兩秒咁，到佢答完幾秒拎返轉面個袋已經唔見左，當然當中佢都有d唔夠小心既成分，無長期拉住自己個袋 不過估唔到答人幾秒問題都可以中伏

有時有d會搵d細路過黎好似好可憐乞食咁，可能你會覺得自己都只係比一兩歐好小事，但其實有d賊係度望緊你，睇你d銀包、錢放邊，等機會落手，或者你比得一個，其他人又湧埋黎咁，會好多手尾跟

仲有d扮曬好想幫助世界果d問卷人、簽名人，叫你簽名幫下手，又可能係同人聯手偷你野、屈你錢果d

所以幾時都要小心為上，雖然叫人唔好幫人咁講好衰，但係治安差既地方對陌生人真係點都要有d戒心

東歐？ 似中歐遊多d

以下係從屋仔行返返去既沿途景色

呢個位係上面地圖過橋既景色，真實睇好靚好靚。

呢度既屋仔真係好可愛，真係木屋仔咁。

偶爾會遇到竟然有開的小店。

我地去返廣場搵食。

今日午餐時間出名既地窖餐廳係淡季都有幾個人係出面排隊，店員仲要話full左，手勢咁睇似乎連排都唔排得，無特別話想食既我地就睇下廣場d酒店餐廳。最後入左去其中一間無記低名，但google map同trip advisor 都搵唔返名既餐廳，可能因為無人打過評價所以無係上面出現，不過呢間既食物好高汁！真係可惜唔知名，因為好好味！推薦。

餐廳入面係咁樣既，黃色牆、黑色皮椅。我睇過幾間餐廳既相黎認樣，發現呢頭既屋仔全部內部都係拱形，但外面睇又正正方方架喎，唔知點解會咁，幾得意。

我地叫左兩個Dishes，一個係鴨，一個係有曬四種芝士既Pizza。

呢隻鴨好鬼好味，肉質好軟，唔洗咬到傻，而且鴨味好香，用佢既醬黎點住食好惹味，仲要d皮又索曬d汁，好正，平時係香港見鴨都唔夾多件既我拆呢隻鴨拆得好開心。 btw，今次呢兩件捷克包正常過上次係間劣食果個好多。

大大隻。上圖會見到仲有d酸菜，呢種菜係中東歐好常見，德國serve腸仔、薯蓉、奧捷波蘭等serve肉都好鐘意放佢係隔離，不過我真係唔識欣賞呢種菜，好怕d食物痴到佢陣味，簡單d黎講，好憎酸菜啊！！

歐洲既Pizza好平，印象中呢個只係4、5歐左右就有曬成個批。呢個四種芝士既pizza聽落好變態，食落又幾正，正宗邪惡芝士pizza，有無拉絲我就無咩留意，不過係個好味既pizza，尤其係正中我心水既薄皮pizza（睇圖都知好脆口）。其實我本身唔好pizza，不過呢個係好味，我地食完隻鴨已經好飽，但都食左好多pizza。不過，最後我地都係食唔曬，於是打埋包。職員好好，幫我地打包埋。

見d野食咁好味，服務又唔錯，而雪櫃d cake幾靚，於是我地就叫一件試下，不過件cake反而就一般，或者話無咩特別，正正常常。

佢比較硬，蛋糕位打得唔夠鬆軟，亦有點乾身，但朱古力味都濃既，就係口感爭d。所以，黎到既話叫正餐就可以了。食到飽曬後，我地再次嘗試Check-in。

下篇會介紹下我地既住宿（推薦），同埋有我地晚上參觀城堡行程、去人氣餐廳KRČMA V ŠATLAVSKÉ食晚餐既遊記。

續

再推

絲打影嘅相真係好靚
想問下你用咩相機影？

我遲啲去呢啲國家旅行
想帶部單反去
你覺得會唔會危險？

另外一般應該帶幾多錢响身好？
幾年前我去過德國 覺得好安全
但其他國家就有啲擔心

多謝
呢d國家帶單反去無問題 如果你支鏡貴既，最好摸實個鏡頭，廢時d人熟手既話一野擰走左支鏡走

呢d相我用500D加 10-18mm stm
可能因為太cheap，我單膊咁側孭都唔會覺得會被人偷 同埋冬天人少，如果行埋黎好覺眼 同d人保持到正常距離所覺得唔危險

巴打去幾耐啊
我覺得治安同德國比我既感覺都差唔多
得希臘我真係覺得治安特別差

我用緊700d 18-135
唔算好貴但都有啲擔心
會去嗰頭四個星期
包括去波蘭同克羅地亞啊
幾年前去過德國覺得好舒服好安全
希望中/東歐都係咁

另外想問下絲打有冇去過西班牙?
事關我之後會去埋嗰頭
嗰邊偷野嚴唔嚴重?

【歐遊百幾日遊記】東歐四國篇（奧捷斯匈）（八）DAY 4 CESKY KRUMLOV 庫倫洛夫 夜遊冬日童話小鎮CK小鎮 住在白雪小鎮裡 | PENSION KAPR住宿報告（推薦）

上篇講到係CK廣場既一間酒店餐廳完成午餐後，去到check-in時間，我地就去酒店Check-in 啦！試左好幾次終於成功打比屋主，其實一打佢就聽，只係因為外國電話有時又要加區號，有時又唔洗，有時又要多個零etc.先要試幾次。（所以唔多鐘意打電話），屋主話佢即刻渣車黎，於是我地就係門口hea下。

結冰的水滴

過左陣，屋主黎啦！

PENZION KAPR — CK住宿推薦
Pension 上面，係有9.1/10分——相當高既分數。
當時我地淡季去，一晚 360 HKD 一房連私人浴廁 (1,188CZK)，每人200HKD都唔洗，
包豐富早餐，真係好抵玩。

酒店連結：

對住河景既旅館，係房入面望出去景色一流。

位置方面，正如上面所講，由於CK實在太細，基本上任何一個地方都方便。如圖所見，距離城鎮中心只需步行5分鐘，而佢附近亦有間士多，方便補給零食飲品~

(以上為手機相) 門口好有聖誕feel~

一入去係上樓梯既，然後就見到入面有廚房等設施，可以係度煮野食、煲水等。

當初揀呢間旅館，除左因為位置方便、價錢抵，仲因為見到佢既房好特別——你會見到有D無啦啦有舊大石係房入面，又或者好多木頭，成個感覺好RAW，所以吸引左我地。

（以上3圖為官方相片）

而有趣既係，我地最後入住既房間雖然唔係以上風格，但反而好似仲靚（但當然上面第3張應該大房，唔夠佢黎），我都勁鐘意：

嗚哇，好靚好有feel好溫馨，個窗直望頭先外面個河景架！！有片睇，落緊雪…

雪花紛飛既情景，好記得我坐係窗邊睇左好耐。

間房其實好長，我地d野一堆放sofa好影響房容，因為果時諗住純自我紀錄，所以無執好先影

門內有門，房門係打開左果個，勁大。左邊係廁所。呢間唯一一個缺點就係廁所有時會有少少公廁味，所以一定要常關，唔關既話你路過個廁所會聞到陣味。不過好彩有兩層門，可以確保係房入面唔會聞到。其實平時你入去沖涼果d唔會話好臭，係間中先會飄dddd味出黎，同埋唔濃既。

早餐方面，我地翌日搭車前，屋主已經一早準備好曬早餐，太趕時間我都無影低，因為司機到左，係出面等緊，屋主仲好緊張驚我地會走車咁。話說我係呢度食到既croissant係令我念念不忘，仲有我地臨出門口，屋主歡送我地到門口，果句親切、笑住地講既byebye都好令我印象深刻。

話說Check完in其實只係2點幾，不過我地頭先已經行左圈，就無出去啦，打算抖陣先去城堡行，一抖就差唔多2個鐘，因為一方面瘋狂搵link睇波（當時有場利物浦既波想睇），另一方面我有d唔舒服（唔係食錯野 唔關食物事），再加上以為城堡無咩特別，結果抖完係4點幾過多陣就開始天黑。

呢幾個地方我都覺得好安全，特別克羅地亞

有 但我剩係去左madrid同barca，覺得唔危險 不過Barcelona d 地鐵巴士果d真係比較多人同逼 要小心財物 但係街度行我又覺得完全無野
雖然d人講到西班牙d扒手同意大利巴黎齊名咁 可能我果時好彩
madrid我半齊一點到市中心，超多人，熱鬧到
btw 西班牙野食

上次講到我地hea到4點幾先出門口
出發果下個天仲係白色既。

好記得途中見到個當地小朋友，唔知做咩拎住舊雪球好似想掉我地咁但佢又無掉，只係扮掉然後跑走左

我地入左間手信店，佢店面仲寫明可以唱CZK。我地正想唱d，加上佢又幾靚rate，就唱埋。係入面買左磁石，以下係我買左既CK磁石，無冬日版。

出返黎，我地出發去彩色塔！個天開始黑。

但好靚，燈色街燈，雪景，彩色塔…嗚哇，好靚！

企係度，會有逆光既輪廓。

好靚啊CK真係每步一J。

係橋呢度睇，成座城堡、彩色塔映入眼簾。

呢張用左flash，仲有個路入入左鏡。嗚哇，d雪即時好明顯。無錯，其實一直都落緊雪架！

感覺到晚上既天清左好多。

仔細睇，會見到d雪落黎既線條架。

晚上（其實只係5點幾）既城堡幸運地仍然「開放」。應該話，其實成個冬天佢都不設導賞團同展室既入場。不過，佢既觀景台、走廊呢d得石頭既地方，似乎係長期開放既——入面根本無職員！！

於是，我地就變左夜探古堡因為太黃太黑，我一直都無影相，直至發現有觀景台（我係無上網睇過相，唔知呢度有）如果知道既我一定唔會天黑先黎啊！！！！！！！

影得好差我知，因為我極無耐性，無特登試唔同角度。當時其實漆黑一片咁濟，千其唔好以為呢度有以上夜景睇，無啊！無架！呢張係我慢快門，少少長d時間曝光先影到架！！
現實係比下圖更暗，而且係黃D：

我必須比返d現實大家睇，以免有人專程等到晚上上黎睇夜景。你肉眼根本唔會睇到咩景，我當時只係感受到遺憾，後悔無早d日光日白時出黎，甚至想聽朝一早起身再黎影相（真係只係想，懶惰既我並沒有咁做）。

曝耐少少光（真係少少，你睇d noise都知我iso推到好高），再拉光佢，

唉，不要再說了，日頭一定好靚。

好可愛既雪人仔，係唔知邊個整既，只有手掌咁大。

城堡，原來我地都行左好入，呢度離彩色塔（入口果頭）已經幾遠了。

以下係再一張高iso到3200，曝光1秒左右，再LR拉光既相

多謝科技，令我重新睇到CK城堡高空夜景 ，有點驚喜。
相信係度比d耐性，曝耐d光、低d iso，係會影到唔錯既相。如果唔係黎嘗試影相既，晚上唔洗黎了，你以睇風景既心態黎，只會見到黑色同黃色，不過都幾有feel既，你會覺得你睇緊一個沉睡緊既小鎮。

接住，我地就去食晚餐。話說本來想刻意避開出名果間地窖餐廳，食另一間D人話其實好味d既餐廳，佢位置係城堡呢頭，位於城堡公園入面，叫做Krcma Marketa（係 2018年5月睇返見佢話停止營業）：
Trip advisor上詳情：

一黎佢係城堡上順路，二黎唔少人話佢無咁出名，但好味好多，於是就targer佢。
不過…

行完紅、橙色虛線，去到啡色位發現，果度有個閘關左，根本入唔到公園，無辦法穿過公園行到黃色餐廳果度頂…行到咁入先知於是我地順路慢慢行d梯級路落返去CK鎮中。

最後，我地都係廢時亂入，所以行到去出名既地窖餐廳，試試佢。

KRČMA V ŠATLAVSKÉ

呢間地窖餐廳係 CK非常出名，似乎變埋CK既行程之一！今晚我地都決定試一試。
因為當時只係6點零，其實好早，加上晚上可能無咩遊客，入面好多吉位，我地可以直接入去！中午黎既時候入面FULL到店員直頭話只限預先訂座既人。

入到黎，的確係幾好feel，整到成個山洞咁。我地叫左個烤豬手，仲有雞翼粟米。

好！巨！型！大過隻手！！成把刀插住serve，好有氣勢。

仲有粟米、雞翼。
呢間餐廳既菜式基本上都係味道偏重，所以其實幾啱我地 之前對呢個餐廳無抱咩期望，因為台妹越捧既野我地就越驚伏。試過之後，覺得其實唔錯，係個豬難切左d，但食落係幾好架。因為份量好多，豬味都唔輕，所以食到後期會開始覺得漏，絕對絕對要share食。整體黎講呢餐都係滿意！並無覺得伏，可以一戰。

食完後，我地就去附近士多仔買D果汁，好早返去休息，迎接聽日既另一個旅程重頭戲—Hallstatt。

推啊

絲打, 我最後決定會去埋brugge同ghent
我paris出發去brussels, 如果上面2個town 即日來回夠唔夠?
之前見其他巴share就3日去曬個地方都夠
但我有6日半, 有無咩好介紹加插下行程

如果加插個盧森堡/德國會唔會太趕?
我最後係brussels飛番香港

聽完絲打咁講
我個心都定返啲
隔黎post講巴黎實在講到我心慌慌

絲打個網好多有用資訊
我得閒追下先

我都係，睇到隔離post都驚驚地
嚟緊去巴黎都係小心啲

想問下絲打有冇買電話卡
下個月自己去半個月，唔知買邊張電話卡好

上面兩個town即日來回係夠的，甚至夏天的話早d出發可以一日去曬ghent同brugge
當然如果係鐘意係河邊hea返一兩個鐘、遊船果d風格就最好一日一日咁去

luxembourg都係d一個可以行完主要景點既地方

我果時係4日3夜brussels，第1日半日brussels市內，第2日ghent +brugge，第3日luxembourg，第4日brussels無野好做（本來想去下里爾 不過果日公眾假期 預左乜都唔開咁就唔去） ，全部住brussels即日來回

所以盧、比係3日去到曬

多左幾日
可以考慮下荷蘭既maastricht（go pass去單程10歐有找）、去埋荷比德交界點過下癮都得 （maastricht玩曬既應該係可以用到兩日）

我果時出發前都好不安，d人講到好似一出街就被人打劫咁款 所以我帶左把鎖去，不過最後都無用過，無想像中咁癲，唔好好似係香港日本咁鬆懈就得

放腰間既防盜腰包係幾好用，我地都係靠個腰包黎keep住d錢

多謝支持

可以睇呢篇

【資訊】歐洲上網 – 流動數據及通話 SIM CARD

不過而家歐盟data可以通用，所以其實當地買simcard係好多地方都用到（新制後我無試過）
但因為我當地買我中過伏所以下次去我都係會淘寶

咁等我去深水埗睇下先

[url] Hotels.https://

CK我住呢間

巴打係去完返黎定準備去？

都可以，雖然唔知會唔會話某d card其實伏黎咁樣

【住宿資訊】奧地利 HALLSTATT 住宿攻略 及 分享 HAUS HÖLL HERTA 住宿體驗

去到 Hallstatt，都會好想係呢個童話小鎮住上一兩晚既，呢篇會介紹下我地住既酒店同分享少少tips既。

首先，Hallstatt住宿係搶得好勁，一定要早！當時我地出發前近2個月book都剩返極少好選擇，而我地當時只係淡季！所以如果你夏天去，最好早早早D book。

最初揀酒店，其實都唔知邊個位先叫靚位，因為呢帶有兩個火車、4個碼頭，個個區都沿湖而建既，相信呢點係唔少人既疑惑。

TIPS

首先，我地了解下Hallstatt既結構。

鎮中最「旺」既區，即係商店、餐廳重地，係左上角果邊，而 postcard上面個景都係果帶既。另外，果度都有個碼頭，搭去對面果個Hallstatt Bahn，我最後係係果度搭火車去Vienna既。住果度應該最貴，果帶有幾間高級酒店，對正個湖，應該要千幾二千蚊晚（我覺得有D唔抵既，雖然湖景靚，但呢個價去到Santorini可以住到果D歎住私人泳池、面海既獨立白屋villa了，花係呢度就感覺無咁抵玩，當中Seehotel Grüner Baum Boutiquehotel am Hallstättersee既食物更加要以貴價劣食黎形容）。橙色帶中間條路都係D店同餐廳。

接住，要介紹價位相對正常，但位置同樣靚既地帶啦。左下方超市果帶開始，就係民居啦， 既 apartment、airbnb等，酒店就少見D，鹽礦纜車車站、tourist info centre都係係果度。而我住既Haus Holl Herta就係係正個纜車車站隔離既。呢個位近超市，又近碼頭（雖然呢個我用唔著），我CK shuttle落車位都係超市出面，加上呢個鎮好細，行去最旺果區只係200m距離，所以我覺得絕對係靚位。我當時冬天黎，住雙人房（包獨立 bathroom）包超高質早餐，每人近300hkd晚，但我都聽過有人search夏天，係要千幾蚊晚既……

綠色一帶就係入D既民居，位置無上面果D咁近車站、鎮中心，但以呢帶咁細既面積黎睇，佢地遠極有限。

最後，就係黃色Obertraun一帶，其實我覺得佢都係個靚位，首先果帶有曬火車站同碼頭，到埗/走可以用火車，而去Hallstatt果區都只係一個短短既船程（記憶中唔貴），就可以到達超市果邊個碼頭，遊覽Hallstatt。另外，佢一樣沿湖、果頭又有自己既餐廳果D，最重要係價位應該會比住Hallstatt平一截，所以到左旅遊旺季，呢度都係個唔錯既選擇！

至於最頂既Hallstatt bahnof果邊，以我經驗，果度係荒山野嶺咁，應該無得住。

然後，就係揀酒店時候啦。

你可以係唔同既酒店網（ / / / agoda / trivago etc ）search Hallstatt，
再用地圖搜索，之後zoom去上面提及幾個較好既area，一次過見到果帶酒店每晚既價錢，crl+click開曬你覺得位靚又平既幾間酒店，
作出選擇。
如果全部都好貴，可以試搵遠少少既位，都唔掂再試下airbnb。

住宿推介
我地住左 Haus Höll Herta 兩晚，係1月出發前2個月（11月）左右book既，我地住既係一間連私人浴室同廁所既雙人房，一房每晚包早餐近600hkd，即係每人300hkd晚，比其他城市價位高出唔少，但已經好抵了，呢帶好多住宿真係貴得驚人。不過，夏天既話，房價會貴幾倍…我試過睇佢夏天價位，係要千幾蚊一晚 而且都好搶手。

搵到既，係類似Airbnb既private room，因為佢唔係酒店format，有屋主，佢比其中一間套房你住，出面個廚房可以共用。比Private room好既係，佢係帶私人bathroom既private room，無論係房定浴室都相當闊落。

你會見到佢冬天同夏天感覺好唔同，而網上面既室內相有D頹，我果時都覺，仲有點驚伏，不過佢係當時望落算正常D既住宿入面最平既選擇，所以就照揀試下先。結果去到發現其實好舒服、乾淨、企理，位置又靚，仲有每朝高質早餐，非常滿意！

呢個係屋主每朝早（約好時間）敲門揣到門口比你既早餐。全部都係好靚既餐具（所以好重手），上面既食物都好高質，雖然只係火腿、芝士、包、果醬、果汁，但你會feel到全部都唔係好cheap既貨種（有d酒店自助早餐果d好 cheap），因為D果醬超好味（你都知好多味都好假，我去到荷蘭超市都買唔返有咁好味既jam），火腿唔會臭、包又好好味唔頹，果汁都唔係水溝糖果類，仲有新鮮水果，奶+茶比你自己調，成set野真係好正好正。

我地打開個窗，係暖氣房入面一邊欣賞雪山景色（PS，呢個位置應該係無湖景），一邊利用呢D餐具享用呢個優質早餐，嗚呀好有度假感覺！

極力推介呢間酒店！

個推介好正
我同等女朋友諗住去捷克 假期得7到8日
但如果加埋維也納會唔會好趕
因為女朋友好喜歡音樂

11月去啊 我見捷克0到10度

多謝巴打支持

絕對夠啊，你地plan去捷克好多城市？
如果剩係prague ck cb/kv果d實夠
維也納用兩日應該夠

luxembourg 都可以即日來回?
我見搭巴士都要3個幾鐘, 來回就無左半日

我果時即日來回，剩係去左佢個堡同古城區，覺得好似無咩野睇，同埋果度唔算好靚，半日都夠

如果可以4日捷克2日維也納咁樣
唔該曬啊

嘩原來仲寫緊架

其實真係想知有無可能將每日嘅消費都控制係$300以下
講緊有啲入場費都十幾歐

2日prague + 2日for 2個小鎮 legit

對 停左一段時間 無啦啦又想寫下

唔該曬啊

我多數入場費果d計埋入d交通、住宿大數度，零用只計d飲飲食食買手信

星期六日可以買來回票 好似半價
一日去晒兩個地方
可以去埋安特衛普
個火車站世界數一數二靚

上網爬文，都係無野好睇
不過叫做去多個國家

係standard價嘅半價？
我仲可以買到gopass, 要再研究下邊個抵

比利時真係幾悶
Ghent好靚
Brugge好多人

係 比利時weekend ticket來回票半價（六日）
同一條軌仲可以落車玩埋中途站
我果陣住Antwerpen 買票半價去布魯日
中途落車玩埋真特 行完上返車去布魯日

巴打, 你覺得住antwerp方唔方便?
其實我有d想住一日brugge, 但好似唔太順路,我係咪應該住番brussels算?
Day1: Paris-> Brussels
Day2:Maastricht
Day3:Maastricht
Day4:Luxembourg
Day5:Ghent (Sat)
Day6:Brugge (Sun)
Day7:Antwerp

Day1aris -> Brugge (stay in Brugge)
Day2:Ghent (stay in Brugge)
Day3:Antwerp (搬行李去Brussels再出發去Antwerp)
Day4:Luxembourg
Day5:Maastricht (Sat)
Day6:Maastricht (Sun)
Day7:Brussels

同埋星期六日應該去Ghent/Brugge定maastricht好? 會唔會舖頭休息無野睇?

係，15.8歐都抵
25歲或以下就可以用go pass，一張6.4歐，來回應該12點幾EU，平日都用得

Ant個位好似比較方便去amsterdam，比我去到到果頭會直頭去埋amsterdam，咁就變左唔去luxembourg/maastricht

btw maastricht ghent星期日市中心d店都多數關曬，感覺靜d，不過佢地主要係睇d風景景點

方便呀，我stay左兩日係安特衛普
安特衛普架火車火係同布魯日/真特同一條路線 可以唔洗轉車（買去布魯日來回票，就可以中途落車行Ghent ，相反一樣）
搭岩你正確目的地就得 唔好亂上車 比人查票

布魯塞爾好似唔停真特hbf ...

掉返轉
Day1 巴黎早d去布魯日 下午市內遊覽stay布魯日
Day2 買去安特衛普來回票，中途落車行3個鐘Ghent , 再上返去安特衛普火車去市區行幾個鐘 （想半價就睇你撞唔撞岩六日）
約5pm就搭返車去布魯日sleep
Day3 去Brussels

之後走安特衛普之後我坐左
$1 英鎊coach 去左荷蘭
第一站鹿特丹一個零鐘車程
then AMS..

brussels 去brugge都經ghent 個站係ghent st pieter

我係 Gent-Dampoort

睇返Google maps 好似近dd

係，st pieter係要搭程好短既電車入古城

【資訊 交通攻略】東歐四國篇（奧捷斯匈）（九）HALLSTATT 哈爾施塔特：CESKY KRUMLOV到HALLSTATT交通 — 推薦超方便CK SHUTTLE / BEAN SHUTTLE + 冬天乘搭實況報告

黎到旅程第五日，我地去出發前最最最期待既Hallstatt！

從Cesky Krumlov 去Hallstatt，如果搭巴士、火車，絕對會轉車轉到你傻。
最方便係搭一個叫CK Shuttle 或 Bean Shuttle既七人包車（共乘）。
佢地車身基本上係樣，只係營運細節有D唔同，又或者話整左兩個官網出黎。
當日我地搭 Bean Shuttle，提早預約，
然後司機會由乘客Cesky Krumlov 既旅館門口，直接車你到 Hallstatt車站。
當日我地係同另外五個人一齊搭過去，每人 400CZK 250HKD（2016價格），全程約3個鐘。

CK Shuttle 及 Bean Shuttle基本上係來自同一間公司，分別係咁（本新表黎，自行對返 ）：

Bean Shuttle

-網站有多國語言（中文）
-只有往返CK既路線
-冬天(11-3月)不運作
其實佢官網係寫班次有限，2016時係要等候回覆確認當日夠唔夠數、幾時出車，去到2018年你一搵班次，佢直頭係叫你直接轉去 CK Shuttle度訂
-較便宜（800CZK/人 290HKD [2018]）
-全部都係CK酒店上/落車，但另一城市則巴士站落/上車(non door-to-door)

CK Shuttle

-網站只有英文
-有從CK出發到其他小鎮既Day trip、其他城市往返Prague既路線
-唔夠人數既話都會照出車，冬天 non door-to-door 車費係貴過夏天：
1000CZK/人 360HKD [2018]
-提供CK酒店及另一城市酒店接送
(door-to-door)
-比較貴
（夏 950CZK/人 340HKD
冬1200CZK/人 430HKD [2018]）
-亦可以選擇唔同陌生人共乘，自己包車、包司機transit（5400CZK/車）

基本上而家 bean shuttle個網book到既車，你係ck shuttle都會搵到，
但掉返轉就未必，
所以建議直接用CK shuttle 個網站預訂。

BEAN SHUTTLE – CK 前往 HALLSTATT 路線

上車點: Cesky Krumlov 任何地點（24小時前確認地點）
下車點: Lahn – Seestrasse bus stop （見下圖）

預約方法
架車我地係預先個幾月book既，唔係到時先湊夠人數打電話book，不過佢都有「Last-minute」既班次擇選既，假如你聽日就要搭但未book，都可能可以搵到班次。

玩法其實好簡單，上到上面既其中一個官網（建議揀CK Shuttle網站 ），
1. 去到booking果版揀完日子、城市後按 calculate price

2.佢會顯示各種可供服務，揀你想要既服務（door-to-door; non door-to-door, private car…）

3.再打你既資料：

-出發地點 及 目的地
CK既地點，係可以直頭比你住宿既地址佢都得，佢會渣到黎門口等你

-出發日期及時間：
冬天班次比夏天少，基本上只有9AM、 3:45PM既班次；
夏天就有5班，上圖可見，d時間都非常合理。

我以前book Bean shuttle時，佢會根據收集返黎既資料同其他乘客配對，幫你湊夠人數安排落同一班車度，再通知你到時幾點上車，佢再順住個路線接唔同既乘客，之後一次過車曬去Hallstatt，不過而家似乎CK shuttle set好曬班次比你揀，點都會出車，咁就唔洗再配對、湊人數。

-聯絡資料、特別要求

BEAN SHUTTLE體驗 / CK SHUTTLE體驗

當日我地早上九點左右快手係民宿食完個早餐，就出門口。架車好準時，一出去佢已經係度等緊我地。車身寫住CK Shuttle，好易認，亦感覺好專業、有信譽。

不過好搞笑，因為呢幾日真係太凍，架車既唯一上客位既車門竟然被D冰同雪雪住左，打唔開，feel到個司機好緊張，勁努力開都開唔到，其實都幾搞笑，搞到一陣都開唔到，我都鄧佢唔好意思。由於都係失敗，佢叫我地兩個坐住佢隔離先，佢車我地去換車。

無幾耐就到左佢地個停車場，見到另一架一樣既車，點知個門都係咁，就黎笑死，不過呢架好D，搞左陣終於成功開到，出發。

佢順住路接多幾個唔同既乘客，有兩個韓國人，一個鬼婆同兩個大陸人，齊人後，就出發直去Hallstatt。

雖然係同一架車入面，不過大家都係打完招呼就算，之後都自己同自己fd傾計或者訓下覺咁，唔會好yo咁傾一輪計，所以毒j唔洗驚被逼social。

搭左幾個鐘，逗途d風景都好靚，（以下手機影，d畫質怪怪地）

係d鋪曬雪既山、河川、松樹咁，

有時會經過d小村落，都似好有聖誕村既感覺。

不過因為d景都好似樣，我睇左陣就訓著左，醒既時候已經落得車，美景就出現啦。

（待續）

太長唔quote
唔該兩位巴絲打
我再睇埋網上啲遊記，我應該唔去Luxembourg，真係好似好悶咁
放多小小時間去Maastricht ，有時間去埋隔離德國小鎮好過

正皮左先再睇
下星期一自己一個去當grad trip

，係啊 盧森堡真係小國打咭 無錯 maastricht 搭20分鐘車就入到德國境內

多謝支持！巴打去幾耐啊

越睇巴黎啲嘢就越驚

計埋頭尾14日

搭單一問
7月會去克羅地亞 其中Dubrovnik 諗住留3日2夜
請問有冇可能一日行曬old town +行城牆+ 纜車 ? 諗住第二日有full day
又如果第一日到Dubrovnik 搞掂好check in啲野 晏奏4,5點去坐纜車 上到山頂開始天黑未?(自己prefer睇日頭既風景)

有咁快? 我睇GOOGLE MAP要一個鐘?

原來我記錯 我果時都係用1 hr原來，自膠 ，唔知點解有印象果時入學好多人同我講20min到到德國境內 其實應該係比利時境內

old town 同城牆下午至夜晚可以行哂 日頭上城牆同煎蛋無分別 但係纜車好似係第二邊 你可以日頭上完落返來 不過都係好撚熱

樓主有無交通嘅指南

想問樓主覺得布拉格玩足2日會否太長
諗住住係布拉格4晚
第一晚係岩岩到
第二三日留係布拉格玩
第4日去KV小鎮即日來回
第2朝去CK小鎮

仲以為有咩其他方法去添

sor 打完唔記得post

如果你早上開始，係夠做曬呢d野，我記得果時係1、2點開始上去，慢慢行，落返黎應該3點幾4點，仲有好多時間慢慢係古城入面hea 古城幾大，但唔算超大，半日內可以行曬。
不過如果你係鐘意每間店入去行下、行兩部就停低影下相或者要幫女朋友影ig女神相每次影幾個字果d就可能會趕d

4 5 點未日落，夏天應該8點先開始落 正路7點都仲係日光日白

例如想睇咩內容既？
前幾日打左篇基本新手起步攻略，一陣貼過黎先

ck小鎮即日來回有d chur，但都可以

如果你唔會入任何館果d慢慢睇，
只係行古城行影堡影下外觀，而且全日keep住行，唔會中途坐cafe/返去酒店休息下hea下既，
我諗2個夏天full day會有d太多 有巴打上年話一日行曬 第2日好悶
不過你日日訓到自然醒10點幾先出發；6點幾就完既，2日輕輕鬆鬆，一日古城、一日城堡區咁玩，都係ok

如果咁樣2日應該都唔會太趕?
Brussels -> Maastricht + Drielandenpunt
Aachen -> Brussels

原本想比三日係呢到, 但想放低個行李係brussels hostel算
免費放應該放唔到兩晚

可以啊2日
aachen感覺好似無咩特別野睇 最特別可能係Drielandenpunt
反而maastricht 個市中心我自己好鐘意
同埋maastricht有個st peter 地洞，應該特別過係aachen
比我可能會放多d時間係maastricht

你可以試下email問下
我試過未入住已經放左個行李係一間荷蘭既hostel，放左2-3晚

CK小鎮留1晚呀

我應該周圍慢慢行 因為都係自己1個去 想行哂D正景點
我諗訓到8點半左右啦

而家諗緊咁樣好唔好 (其實都係跟樓主你個POST)
第1日係夜晚到布拉格 直接去HOSTEL
第2日就去古城區
第3日就行城堡區 呢2日應該會睇下有無D咩展覽呀CONCERT嗰D
諗緊KV小鎮去半日夠唔夠時間 如果半日ok就第3日布拉格半日 KV小鎮半日
之後就出發去CK小鎮 留1日 (第4日)
再去就落Salzburg先 1日夠唔夠去hALLEIN鹽礦加睇埋國王湖? (第5日)
第6 同7日就留係Hallstatt
第8日就維也納 1日夠唔夠行?定係留2日好d?
第9日就落斯洛伐克 留1日
第10 11 12日留布達佩斯
之後番布拉格番黎
我唔計頭尾搭飛機嗰2日 Total留13日
但我上面個plan係未計搭車嗰d 未做research
想樓主幫手望下邊d位可以留耐d 定係岩岩好

係囉kv其實半日應該夠，佢剩係得河兩岸既野行，到時布拉格行到悶可以去下

hallstatt有無話打算去邊？感覺上你salzburg都會去鹽礦既話，hallstatt就唔會去，咁就無咁多野做到要留2日

vienna 1整日應該係夠，除非你去好多館
btw上次發現交通上黎講 ck->hallstatt->salzburg->vienna 係方便過 ck->salzburg->hallstatt->vienna
巴打可以比較下睇下想點flow法

如果salzburg 1日去哂鹽礦同國王湖會唔會太趕?
如果太急我就hallstatt先去
vienna都係諗住聽下歌劇 行下d palace food market 英雄廣場 1日夠?
d交通我睇完prague咋
照巴打咁講
咁我可能轉去hallstatt先再去salzburg

巴打睇左d咩黎

我無去salz，不過我會預國王湖係一日既行程，所以覺得咁樣有d趕 係囉 留去hallstatt先去會好d

咁夠了，我果時冬天都夠

治安個啲
好驚比人偷嘢
又話某啲某啲地區特別危險 但我又會去到

巴打去邊，聖母院果d？ 日光日白唔洗太擔心

突然好想去歐洲 於是琴日plan左個行程 今日買埋機票住宿 好貴啊9點幾匯率

樓主可唔可更正個topic
德國,波蘭,奧捷斯匈係中歐......
烏克蘭,俄羅斯,白俄羅斯,摩爾多瓦, 先係東歐....

我CK 去 Salzburg 都打算shuttle 算

又去

歐洲分區界域並無國界咁清楚，暫時其實無一個好官方、大家信服既界定方式，連歐洲人自己都有幾種講法。一個歐洲國家係屬於邊一區，仍然有多種係唔同因素底下既講法，未有共識。我覺得叫中歐/中東歐就最穩陣，但如果叫東歐，又無話真係「錯」。

地理上佢地係中歐/以東南西北四區咁計就東歐偏西，但歐洲分法又唔係得地理因素，仲有歷史、政治等（好似下圖所講四國，有時都會被定義作東歐，甚至西歐），德國都係中部，但平時叫一樣好多人會當埋佢西歐國家。

就算搵外國網站，甚至係lonelyplanet search eastern europe 佢都會推budapest、prague等城市，可見以東歐稱奧捷斯匈係好普遍

而我就比較膚淺，我只係跟聽開咁叫同埋d旅行團既叫法 之後如果爆post要再開，寫東/中/中東歐我都無所謂

嚴格黎講我只係第2次飛歐洲

以下上 wordpress 睇排版應該會好D

___
呢一篇，係想整合同分享一下我地歐遊時如何計劃、搵到同買國家之間、城市之間既車票或機票既，另外仲有一D常見問題既資訊，以及推薦一個外國交通超級大全網站。

計劃程序

搵交通先定酒店先？

首先，歐遊黎講，我習慣揀好城市後，會先計劃市際交通，再搵酒店，target好曬要買既車票同住宿，然後先一次過拍版落訂。基本上，我唔會建議揀完城市就即訂酒店（除非免費取消），再慢慢搵交通。因為

— research左交通先，你先會清楚酒店位置應該揀近邊個火車站定係應該近巴士站，有d城市有好多個大巴士站同火車站遍佈四方，我都試過一野揀左個其實我完全唔會用得著既大車站附近住。

— 有時d班次可能一日得一班，無咁彈性，你係邊度留幾多晚都好視乎你訂左幾點既車，有左班次先，比較好預。

— 唔會訂曬先發現架車要搭好多粒鐘，想改係中間加多個城市住一晚做個中途休息都唔得。

—及早知道邊d位要買機票，優先處理買內陸機票既問題。

— 最重要既係，試過有人一野係個大城市訂好曬幾日既酒店，諗住去周邊小鎮玩，但搵交通時先發現果d小城其實超遠，根本好難即日來回，又或者即日來回果d地方好浪費時間好兜路，順住搬酒店咁玩過去仲好，但都已經太遲，我都幫唔到佢，因為所有酒店都比曬錢，而且無得取消，局住每日用好多時間來回搭車或放棄果d地方。

不過我都唔會建議一見啱既車票就買左先，再慢慢搵酒店，因為有時有d地方酒店極貴，你可能需要住係另一個車站果帶（成尼斯變Mestre，五漁村變La Spezia）/改成訓多晚前一個城市，翌日早上先搭過去玩，咁你一早訂曬d車票就改唔到，要局住住貴野。所有野夾好曬先一次過比錢，點都穩陣D。當然，呢個過程應該要係兩日內一次過完成，拖多幾日，D房隨時被人搶曬。

應該搭巴士定火車定飛機？
由城市A去城市B搭咩好，計劃次序如下：

先去 Google Map 或 Rome2Rio （絕對推薦） 睇下兩個城市陸路 包括直通巴士同火車 要幾耐
個人只能容忍搭5個鐘內既車，所以5個鐘內既車，會順住下面做

— 首先睇巴士，因為多數都會平過火車十幾二十歐，十零歐可以兩個鐘左右到既巴士，都係好既deal，以下網站好多時可以搵到各巴士公司既班次：
、 、busradar 等等
*注意有時巴士會遲到或塞車

— 如果巴士要三、四個鐘，班次太疏唔啱用，我會睇埋火車，如果火車一程過、快一倍但二十零歐內既，都會考慮轉火車。但時間無快到又貴左，或者要狂轉車既，一定會揀返巴士。
*注意有時火車會遲到或罷工

基本上火車車票、班次我都會先睇 trainline europe 望下有咩火車公司既路線，最後上返果個公司官網買，因為有時中介網會有d服務費（trainline應該無），但更重要既係佢可能唔會顯示到部分既折扣車票，或無顯示某d票種。

每個國家既火車購票玩法都可能有d唔同，呢個時候如果想了解多d， 例如 洗唔洗提早買、邊度買、當地有無交通pass等資料，我會上外國交通超級大全網站睇資料：
The Man in Seat Sixty-One 既歐洲車票果版

佢仲有分國家、城市咁介紹當地交通，有咩passes都會講埋，所以幾好用，推薦使用！如果你玩極都係係同一個國家既城市內不斷移動，記住研究埋當地既鐵路pass。

— 如果巴士同火車都要狂轉車，甚至呢d網都話無方法既，我會上網睇下人地有無其他例如共乘、shuttle bus之類既方法，例如CK <-> Hallstat 就可以搭 CK Shuttle，會方便、快好多。

— 如果係小島，不設陸路，例如 Santorini，其實唔一定買機票，你可以研究下搭船，係渡輪網可以搵到，例如 。如果係跨國交通，而且係沿海城市，你都可以設下睇下有無得搭船前往。而前往Croatia既Hvar，你都可以search 「Hvar ferry」 實有好多網站幫到你！

如果陸路點都多過5個鐘既，會有3個方法

— 絕大部分情況下，我都會係兩城中間加插一個中途城市半日遊 或 stay一晚，歐洲咁多靚既小鎮，要做到呢樣其實唔難

— 如果兩個城市超遠而又唔想夾硬加地方係中間，例如好似由荷蘭去到布拉格既，我會搭內陸機，一般內陸機單程300HKD以下為合理，最盡只能接受500HKD。記住記住，逢親有搭內陸機既行程，一定係優先買左張內陸機機票先，再繼續plan其他交通路線、住宿，因為飛機既班次疏好多，一定係行程就住機票去plan，而唔係要機票就你個行程，除非你身家萬貫，比幾多錢搭飛機都無所謂。
》》》詳細玩法，原理可以睇內陸機票攻略篇。

—自問係好chur得既人，你可以考慮通宵巴士或通宵火車，而我就…不了，所以我係呢方面係無經驗分享。

揀好班次後，mark低 / save link，睇埋酒店後就可以拍板訂購喇。

其他常見問題

點樣可以買到內陸平機票？
睇過我Budget篇既人都知，我地買機票係唔會買貴過400HKD既，多數唔洗300HKD就買到，而我買到既原因，絕大部分原因都係計劃出黎，唔係用咩奇特方法搵discount搶返黎既。詳細玩法、原理可以睇內陸機票攻略篇。

呢程巴士/火車洗唔洗網上買定車票先？到時買有無分別？

巴士
巴士車票黎講，遲買多數唔會加價，問題係你越遲買，車票平既班次會被人買曬，甚至連唔平既都被人買埋，就可能會無巴士搭。所以，旺季建議買定以免賣曬。另外，巴士有時會推出早鳥價惠，例如英國搭megabus有時early-bird可以3鎊（當年1鎊都有）就搭到原價6-12鎊既車。

火車
對於好多位既火車車票洗唔洗提早買，可唔可以到時先買票，最基本原理係：

高鐵類既高速列車
例如TGV、Thalys、 ICE、RJ呢類名既高速車（High-speed train），多數都好似機票咁，早買係會平D，因為價惠車票係數量有限既，平票被買曬就得返貴票，臨上車前買基本上係一定會貴到飛起。

其他國內正常/快速列車
多數叫IC、EC呢D 快速長途車，正常情況下都係固定票價，即係早買、遲買都係一樣價，原理好似你MTR買車票咁，臨上車前先買都得——只要你唔打算加錢劃位（短途車有機會會無位）。

因為個個鐵路D車種名都唔同，強烈建議你買另一個國家既車票前，先上 ，了解下當地鐵路既玩法！

以上就係對歐洲交通車票購買方法既一個基本整合。

相機已買

買左邊部
今次我又帶垃圾機

canon eos m5

話說 flixbus 會唔會中伏
我睇緊 同一日 vienna 去 budapest
student agency 係18歐兩個
flixbus 係10歐兩個人
淨係知student agency 有chocolate 飲
分別仲大唔大？
最驚佢會無啦啦cancel 左架車

同埋 student agency 班次 差少少
由VIENNA 去 BUDAPEST
7:25 AM -> 10:10 AM
9:25 AM -> 12:10PM
但去到budapest 我再要轉半個鐘多少少先去到住個度
如果9點半個班 去到budapest 再settle 晒所有野 都差唔多1點半
好似無左大半日咁
但7半個班又早過頭... 我去vienna 個巴士站又要半個鐘
姐係要差唔多6點半出發

flix bus有度好就係佢8點半有車

flixbus我搭過就無問題
都好常用呢間野
sa應該因為service好 所以特別貴
正路咁短程flixbus個價係正常價~
遲到果d就睇路況 間間都有可能

除非真係好想試下搭sa，否則我會揀flix bus

Prague > CK 會坐 SA.
咁我呢程揀 Flixbus算 唔走車就得

Btw 你今次去邊
想問下 捷匈奧 3國 點換錢最抵玩
好似聽人話捷匈用atm 銀聯拎？

放心 我搭咁多次都無被巴士甩底

今次去瑞士+南德+法國邊境小鎮+奧地利邊境小鎮 17日

我當年銀聯好少有 所以無實戰經驗，但有近來去過既巴打話用銀聯atm好方便 因為都多，rate幾靚 但就逐次收d charge（但charge都唔會太勁）
我果時就係帶歐元 去當地找換店唱錢既 找換店好似7仔咁多，d rate都幾靚

我諗住帶幾百歐去

上次我開頭個trip袋住2000歐 今次自己去唔放心，考慮緊搞唔搞返張card

5年前 去過一次 好記得同要幫朋友買名牌 拎住差唔多成6000-7000 歐 係身
個陣仲細唔識死
呢幾年歐洲搞成咁 真係唔好搞
捷克 同匈 都唔用歐 我諗都係呢兩國用Atm 算

6 7000真係誇張左d

一個大袋幾皮 加埋銀包 幾個 好似7-8皮港紙 個陣唔識死

【歐遊百幾日遊記】東歐四國篇（奧捷斯匈）（十）DAY 5 HALLSTATT 哈修塔特 哈爾施塔特 （上）白雪滿蓋的仙境——HALLSTATT | 冬遊HALLSTATT 每一步都係一個POSTCARD景——往鎮中心的路上美景

我地終於黎到今次旅程最最最重點——Hallstatt！位於奧地利既Hallstatt號稱世上最美小鎮，每年暑假都吸引世界各地既遊客黎呢度旅遊。而今次，我地就係佢既淡季冬天黎，雖然叫淡季，但你能見到既、感受到既絕對係比起夏天係過之而無不及——呢個小鎮係冬天時既雪景係瘋狂級數，絕對係一步一感歎，更重要既係，呢度四圍都無咩遊客，你唔會見到一團團既人同你爭位影相、攝鏡啊！！

上篇講我地搭CK shuttle / bean shuttle黎到Hallstatt。進入Hallstatt要經過一條隧道，隧道一出…哇，好好好多雪山啊！！！

見到呢個湖山景，真係已經係咁哇哇聲，但d相真係顯示唔到佢個雪山景…

真係真實仲靚過上鏡，仲要無乜人，唔會成排人係度影黎影去，嘈黎嘈去。見過唔少人話覺得Hallstatt無傳說中咁靚，或係指夏天吧，因為呢度冬天真係痴線的！！！

呢幾日，呢度好似成個鎮得十幾人咁（但我都撞到個我識既人）。本身想係度影下相先行，但真係超級凍，所以狗衝去搵民宿settle完先正式出發！

好有聖誕節既感覺，點解可以係無刻意設計、鋪排下形成一個咁靚既小鎮…

呢個係我地既旅館，好推薦呢間住宿！佢叫做 Haus Höll Herta，詳情同Hallstatt 住宿選址攻略可看：【住宿資訊】奧地利 Hallstatt 住宿攻略 及 分享 Haus Höll Herta 住宿體驗

我地間房外既景色，就係呢座山。

佢其實係有個纜車上去上面，前往鹽礦，不過冬天就無得去了。

呢度真係超凍，好彩間民宿個位都幾易搵，又幾近車站，亦都好彩屋主係入面，因為一落車真係好凍好凍，應該係-7度，我地著左唔算好多衫，絕對要返去打多件底。

我地放底D 野，做好保暖裝備。

其實我地著既好少、好薄，唔係一舊糉咁，
只係外面一件防風防雪既Aigle褸（入面連層超薄羽絨）
入面著2件Uniqlo既extra heat-tech（0度或以上一件就夠）
加件普通冬天面衫
下半身就係heat tech褲加雪褲——呢個唔洗貴，就算淘寶都可以搵到極好用既雪褲
（我果條坐係雪地都唔覺凍）
Merino羊毛襪 + Timberland 最常見果款鞋
而冷帽、頸巾、手套（旺角50蚊對，外面冷線，連內層絨布果種）就基本啦。
就出發啦！

沿路d雪都堆到好厚，所有屋仔都變到好可愛。

呢個世界好似只有白、啡、藍咁。

四圍都係無人的。

係雪既點綴下，每一個巷仔都係一個靚景。

仲有人整左個雪人，好得意！我地當然又走埋去扮佢影相。我地都話要整返個我地既雪人，哈哈哈。留意後面仲有棵自然既聖誕樹。

呢度就係近巴士站果頭，因為係公路，所以d車比較啡

出發第一件事當然係搵野醫肚，一出到車站就見到有好大既超市，物價正路歐洲價，而右邊係遊客中心。全部屋頂都有大大舊雪。

仲有間漢堡包店。呢個範圍未有其後野食，所以我地先買個包食，

呢間係一間你黎到Hallstatt一定會見過既漢堡店。我地就係度食我地既午餐喇。

五歐左右，初頭覺得好似有D乾，但呢個包神奇既係越食越Juicy，隻雞扒都相當唔錯，所以總括黎講係幾好味，而且絕對係全鎮最抵食既一餐——自己經驗同睇人地報告都發現，呢度d餐廳多數又貴又唔好味。之後會再講

由於唔打算塞飽個肚，所以我地買一個一齊食，然後繼續行。

沿途見到d手信店都會停低睇下，尤其係磁石同Postcard。呢度既水彩畫真係好！Q！靚！完全係我最鐘意既風格。

於是我買左個月曆畫，到而家仲用緊呢個2016既月曆。

呢條就係hallstatt條街，基本上Hallstatt好細，如果唔係影相，純行一圈既，你一個鐘內就可以行完。因為好似成個hallstatt係得呢條沿湖打直落去既街。

呢個時候好似好多店都關左，得幾間有開，亦好少人，成條街得幾個人。

雖然話有D冷清，又因為咁先有隱世童話小鎮feel 。呢度係黃、啡、白既世界。

個路牌被人畫左隻公仔。

好靚啊

（待續）

想問下大家
匈牙利去捷克個程大家通常會選擇坐咩車
我睇學聯坐火車都要一千一個人 成個trip最貴個程交通

有冇睇過sa ／flixbus

mav？

果程好遠 搭巴士應該唔洗咁貴

但我已經book哂兩個地方既住宿 一搭巴士就可能哂左一日 如果廉航係咪都係得easyJet 同Ryanair

Sa mav 請問係咩
我怕搭巴士哂左一日 因為我兩邊住宿都book好

sa= student agency = 巴士
mav係火車
有無睇飛機啊

【歐遊百幾日遊記】東歐四國篇（奧捷斯匈）（十）DAY 5 HALLSTATT 哈修塔特 哈爾施塔特 （上2）白雪滿蓋的仙境——HALLSTATT | 冬遊HALLSTATT 每一步都係一個POSTCARD景——往鎮中心的路上美景

上回提到我地黎左呢條街

其中一間開左既就係呢條街既街口一間甜品店之類既店，入面都幾靚。唔知點解無影相，應該因為溫差太大，入到去鏡頭起曬霧影唔到。

我地叫左個蘋果…cake（？） Apfelstrudel，相信係奧地利d特產黎既黎，接住幾日係奧地利都成日見到呢種樣既批，包住蘋果或者吉士:

都唔錯，
btw呢度係個避寒好選擇。

你亦可以行去湖邊既路。

之後我地繼續行，都係得幾間手信店開，每間都入去行一輪咁。雖然無野行，不過都無所謂，黎得既都唔係黎購物架啦，當然j個靚景啦。

太陽好勁，照到個雪山都變金色。對比太大，影唔到好平均既光哈哈。

呢邊就得左啦，好有聖誕氣氛！！！！！
我真係好鐘意呢度望向邊都係大雪牆，呢度d雪山唔係一野一大舊白色，而係一層層咁，好型。

黎到呢度，又要講真係好凍，男朋友話佢對鞋底唔夠防凍，著左羊毛襪腳板底都仲係勁凍，而我對Timberland果然係上山下海良品，遇到雪地都好保暖，隔熱做得好好。

呢條路行落直頭有種感覺係成個Hallstatt 得我地兩個，真係無人咁濟（間中先有一兩個例如上圖咁經過），所以你瘋狂set機影相都得，唔會有人行黎行去。

之所以咁好行，都因為有佢

個湖同d雪山再加埋呢d建築，全部都超靚，靚到有種好唔真實既感覺，而且好寧靜，間唔中有d鴨叫，或者d雀飛過拍水既聲，真係好似係幅畫或者夢境入面咁。

呢d木屋好型啊！！

湖邊有間手信店，我地入去兜左個圈，雖然我地係呢間手信店買唔到野，但店主都同我地吹左陣水。佢話我地好好彩，因為呢日係Hallstatt近來最好天同最靚既——前幾日先開始落大雪，而呢日就停左雪，只會有時有d雪花咁，所以我地一黎就見到曬雪景，但又有藍天、唔洗捱大雪，係最理想既！聽完真係覺得我地好好彩，仲以為冬天黎日日都會咁靚！

之後佢聽到我地去布拉格但竟然無飲過當地啤酒，係度擺個扮嬲姿勢，示意：「唔係呀嘛有無搞錯」，無計了，我地真係唔飲酒的。

每行兩步就瘋狂影下相，因為真係每一忽都係靚景。呢個黃光雖然令我影相時有d苦惱，但發現佢係個幾好既點綴。

呢度既木屋好Raw。而行到遠d，開始近市「中心」，呢度就比較多有規模既酒店，顏色都鮮艷D。

好靚好靚好靚好靚！！！聖誕節果時，唔知呢棵樹會係點樣既呢。
市中心呢度係最多靚景既。

（待續）

有睇呀
睇左Ryanair 係平 但係好夜先落機 過左Airbnb 入住時間

巴士同飛機都唔得 咁巴打得火車

btw 巴士會慢火車好多咩 我係咁依睇見好似火車都要6hr?巴士7 hr

我去budapest10日有8日都係大霧
真係好影響觀感

但巴士坐7個鐘會唔會好辛苦？

哇巴打去咁耐既 我都係 大霧到，仲要一早book左遊船

平嘛
聖誕留10日住宿都係600幾HKD

我最多試過5個鐘，感覺5個鐘 3個鐘都差唔多，記得5個鐘果程有得停一陣，比人落車行下咁

但我見好似無直車到，要轉車？有個中途站落車行下轉下車都好既

wa 巴打住hostel

有無巴打知hallstatt ice cave係咪要自己帶外套
嗰度唔會provide?

我打漏左個問號

無去答唔到你
睇下有無巴絲打幫手答

我帶定左套羽絨了
為左一個景點突登拎多件咁重嘅野

係咁依google見d人話唔覺有，但見多數著防風薄褸

去荷蘭買3day pass其實抵唔抵

d pass本新唔平
睇下巴打去幾多佢會包既館
再計條數先知有無抵左
巴打會去邊

【歐遊百幾日遊記】東歐四國篇（奧捷斯匈）（十）DAY 5 HALLSTATT 哈修塔特 哈爾施塔特 白雪滿蓋的仙境——HALLSTATT （下）| 冬遊HALLSTATT 每一步都係一個POSTCARD景 + 提防難食高級餐廳

小廣場既另一個角度。完全無人架哈哈哈。

呢頭亦有幾座教堂、上面果d其實好多係因為冬天而無開既店仔、餐廳。

呢棵樹好大啊！

呢度仲有個高D既位係特別多雪，睇黎本來係個公園仔，個位好適合係度堆下雪人、擲雪球，我地呢幾日都有黎玩，晚上真係完全無人，得我地慢慢玩雪球戰。

我地入左一間係公園仔（圖中右邊）既隔離（圖左）、比較大既手信店，

入面有好多好靚既Postcard。

有白雪版架！不過兩張都被我地唔知幾時壓皺左

亦有D水彩畫風既Hallstatt，我都忍唔住買左本百幾蚊既Hallstatt水彩畫月曆！

即使我知自己唔係一個真係會用掛曆睇日子既人，但都買左，當掛畫已經好好了——有成12幅。我到兩年後既今日都仲掛緊佢。

開心買完野就繼續亂行Hallstatt。

呢個位有一個碼頭，我地第3日就係係度搭船過對面既火車站搭OBB走了。

呢個教堂，就係超級postcard景上面果個高出黎既教堂啦，postcard card景我地會聽日先睇（其實上面就係）。

頭先個廣場後面，行行下會見到呢個洞，入面沿路一直行就會見到postcard景…其實我地唔係特登唔上去睇，只係因為我地無點做research，初頭唔知呢度上去有得睇，所以day2先發現。

Day 1 我地係係度影住先相先咁，呢個位都靚。

又係黃、啡、白既世界

好靚既雪山雪山雪山

碼頭

金黃色既陽光

之後我地係碼頭附近hea。呢度有好多鴨仔、鵝、鴿，而且係飢餓既鴨仔、鵝、鴿，你求其掉舊雪落去佢都撲曬過去 玩弄左幾次後，我地決定入去呢頭一間餐廳混合超市既地方買一買包餵下佢地。買包唔洗太高成本，係好cheap又臭既麥包類排包，一歐都唔洗就有極多，但我地就玩得好開心，瘋狂餵（玩弄）d雀。

本來呢度得一少群，無啦啦好多鴨啊雀四方八面湧曬埋黎，好似識call o靚咁變左好多，仲見證左弱肉強食既動物界，總有幾隻飛得快d狼d既雀會攔截曬d包，被霸權恰得多既我當然要幫下同類們，特登掉準d同快d落d鴨仔度，等隻雀無飽飯食。

我地就係咁一路玩一行返返去。

繼續玩雀，玩到飛曬過黎。

有排你影

排曬隊咁。如是者玩下又影下，我地玩左個幾鐘，呢一歐真係洗得好抵！

一路玩住行，好快就行返到hostel果頭喇。

玩完天色已經開始暗，但其實只係4點幾5點，於是我地決定返去抖下，玩下牛頭王 ，今晚再出去搵食。

我想問東歐4國既物價如何？

留名
想問下，如果聖誕節去歐洲（未諗去邊），啲鋪頭會唔會關曬

想問絲打你搭咩航空
直飛係咪得國泰 其他都要轉機?

六月尾-七月尾去蘇黎世/慕尼黑/奥/捷/波/匈/斯洛文尼亞 再一直南下玩巴爾幹
係咪多數好熱？洗唔洗帶定件厚褸 定係薄外套都ok
怕落雨個時凍到仆街

Austria我覺得係西歐價 無論住同食、車費印象中都係比其他3國貴 但又唔係話真係貴好多既 多一兩歐咁
捷克比較平 聽人講d hostel好平 100蚊有找都有，酒店就睇月份 我淡季所以都平 捷克物價係搭車果d都見到比其他平
hungary都算平既
Slovakia 本身應該係平 不過我地剩係去古城 果頭既野唔覺得有特別平
雖然講起有d地方貴d有d平d，但入餐廳的話其實都係全部預返每個dish12歐左右 austria可能再預多幾歐

黎緊去20日度 應該兌幾錢呢？

我未試過聖誕係歐洲 不過我1月去佢地好多店都關 因為佢地冬天淡季 有d景點直頭成個冬天都唔開
xmas去歐洲 建議你去南德 紐倫堡 羅騰堡 海德堡 Colmar d聖誕市集…

如果搵返歐洲d航空公司就有直航去佢所屬國家
我之前搭漢莎，去德國有直航，但去四國我係搭內陸機去既（我歐洲exchange）

黎緊會搭荷航、法航，去巴黎/AMS都係有直飛，但如果搭佢地去歐洲其他城市基本上都要轉機，直飛到巴黎/Ams要再搭一個幾鐘去eg prague …zurich…etc
至於其他公司d機我無留意開

厚褸就應該唔洗，去荷蘭果頭就要厚褸 薄外套就要了，一無陽光就會涼

會熱，但熱起黎都幾爽 唔似香港咁辛苦 因為有風同唔濕，果時我7月中離開歐洲既，走之前係南法既個幾星期無落過雨 日日好太陽，但唔辛苦，就算德國陰天（6月尾7月頭）都唔覺得話凍

【歐遊攻略】BUDGET篇—超常問題目——帶幾多錢好？預算及控制洗費大全

呢篇希望幫到你

利申 果時個 rate 係8.5-6

我喺prague 阿
好趕d行程 跟唔到
尋日去舊皇宮嗰頭都行左我4個幾鐘 本來想去睇埋猶太區都去唔切 有1 2個地方去到先話呢幾日maintain
宜家嘆緊杯chocolte

Thank you

巴打本身係布拉格嘅行程係點嘅?
一睇就覺得好濃

中伏貴晚餐 – RESTAURANT IM SEEHOTEL GRUNER BAUM
呢度想警惕一下大家一個伏 ，不過因為相機手機都無電，所以無影相，純文字報告。

話說晚上我地想好好地、舒服咁食一餐，於是上 trip advisor搵美食啦。
我地就見到有間全Hallstatt排名第一既 Restaurant im Seehotel Gruner Baum

網上圖片：

佢係呢頭一間酒店既餐廳黎，環境好好，我地日頭都有經過望到入面好靚，
日頭去個窗望過去大大片湖景，好似好高級咁 ，於是一見到原來佢排第一，緊係要試。

晚上去到，氣氛真係好好，晚上比較昏暗，有曬燭光晚餐咁，所以非常有好感 。

然後，我地叫左兩碟意粉，好期待咁等佢地黎。
而實際上係咩意粉…真係唔太記得…好大程度係因為兩碟都無味 所以根本唔知自己吃左咩意粉 ，只記得其中一碟有隻蝦，但真係又無味又乾，成碟意粉只有意粉、蝦同野菜，然後…無啦 無醬的，完全無味！好似用水白烚完就拎出黎咁…兩碟都係呢個質素……每碟起碼15歐。酒店餐廳喎 點解我唔去食旅館出面個burger算…？？ 我肯定你自己去超市買麵條、即食醬都會好味過佢

最搞笑係我地係兩日後撞到個fd，佢又係被trip advisor fake左黎食而且中得更深 佢話佢叫左個幾貴既牛扒，點知件扒係浸係水入面咁serve出黎張相好癲，塊扒變到好似去食日本拉麵果d豚肉咁笑死痴線餐廳之後佢同我一樣都有叫個蝦意粉 又係無味 證明唔係我地失去味覺

我唔明點解佢會排第一！不過 Hallstatt 呢頭食野真係無咩選擇，但點都好，唔好入黎呢間門面靚，但賣無味食物既餐廳！

第二日Hallstatt既行程，我地會去睇Hallstatt必去postcard位影相，同埋砌雪人。

（Hallstatt Day2 待續）

第一次去Hallstatt時真係覺得超靚, 不過去一次就夠
而家睇返又唔係話覺得超級勁靚, 因為佢其實都係得一兩個POSTCARD位
另外想講去Hallstatt真係至少stay一日
到左下午大部份遊客走晒時慢慢周圍行同影相先正

冬天去stay左一晚
第二朝專登買左袋包餵鴨餵天鵝
人間仙境

半個月後會去peague+vienna
有一日會去hallstatt 同salt mine
好期待
樓主個遊記好informative
有無食豬手？

果時我頭幾日去到歐洲，第一次見雪山同呢d景真係…
但如果去過國王湖果d先去呢度，就可能會覺得無咁震憾
雖然多數人黎黎去去去到剩係影果個打咭位，但果時我反而覺得行到邊都覺得好靚 仲係度講 可能7-10年後會再去多次 可能因為雪鎮加上好少人 真係覺得好舒服
如果夏天景，加埋堆人頭的話 我想像到應該無咁震憾同享受

無錯 無人先有果種feel

巴打同我一樣，玩餵雀
冬天真係可以用仙境形容
加上無人，完全覺得自己去左另一個世界

想問樓主去呢幾個國家嗰時係幾月？

多謝絲打
有 我地係ck食左豬手 一去到austria就無啖好食

我有朋友long stay過prague 同vienna
佢都介紹左幾間餐廳比我 都book好哂
希望唔好伏
雖然男朋友係食咩都無所謂個啲人

係一月中

如果9月尾至十一月中去，應該未有雪景？

11月可能有黃葉，有人11月都有雪景

多謝你既資訊
我都要學下自己做功課先

有地膽介紹真係好

黎緊會歐遊 土耳其做起點 差唔多30日
想問下用咩sim卡好

3uk pay as you go?

係咪10鎊1GB果個？個人覺得有d貴
我買開淘寶
黎緊會用148人民幣 28日 12GB果隻

有冇名
網速夠睇到Google map就夠

ck 好似有間幾出名既餐廳
係地牢咁？
有冇印象

可唔可以分享下？
之前去過都係去到邊就食邊 walkin
make booking 會唔會限制左自己

唔去鴨記買？
死 下星期出發 咩都未搞好

鴨記百七蚊買到張3uk 30日12gb 依家係捷克用緊都唔錯

好似改左例
非英國 上限得9gb?

你search 歐洲 上網，然後按銷量排，第1,2個都ok 可以比較下，4G上網 我買左2張12gb 因為驚自己去玩會孤單到狂上網

利申以前有用開隻都係飛豬既 但果間「下左架」所以今次試其他店 所以今次講呢張係未用過既

係啊 地窖餐廳~呢間日頭真係要book先得

因為d咭有太多種 有d可以好伏下 d店員又亂up，有限又講到無限咁 無得share又話有得share 亂黎 去日本時買果d成日中伏 淘寶有得睇評價 又可以隨時增值 感覺安心d

walkin好容易中伏 或比舊幾水食普通既野
plan定就可以最好咁用食野既budget

諗住買樓上巴打推介的
唔淘寶了
淘寶會買埋其他唔等洗嘅野 要戒

有無個名 今晚book sor原諒我伸手

今晚搵下再上黎

想問下 如果個髮夾100 v
去到係咪要用返個step down 變壓

前幾頁ck遊記有名

準備去奧地利留個名先

我無試過做呢樣野 所有電器都一野插落去

絲打去咩城市啊

紅巴
會去英國法國瑞士奧地利意大利
第1次去歐洲去得好貪心咁
btw 想問下如果係salzburg出發 朝早去國皇湖 晏就番番salzburg拎行李再出發去hallstatt會唔會好chur

另外仲想知下有冇人會21-22去呢2個地方 驚人生路不熟 我之後應該會落2日vienna~

唔會既 搭咁多個鐘去到想去多d地方都正常

可能有d chur。晏就係預幾點？如果中午1點果d就出發去hallstatt 就可能要辛苦d 6 7點出門（見太早d巴士好疏，唔知有無）國王湖d船頭班船記得係8點幾，如果你要入最靚既上湖搭船來回預起碼2粒鐘，未計你係兩個湖會分別要d時間行下影下，所以成件事由salzburg出發（一粒鐘到碼頭果頭）假設你d車係順既，計埋玩起6個鐘，返到去salzburg12點1點，咁後面去hallstatt就唔洗咁趕。

如果打算3點既，就唔洗超早起，但行程要趕少少，玩緊果時要睇住時間，無得hea耐d咁，因為如果搭巴士要留意兩班到hallstatt既巴士既尾班車時間，第2程車好似最後5 6點尾班，miss左就無，所以最好確保3點前返到salzburg，驚你會需要趕住玩湖

我黎緊月尾都會去，果日只安排國王湖一個行程，打算太早完先諗去唔去鷹巢睇風景

btw 唔搭巴士都可以搭火車既，尾班車好似無咁早，但價錢就無研究

其實hallstatt 我係book左airbnb 住obertruan
諗緊會唔會好趕咁
國皇湖諗住係晨早去 應該坐815架車 寫就寫930到
唉又鍾意影下相咁
可能睇下影下都2 3點先出得番salzburg

冇可能
伍有分上湖 下湖
你去哂就一定3-4點
好趕 無謂為打卡而去

應該要，你100v香港都要用變壓啦

岩岩睇過入Hallstatt d 巴士 坐最遲4:15個架應該ok

我自己唔敢真係揀到尾班 感覺好伏好唔安心 不過都有火車既

七月去奥匈留名

因為都唔係架架入obertraun
對上一架就勁早

係wo你仲要入埋obertraun
希望一切順利

推
終於計好曬數買曬d長途車票 黎緊可以專心d打返遊記 希望係
連瑞士玩搞到計half fare card swiss travel pass 定 eurail pass計左激耐

【歐遊百幾日遊記】東歐四國篇（奧捷斯匈）（十一）DAY 6 HALLSTATT 哈修塔特 哈爾施塔特 白雪滿蓋的仙境——HALLSTATT （1/3）| 冬遊HALLSTATT | 堆雪人、擲雪球、必去世界最美小鎮POSTCARD位

第二早上，正如住宿篇 （前往）所講，早上屋主就按約定時間敲門送上豐富早餐。

呢set早餐真係好豐富同現實睇相當壯觀，用上最靚既餐具，食物有幾層，剩係飲品都有幾種，一路搵野食一路有尋寶既感覺。當然，個早餐其實都係好典型既歐式早餐——用包夾火腿、牛油、果醬 ，同時又帶點奧地利特色——用左奧地利成日見到既呢種包。

雖然聽落普通，但呢餐早餐所有食材都好味，果醬一食就知唔係最平果種味道又假又怪既醬，真係覺得個果醬為早餐加分不少！火腿都係，幾好味。而最重要既係，一路望住出面既雪山，一路係室內歎呢set早餐，相當寫意 。

食飽後，我地就出發啦！
因為琴日已經行曬要行既街，今日我地有3個任務比自己——
1) 搵postcard影相位出黎
2) 整雪人！
3)攤雪球！！！

一出門，就見到前往鹽礦既纜車係度試行。其實佢成個冬天都唔開，今次會旭可能只係等佢keep 住運作下，無咁易壞。真係好想痴車上埋去。

首先，我地一樣沿路行，去返琴日講既最大果間手信店對出高d既公園仔度玩雪。

就係右邊矮牆上面果度，上面係個公園仔，積雪特別特別多，因為其他地方係街，多數都會被鏟左好多雪，而果個位唔係主要道路，所以仲有好多積雪，絕對係堆雪人既好地方，亦係雪球大戰既好地方！

話說係呢度附近本身已經有個起碼130高既雪人，由3個大圓球組成（無影低）。我地都想整個大大隻既，之後我地揀左個靚位，然後就開始堆啦！

發現堆雪人比想像中難，本來以為只係堆沙咁，但其實d雪好難會變到好實，你要用力不斷壓實佢。

另外，上圖所見，其實我用果個係冷手套黎，d雪痴曬上去之後，成隻熊掌咁大。不過完全無問題，用落唔會話d雪溶曬滲水入去，因為呢隻旺角女人街50蚊既加絨冷手套真係好屈機，完全保暖，手既暖氣完全trap住左，所以唔會傳到外層，搞到面果度溶雪；而你一路堆雪，對手完全唔會覺得凍，好屈！不過你玩完雪後就潑唔走面果d雪，會一直keep住個熊掌，直至到室內 反而日本買既皮製手套就一潑就ok ，不過保暖力較弱，一路堆對手會覺得凍

以前睇得得B見到電視機入面d人推雪人係滾雪球咁滾大佢，而我不知佢地係點樣做到既。
我一滾，成舊野都變曬形，就散咁，所以都係踏踏實實慢慢補雪上去加大佢。

而由於長期踎住真係好辛苦，所以索性坐落雪地。又話說呢條家姐之前淘寶買返黎既雪褲真係無得頂，防風都算，原來防水防雪係咁勁，我坐落d雪度只係覺得少少涼，個涼感比起你著褲坐落張冷氣底下既金屬椅仲細，坐落去堆完全無問題。反而我bf條 Aigle雪褲一坐落去好似唔止凍，印象中仲會濕左d，所以其實唔可以坐落雪地。不得不讚下呢條（好樣衰）既雪褲。今次d保暖衣物真係帶得啱。

由於要堆個巨雪人實在太吃力，我地堆到咁上下決定堆個雪人bb算，呢個size，70-100cm高，已經係用左唔少時間同力氣去堆架！人地果個130以上既唔知堆左幾耐呢，果個真係又圓又實又大舊，見到有個細路路過勁大力一野踢過去佢都唔散。

三層既身。因為咁樣實在太單調，一定要比d手呀眼耳鼻口佢。係呢方面bf真係天才黎，全部都係佢拾返黎，放到上去又好啱用。

仲加埋個髮型比佢

bb出世了 ，勁得意 ，個樣勁得戚 。

人生第1個堆既雪人 ，當然要從小灌輸正確價值觀，洗下佢腦，要佢做利迷啦 。

勁襯佢，笑死。

加個光環先 變身全實錄。

大功告成。

個鼻真係不得了

我地晚上都有黎探佢，第2朝都有，哈哈哈，到離開Hallstatt果時仲健在
（附近130高果個雪人第3日見到佢被人整甩左個頭 斬頭咁成個頭係地面 ）。
不過記得離開果日好好太陽，相信佢都應該會好快溶了 。嗚哇 。

同佢瘋狂影完合照、又影下即影即有後，
我地就去下一站——postcard位啦！

（待續）

前2日去完Hallstatt 其實唔止木屋打卡位
Salt mine個skywalk 同obertraun嗰面個5fingers都好正
遺憾係去5fingers無時間去埋ice cave

果時上唔到去
唔緊要 遲d去冰島再睇ice cave

無記錯既話同你一樣HALLSTATT食過同一間伏野
見奧地利出名炸豬扒就叫左一份, 雖然我覺得唔應該咁樣比較但大家樂都好食過佢
之後同你一樣又係上trip advisor睇到最高分個間餐廳, 去到門口發覺貴到仆街之後就走左

後來兩餐都決定係超市買野返去自己煮

你最好睇定你嗰日係hallstatt去obertraun嘅尾班係幾點 唔洗驚佢早左走 因為呢邊d車一定等到夠鐘先走 同埋如果你唔怕行嘅話 hallstatt係可以行到去obertraun 大約45分鐘左右 沿路風景都好靚
巴打你住obertraun邊度？
記得有時間上埋5fingers

奧地利食野真係好貴 仲要有時收tips收好多
我又唔敢出聲

其實貴都唔緊要, 但貴得黎唔好食
尤其個時我由匈牙利過奧地利, 個落差真係超大
唔知係我唔識揀定點啦, 係奧地利食過幾餐都好差

係！！我好似係另一間食過豬扒，好乾 最後果餐放棄，都係食5歐漢堡包算 所以話個包係主hallstatt唯一值得買既食物

啱 真係好好味既比貴d都ok
但比十幾廿歐食垃圾真係…
十分同意，黎緊去innsbruck salzburg都唔會入餐廳

想知大家Grindelwald Hallstatt Vienna Salzburg有冇咩餐廳介紹下
同埋想知個邊有冇類似openrice 嘅apps可以睇睇？
上年去美國有yelp好正

如果再去既話我一定會揀間有廚房既BNB自己煮, OR食FAST FOOD算, 唔會入餐廳

我用開trip advisor ，除左halllstatt果餐伏左d，之後既trips我靠佢都食左好多好好味既食物，入面排名高既都係幾好

真係 打算食下熱狗 包 薯角算

幾蚊咬burger好過

買左呢隻試試

我都住Obertraun 應該係Hallstatt留到晚上 再行返去

Salzburg 真係咁差？ 頂 個幾日hostel好似無得煮
個度有似有間連鎖海鮮店 叫 nordsea
有無試過

你講6月？我6月尾會係 hallstatt graz vienna 你呢 夾到一齊食個飯

我都係睇trip advisor咋, 又無食到邊間特別好食
不過通常都OK既, 真係伏得1, 2次

nordsee係我係奧地利同德國既最愛 不過我去親只會食同一樣野，就係佢個薯角之類既野 打算黎緊日日食

我見人話有埋廁所用

個間野貴唔貴？

我多數見果d都係路邊好似貢茶果種店型，坐落去果d 都有幾間，不過無留意有無廁所

剩係留意d薯塊價錢 4,5歐勁多，食到飽一飽 入面點餐果d就唔記得，應該唔會貴得去邊

我22-23 hallstatt 23-26都會係vienna 睇下有冇機撞到你

22到vienna 24走

24幾點走?

朝早9點幾

我23 7點車去到Vienna
酒店係wien hbf 附近 你唔怕太晚個晚都可以食嘅

留個TG 再傾傾

【歐遊百幾日遊記】東歐四國篇（奧捷斯匈）（十一）DAY 6 HALLSTATT 哈修塔特 哈爾施塔特 白雪滿蓋的仙境——HALLSTATT （下）| 冬遊HALLSTATT | 堆雪人、擲雪球、必去世界最美小鎮POSTCARD位

去postcard位係要從鎮中心盡頭穿過以下個通道，去後方一條路慢慢上去既，唔斜，只係一條幾長下既斜路。

上去果度沿路人煙稀少，好似直頭係無人，全日都真係好似成個Hallstatt自己玩曬咁 。

到了 。

終於睇到呢個角度啦 ，無做功課既我地幸運到及時醒起，搵上黎。我地如果無特登搵可能就miss左，因為我覺得佢入口唔算起眼。

呢度又係得我地，真係好，好少打咭位可以自己用曬成個觀景台，唔洗zip位入去影一影就要閃人。於是我地都係度J左個景好耐，又唔同角度咁影下（但都唔覺有分別），自拍呀合照啊拍片啊etc。搞笑地，我完全搵唔到一張打直影既相。

呢日個天比較多雲同有霧，琴日係3日入面最清。
其實我地「聽日」都有黎，「聽日」個天就有藍天，成個景就會有多d光同色彩！聽日既遊記再post

好靚好靚，我覺得呢個湖同鎮好在後面有大雪山做背景，無左d雪山，成件事會遜色不少 。D雪山好有巨壁既感覺，睇住d雪山真係覺得自己好似被佢隔離左係仙境入面咁 。

比起琴日，今日個天色真係一般。不過記得現實睇，有霧好似再更加迷幻，更似仙境 。

落返去鎮中心，沿途既屋仔 後面見到雪山。

睇完景，可能3點幾四點左右，我地又再返去旅館hea 行程真係非常之輕鬆同悠閒

下篇會講我地既晚餐

而家人在vienna
尋日去左國王湖
暫時成個trip覺得hallstatt skywalk>konigsee>=5fingers>=prague sunset

雪景都幾靚啊

竟然！我以為國王湖會最屈機 巴打去國王湖果時好唔好天？

無錯 仙境

早排去完 個人覺得國王湖係最靚 有機會直頭要去行山，

仲有樣野想share下，我果次係諗住 eagle's nest -> st. wolfgang -> 5 fingers

結果，
1. 去完 eagle's nest ，唔錯，好靚，居高臨下望晒啲景

2. 隔日去st. wolfgang，來回票36歐，搭火車既過程頗長，仲要無咩睇，好多人索性瞓覺 上到去睇啲景係靚既，但... 感覺上同eagle's nest望既野差唔多，頓時覺得36歐有點貴

3. 最後去到hallstatt，search下啲資料諗住上5 fingers，來回票最平好似4X歐，入埋冰洞再貴啲....一睇啲介紹就回想起去st. wolfgang既經驗。最後覺得睇既野差唔多但要成4X歐 就決定唔上了

我覺得國王湖性價比最高，平靚正

btw，hallstatt果度有個高薩湖好似都幾靚

我黎緊早上出發去國王湖，打算有時間剩就同一日去埋鷹巢，但睇黎好大機會無時間 絲打你果時同日去定分開去
見絲打講到鷹巢咁好有d想chur埋佢

不過我係innsbruck都會上北山睇山景，可能都係隨緣，有時間無野做就去，無時間就放棄，不強求

同絲打一樣，驚兩日都睇高山景會覺得無分別
（加上之後再去瑞士又睇山 雖然果d應該唔同）

我果次係分2日的

國王湖睇你玩唔玩晒，去埋鷹巢有啲抆水

我早上9點搭巴士入碼頭，落船行晒入牛奶屋，再行埋入瀑布，紅蔥頭，食埋野，到坐巴士走都成4點 (不過係紅蔥頭等船走等左差唔多一個鐘，多人到仆街，可以既話可能去左紅蔥頭先好啲)

同意睇山景去過1-2次就夠，再上其他啲景點睇既野差唔多

btw，我係巴

而家回想起無去5 fingers真係明智 4X一個，我2個人去來回差唔多成叉港紙

當然如果未上過高山睇景又咁啱在Hallstatt既咁就要上去睇下既

我去嗰日好好天
唔知點解skywalk比我嘅感覺強烈d
國王湖其實都好正 我最後爬埋上個waterfall 攰到傻
咁大個仔 第一次企正係瀑布隔黎
不過之後聽對大陸夫婦講話
St wolfgang仲正過國王湖搞到心郁郁

我去嗰陣剩係2程cable car加5fingers係30歐
不過無冰洞 仲有隊人係正我面前滑翔 好正咁

恕小弟見識少，唔覺得St Wolfgang 正過國王湖 淨係搭船果程都屌打St Wolfgang

搭船入去嗰程好多人好迫 我又坐唔到係窗邊 無咁有feel

我等多班船都要坐窗邊 傻豬

thanks巴打！ 國王湖想奶盡佢 因為係心目中重點行程 咁睇黎我都係剩係慢慢玩國王湖好似好d 舒服d

今次誓死坐窗邊先 要影相

上午搭船，坐船既右邊

感謝

黎緊都去尼4國遊 但當初預錯時間 預得3日係Salzburg 住都係SalZburg 我個plan 係咁
Day 1:國皇湖
Day 2: Hallstatt
Day3: Obertraun 冰洞

個次序有無問題
得3日完全無時間係Salzburg 玩

巴打day4會去邊？
另外如果巴打hallstatt唔係plan左有咩特別野做，唔洗一個全日，因為個鎮真係好細，你day 2 早上中午可以玩下salzburg市內（揀d地方去 城堡同mozart應該夠時間去）
2 3點出發去hallstatt都未遲，反正10點先天黑，仲有好多時間鎮內行，冰洞都唔洗整日，就算day2你晚上先到hallstatt，day3 冰洞+鎮內都相信唔會唔夠時間
利申 無去冰洞 但見佢唔算好遠同唔算好大 覺得應該唔洗好耐

定係巴打3日都係住salzburg?!

眼殘
巴打3日住salzburg既，早d出發，hallstatt+冰洞應該可以一日完成，仲有一日salzburg市內

或者，照原plan 一日hallstatt 一日冰洞，而佢地返salzburg既尾班車都幾早，你5 6點返到salzvurg都仲有3粒鐘日照時間行市內

國王湖第一次去到時真係覺得好靚好誇張
Hallstatt都靚, 但可能平時睇得太多, 都預左係咁樣, 去到又無話好震撼
比較驚喜係搭上鹽礦後座山原來都幾靚

大家講到咁正所以今次特別入austria睇佢 唔好天就gg了
btw 我近來又睇多次雪糕巴既瑞士遊記參考

salt mine好似好正，除左有得睇入面同玩架車仲有上山景咁，可惜冬天唔開

你去瑞士? 瑞士真心正
雖然好貴但去完會覺得值得

最好到左hallstatt就狗沖左上ice cave嗰面先
如果你想去埋5fingers一定要2點前去到
If not佢會叫你ice cave/5fingers 加上我覺得留多d時間影下相
如果巴打唔上salt mine其實可以去完ice cave就搭車行hallstatt mkt 1 2個鐘乜都行曬
最重要係睇清楚架巴士d時間 成45分鐘一班。miss左就好浪費時間

其實5fingers個景真係唔輸蝕
其實salzburg區內就無乜行 去完莫扎特出生地 之後望下church再上castle就完

想問下國王湖呢家係咩天氣 ？見大約廿幾度 係咪短衫短褲都得

早晚少少涼，日頭有陽光短袖衫就得，落雨又凉返少少咁 帶件外套乜都夠

我仲plan左成日比obertraun 同hallsta

今次會去少少
我主要係南德加瑞士，瑞士去其中一d地方，6-7日係果度，所以希望成個17日budget hold到25000內 希望好天啦 唔好天會喊

記得去行山 好正 個陣行左去三角朱古力個度影相

希望可以好天行五湖路線 同 the first果度
希望 好不安

有冇人搭過Leo Express？
可唔可以分享下

諗住買Prague去Krakow個程，先搭一程火車再轉巴士 上貓頭鷹睇review 好壞參半 唔知點好

另外想問下 天氣衣著 而家6月見啲温度白天20幾度 夜晚得返10幾度 著短袖係唔係會凍死

LMLM

我都想知 留名下星期去Prague Vienna Budapest

我果時6月係背心加薄外套（薄過中學d學校冷衫好多既冷衫）/披肩之類
日頭基本上唔會用到外套，因為太陽好猛，但又有微風，所以熱得黎又涼，我覺得好舒服
係晚上無左太陽就涼d 有風 但唔會太大風或凍（克羅地亞、希臘、Slovenia、南法、南德）有件野披下就ok，當係開得勁d既冷氣咁處理就得 無外套就會凍

如果係荷蘭既，晚上就要厚d，好大風好鬼凍 落雨/陰天果時直頭係冬天黎。不過呢個係荷蘭問題，因為德國都有陰天但唔覺咁凍

我而家係倫敦
最高22 23
最低 12 13
但我嘅著法係一件短袖T恤加長褲
再放件暖少少嘅嬲係袋，凍就著
如果你地都怕凍就帶多件長袖衫
講真溫度唔算凍，但係啲風吹埋嚟

同問 我都係Prague 去Krakow 不過已經係Leo Express book左 希望順利
巴打有冇考慮過搭火車? 有direct train 5pm 左右到Krakow

一樣

我想早d到Krakow 得Leo express揀
巴打你係係官網book?

係呀官網訂 一個人18.2歐

我Prague > ck > Salzburg > Hallstatt

天文鐘本身我以為整緊冇得睇 點知有電子版睇 都幾特別呀

我都覺得ck不外如是 可能我去個日落雨 係個城9行唔知做乜 反而Salzburg有驚喜

三日都訓Salzburg
一日Salzburg市中心 一日國王湖 一日Hallstatt
我係咁樣玩呀

Salzburg 玩到一日呀 我11-8玩唔晒 買一日卡任玩任搭車 有d貴但好彩有買 好開心
Hallstatt 即日來回ok ge 我去埋鹽洞 會有d急 車唔密要check回程時間呀
去國王湖要早d排隊搭車 唔係有機會冇位坐

ck無雪既話應該要好天先靚
如果無果個高空景睇落去見到成個結構
佢都算係普通小鎮
不過我都幾想再去睇夏天景

Salzburg絲打做左d咩？見你話玩唔曬，我預左一整日，行程都真係有d緊湊
有無去埋惡作劇花園果頭

Ck最靚應該係上tower睇景

晚餐報告 – HERITAGE HOTEL HALLSTATT 酒店餐廳 — 不過不失

晚上，我地6點半左右出返黎食飯。本來出門口前上網搵定左一間好似唔錯既餐廳，點知去到佢話佢地要閂門了…咁早，呢度d人幾點食晚餐架

於是我地又要自由walk in…去返鎮中心果頭，琴晚果間中伏酒店就一定不了啦…但基本上去到6、7點，呢度間間店都閂。好彩…仲有另一間酒店Heritage Hotel Hallstatt係開…不過因為琴日中過酒店餐廳伏，今日我地都唔敢抱任何期望…當填飽個肚算…

入到去，好似成間餐廳得另外兩人同我地，明顯少過另一間（琴晚接近滿座…）諗起琴晚大家集體大中伏就…

雖然少人好多，但呢間絕對正常過果間唔少，至少起碼有一碟我係幾滿意既。

呢間餐廳係係鎮中心盡頭，係上打咭位果個通道果頭、Heritage Hotel Hallstatt入面，

不過不失啦。利申，兩碟入面一碟滿意、另一碟相當一般。

我地叫左一個前菜、一個主菜，分別係茄汁矮瓜包芝士，同埋一個炸豬扒。
以下有手機劣照

前菜對我地黎講係新嘗試，因為叫之前其實都唔知乜黎，黎到先知矮瓜，而我平時係唔食矮瓜既…已經覺得gg，不過因為見d食物放得幾吸引，加上男朋友試完話覺得我會鐘意，我就試下。

包住芝士條，令我對佢幾有興趣，於是就試下啦。
點知真係比佢講中，唔錯！食落甜甜地又有少少茄汁既酸味吊一吊，味道幾立體，幾開胃！完全feel唔到係我平時一定唔食既矮瓜，入面個芝士口感有d似食雪糕，呢碟菜式幾驚喜 ！幾有心思！

至於炸豬扒就失望d，味道無咩問題，份量亦非常大件，但佢幾乾下，有dd硬，食落覺得好熱氣，

我地兩個一齊share都食唔曬~亦無覺得一定要食曬，但d沙律就一定要食曬啦，因為歐洲西餐真係要食多d菜平衡返。

因為後來全場得我地，好似包左場咁，甚至覺得自己阻住人收工。
最後埋單都係西歐價，每碟10-16歐左右，但實際幾多真係唔記得。

食完飯後，我地未捨得返去，決定去返推雪人個公園玩雪球大戰！全程勁驚一野飛左落隻雪人度

而賽果就當然係我大敗我連雪球都唔識整，完全唔識點樣可以utt出一個又實又大既雪球，於是被屈機不過真係好好玩，次次開局果下見bf拎左個巨雪球出黎而我得連波波池d波都大d既雪球，就嚇到痴線。

順便探下佢是常識吧 。死肥仔
原來我地仲有影低另一隻人地整既雪人（下圖）真係高大d，我覺得中間果個長既身好屈機，勁硬不過第2朝佢已經倒下左，應該係被人踏甩左，上面兩個大球同個底座分離左

因為覺得我地隻雪人太寂寞，我地就近近地再堆一隻雪人。不過因為太攰，我地今次堆到可能得45cm高已經放棄整左隻邪惡雪鬼張相唔係我度遲d有機會再post

我地係Hallstatt十分悠閒既Day 2行程就此告一段落

死啦，你地講到無啖好食咁… 偏偏我Hallstatt, Salzburg同Wien都book左酒店無得煮，有平野食的布拉格同Budapest反而有得煮

Ck陰天上去睇唔係特別靚 除左多座彩繪塔之外 橙色屋企咪同Prague 一樣..
可能個日落雨加交通好多阻濟 玩得唔爽 我先唔鐘意姐 如果秋冬天去我諗我會再去

Salzburg 個張卡貴個d我玩晒 纜車上山(玩過其他山既真心冇特別 我當係楚格峰既熱身 ）動物園（好撚臭) 惡作劇之宮(好玩呀 當去水上樂園 同埋笑尻人) 遊船河(小小悶不過幾舒服) 上個castle (有guide tour都幾得意) Mozart個d完全冇興趣冇睇 淨係係條街行下睇下
講埋Salzburg 餐廳 有間Asian d既餐廳 應該叫pho 定van noodle 食車仔麵咁既 €9左右 貴不過食到正常野有菜有肉好感動

應該係 多阻濟睇咩都唔開胃

太好啦，我想去個惡作劇之宮 同埋北山 天氣好就上北山，天氣差就唔買salzburg card唔上北山 都幾好 9歐有唔錯既野係奧地利都好難得，到時留意下先

依家都係荷蘭exchange 緊
成個七月打算捷克＞維也納＞布達佩斯＞巴爾幹半島遊
最擔心巴爾幹半島d人難用英文溝通同國與國之間既交通唔知點搞

北山？

有無人用過 shuttle Jifi
比左deposit 問極唔覆

Croatia Greece Slovenia 正常旅行接觸到d人都英文無問題 希臘路人就難講d

無野既，去d快餐啊burger果d無問題 入貴餐廳就會用個貴既價錢食唔好味既野

咦，唔係唔係，北山係到時innsbruck果邊先上 Salzburg果個唔係北山

hallstatt係無得揀, 其實又唔係話好撚難食
不過你俾十幾廿歐得唔到想要既質素囉

Budapest就唔好煮啦, 餐餐出街食正野啦

我innusbruck plan左9點10點到 回程8點左右先走 大把時間 點算好

CK我覺得都幾靚既, 不過真係得一個風景位, 除此之外係個鎮入面行其實無咩特別
不過CK我推薦可以去玩騎馬, 又平又好玩

想問下你巴爾幹半島國與國之間交通係點
見你話坐巴士
想知係邊間公司同點買飛？
會唔會有得上網check班次？

如果唔上北山果邊，係市內好似無咩好特別既野可以hea咁耐 我市內plan果d都係無咩特別 有時間就去埋個跳台睇下景 但本身對果度都無咩興趣

彩色帶一帶d景都幾靚 幾鐘意個塔
原來有得騎馬 佢係點玩法

有啊，bus radar getbybus果d中介網基本上都有好多班次
我去到見到有d巴士公司名係之前上呢d網唔多覺眼 果d就唔知點搵 不過去到當地巴士站都有得 book黎緊既車
我就prefer book曬先既

利申 剩係去左 slovenia croatia greece mostar

我唔記得間野叫咩了, 都幾full的
個時我係問我間bnb d staff話想去騎馬, 之後佢超好人幫我打晒電話去book又幫我call埋車來回牧場

個騎馬好撚求其架, 佢大概教你點控制之後帶你騎一段路, 之後放任你自己自生自滅
但就因為佢俾你自己騎先好玩

我用getbybus睇巴爾幹啲班次 再去官網book
Book左autotrans 同Croatia bus

呢兩間我主要用係Croatia/Mostar/Serbia
Slovenia去同走都係坐翻flixbus

thx
另外仲想問下巴爾幹半島多唔多收卡？
因為佢地有自己貨幣
成日唔知應該係atm禁幾多錢好
所以prefer用卡

但我有fd話愈南愈唔收卡
事實係唔係咁？

比左deposit
Shuttle jifi 唔覆

想請教下去雪地 衫褲鞋襪有冇推介？
見你話褲係淘寶 有冇link/鋪名？

有得自己騎咁好既！我見日本果d成日係坐係度被佢帶一個圈勁無癮 佢有無教你跑

唔算話好熟，不過去過/準備去既地方可以happy share下 innsbruck附近好多山行，出名黎講可以去北山或楚格峰 北山、楚格峰都係Alps黎、楚格峰係德國最高峰，不過我無plan去楚格峰所以手上無咩資訊，但都係熱門景點黎，網上好多相關資料
兩個都可以搭纜車睇景，行當然都有既 一野行到上頂就難d 應該可以中途站落車行落去/上去
另外你可以睇下innsbruck card佢包既果堆cable cars，果堆全部都係係d山度，有幾個名氣無咁大既山，search果d山既官網會見到d健行路線，專係for人行下山，可以搭纜車上果d唔高既山，慢慢行落黎/上去都得

繼續做野先，一陣再覆

另外想問
東歐+巴爾幹一個月
淨計日常洗費 1100euro夠嗎 定1200euro安全啲

巴爾幹只包括克羅地亞+塞爾維亞

無用過呢個 你問佢d咩？

襪可以買 merino wool 呢種質料既羊毛襪，保暖之餘仲可以著幾日都唔洗 因為有抗菌果d

衫 0度以上一件Uniqlo extrawarm Heattech底衫，0度以下著兩件 貼身褲都同底衫都係 extrawarm heattech

外面著普通面衫、雪褲（返去搵一搵先 ）

外套著防風防雪防水層+保暖層（羽絨之類） 我地兩個係Aigle買，其實其他運動品牌登山用品果d版子果d都ok，總之有佢既話-10度都係入面著heattech+普通面衫就夠 唔洗好擁腫

鞋timberland 夠防雨防雪保暖

高質分享

自推

好似係呢3度都無用過card 其實我地好少用咭，用都用holland申請果張歐洲debit card 我地係用歐元唱當地貨幣，d rate都幾好，要幾多再唱幾多

我都係得ing bank果張濕鳩卡啊

咁去應該預幾多錢？
成日都唔知應該準備幾多cash

巴打日常洗費包d咩？市內交通、食、飲、門票？如果剩係呢d既，1100一個月、37歐一日，好好用既 我果時可能一日二十幾歐日常洗費。

張咭幾好用啊 debit應該成個歐洲都用得著掛 如果你車費、住宿全部比曬既，每日30歐點都夠 果度餐廳預80-100港紙一個pasta、dubrovnik高dd就150港紙，平食50幾蚊都有既，其餘要用果d錢都好少好濕碎 係dubrovnik城牆要預返百幾蚊咁 去lakebled 啊鐘乳石洞都每個百幾二百蚊咁

搵到啦，但條link唔work了，間店仲健在既

sorry for殘體字圖 可以用keyword搵
個款我覺得唔夠後生，可能因為家姐買左隻大媽色

其實我仲買過taobao上面大陸果d北極絨底（內層係有絨毛）衫，都真係好鬼保暖，不過因為我買個碼唔啱太細件先無乜點著，佢好厚，同埋好貼身，真係-10度先需要用到
否則heattech就夠

雪褲花園街有一檔專賣呢D, 平靚正

睇黎行轉花園街都買到唔少好野，個手套不得了

有實物有得拎上手睇, 都係百幾蚊, 唔駛靠淘寶
手套為左影相, 買左對手指頭可以除出黎個種, 好貴幾舊水

好呀 多謝兩位大大無私既分享
因為我上個月去楚格峰好柒咁著普通牛仔褲波鞋玩到濕晒 再up左成個鐘返Munich hbf 冇諗到夏天都有雪玩 第一次見咁多雪 好想冬天再去

冬天戴住厚手套玩唔到手機，如果有得除又幾好

冬天實好凍 唔試下其他雪山？

我意思係去有雪玩既地方

正啊
想去聖誕市集

lm 7月可能去十日奧地利

去咩城市啊

【歐遊百幾日遊記】東歐四國篇（奧捷斯匈）（十二）DAY 7 HALLSTATT 哈修塔特 哈爾施塔特 白雪滿蓋的仙境——HALLSTATT 再去必去 Postcard 景 + 乘船到Hallstatt站 + 從Hallstatt到Vienna交通

係Hallstatt既第三日，係準備去Vienna既一日。
因為搭車要搭成四粒鐘，今日可以話係無咩特別既Transit日，去到Vienna都天都黑緊 。

同琴日一樣，食完個美味早餐，再Hea到check out時間，我地就去遊蕩 。

由Hallstatt去Vienna，我地揀左係Hallstatt火車站出發，位置係湖既對面，

基本上係個荒山野嶺上建造既站黎，附近乜都無，除左車路同鐵路路軌就乜都無，連巴士站都應該無，所以搭巴士都應該到唔到，要搭船先去到。

不過其實要用火車到或離開Hallstatt，係可以揀Obertraun站（Obertraun Dachsteinhöhlen Bahnhof），我亦相信Obertraun會好d，因為果度有住宅區，點都有野行下，而且船同巴士都去到。

事前我地並無研究點樣去Hallstatt站，所以第一日有望過下d碼頭，最後去左Tourist Information Centre問，最實際同方便 。
得到既資訊係前往Hallstatt Bahnof 可以係教堂果邊個碼頭搭船過對面，船票直接係碼頭買，船票唔貴，2.5歐左右，當「遊船」睇下風景都唔錯既。

更多資訊、時間表：
價錢表可以係Prices 果版睇
上面睇到去Hallstatt火車站好平 2.5歐；搭去Obertraun會貴D，單程7歐，佢起點唔係教堂果頭，係住宅區果邊個碼頭（亦即巴士站果頭 ）

Hallstatt午餐

除左Burger，我地今日試左另一樣野，就係教堂附近果間 餐廳X超市既合體。

我地本來係被佢門口話有Mozart's balls而吸引入去，以為有薯球 點知原來係朱古力波 不過因為附近都無野好吃，我地照係度食。好似叫左個pizza，普通pizza，無咩特別，只記得借用左佢個廁所，質素唔錯。

食完野後，我地就無野好做 ，於是去探雪人，佢仲好地地，
反而人地堆果個就被人踼到分左體 不過今日好勁太陽，佢應該好快就會…

我地係碼頭買完船票後，仲有個零鐘，於是再上多次Postcard位。

今日天氣好好，有陽光，而且藍天，所以成個鎮睇落都有生氣左！
神奇既係一上到黎竟然撞到識既人 ，真係巧合到，無諗過係淡季都會撞到人 ，第一下真係呆曬以為認錯人 。

最搞笑既係，佢係琴日黎既，當我想叫佢唔好去果間伏酒店食野時，原來佢琴日已經去左 ！佢仲中得深d，佢話佢仲叫左個完全唔好味既甜品，笑死 ，係咪個個黎到都會被間酒店呃錢 。

之後我地就瘋狂j個景 ，

同琴日角度一樣，但因為天氣唔同，成個感覺都幾唔同 。
琴日：

到咁上下，我地就落返去等船 。

碼頭果頭就會見到呢度。

之後上船了，搭船既人唔多，印象中唔夠5個 。

船上印象中無得出甲板，不過係入面都睇得好清楚 ，搭船比巴士好既係，可以從湖望返過去個鎮 ，睇住自己慢慢遠離Hallstatt真係好唔捨得

變到好細粒 Bye 仙境
我地仲漏低左我地買既磁石係間旅館 所以今次無影磁石

到左Hallstatt站，個站比想像中頹好多 ，係個可以話完全荒蕪既站，職員都無。

呢頭真係得個站

睇到迷你 Hallstatt

呢度無站牌講下班車果d，如果唔係呢度有其他人等緊，我地應該都會好質疑火車究竟會唔會黎

我就係係度等火車

過左陣，聽到火車黎緊，即訓鐵膠上身。

係個咁原始既站度見到火車在雪地上黎緊，都幾有feel。 成個地方由寂靜變到有好勁既火車聲。
好記得d車唔會自己開門，一到站，我地勁心急狂嘗試開 ，緊張死 ，好驚一陣開唔到門上唔到車就gg。

成功登上火車後，我地就settle。 架車每set座位隔離都有d勾比人掛外套，啱曬冬天一入到室內就除褸既我地。之後我地就食下tea，係果汁、蘋果同乳酪（係歐洲作用重大）。

記得之後仲剝左個酸到仆街既奇異果（今朝早餐送）

接著就係4粒鐘既瘋狂轉車之旅，
由Hallstatt站去Vienna搭OBB奧地利國鐵，
係需要4小時車程，我地當時既車費係19EU，
奧地利既長途車票有早鳥優惠，所以最好早D買

另外近來發現，如果有打算去 Salzburg既，其實由Salzburg去Vienna（2個幾鐘）係仲方便過由近d既Hallstatt去（4個幾鐘），所以不妨先去Hallstatt，後去Salzburg，再去Vienna（或從Vienna去Salzburg再去Hallstatt）。
實際搭咩、點搵可以參巧交通篇。

好記得沿途景色見到唔少同Hallstatt好似既雪地聖誕小鎮 ，有d都係沿湖，睇黎係真正既隱世仙境小鎮 。

搭下搭下，到Vienna已經天黑（4點幾5點）

（待續）

暫時confirm會去Vienna 同Hallstatt咋 機票住宿乜都未搞 不過會有local朋友帶住去玩

交俾佢啦

呢幾日盡量出多d 希望出發前完曬

雖然唔知有無人仲睇緊，照出住先

【歐遊百幾日遊記】東歐四國篇（奧捷斯匈）（十三）DAY 7 抵達維也納 VIENNA — AIRBNB住宿報告 、推薦NORDSEE薯角

首先，黎到奧地利城市或去德國，我一定要講一講呢度既一間常見快餐店 Nordsee ！
我地係 Vienna站 一落車就想食野，而呢次就係我地第一次見到Nordsee （North Sea），就求其叫D薯類食物頂下肚先，點知一試已經愛上左佢既薯角！！！！

官網相
好似只係四、五歐就有成大盒，仲送兩種醬。
果時佢比左一隻類似cheese onion，另一隻唔知點解有類似泰式辣醬既，
正到 食到停唔到
係奧德有唔少餐都靠住呢間nordsee既薯塊解決
認住佢個魚魚logo

VIENNA住宿 —— AIRBNB 初體驗：有D中伏
係Vienna既兩晚我地住Airbnb，今次係我地第一次住airbnb，我地搵左Airbnb上面一間叫「Modern City Apartment」既屋（而家條 link 已經 link唔返個頁面），我地揀既係整間公寓，因為唔鐘意住要同人share既住宿。
個網上面d相睇落好似好大好有style，但實際上就普普通通既一個apartment，因為實驗少左張大地毯所以無左個style，大細黎講，多數airbnb上面d相影出黎係實際既1.5倍 。

不過大細其實無乜野，比較大問題係佢都幾多野係壞既 ，記憶中電視、房燈、沖涼熱水爐（呢個佢話有時會無熱水，但我地唔覺）等都係壞既，個煮食爐因似乎都係壞既，所以搞左就黎一個鐘先煮到野，仲有個洗碗盆既水喉只有凍水，係近0度既天氣下，水喉水就同冰水無分別，一路洗碗要抖陣先洗到落去，因為凍到手都彊埋；第2日佢大廈部老爺𨋢都壞左，好彩只係行5層。但最最最大問題係，張床爛既…好記得坐落去轉個身，床板舊木已經蹋左（利申，體重唔夠50KG，應該唔足以坐爆一張正常既床），一訓落去直頭好似地坎咁…一野下墜，最後左邊床正常，右邊床部分凹左，第2日背脊都痛埋。相信張床根本一直都係爛既，每次轉手後屋主就係咁依tune一tune返好就算 經過呢次之後，感覺睇黎就連住 airbnb都要先驗樓（雖然之後我地並無咁做）
不過，唔係多野壞既話，住曬成間屋黎講係幾舒服既一件事黎。而且，呢個屋主都叫幾有交帶，幾好人，比起之後中既伏黎講，呢次體驗都叫小兒科。之後既體驗係airbnb 果篇有講。

綜合幾次Airbnb既體驗，Airbnb絕對唔會係我去旅行住宿既首選，睇完酒店，再睇Hostel單人房同旅館，最後睇唔啱或價錢太貴，先會考慮揀Airbnb，甚至寧願比多少少錢，選擇唔住Airbnb。原因會另外係【九次歐洲體驗AIRBNB後感想——盡量唔會再住AIRBNB】再講。
Settle後，我地就落樓下超市買料煮野食。

位置黎講，呢間airbnb都ok既，樓下有餐廳、超市，附近有地鐵站，不過佢就既唔近市中心，亦唔近中央車站，但搭地鐵都唔洗話好耐。

我地第一晚到，兩個大鄉里初頭由中央車站一袋二袋咁係雪下行左20幾分鐘先到，途中勁多遊蕩黑人（唔知點解d黑人同南亞人好鐘意企係條街唔知等緊乜咁），有d不安，搭地鐵應該會輕鬆好多。

樓下超市唔大，好快已經行完了，買左d意粉、菇、粟米、蛋、醬同一塊扒，返到黎興高采烈要開始煮野食之際，竟然開唔到爐。

佢係sims成日見到既呢種爐，用香港既方法去扭開佢係tart勁都tart唔著，hold10秒放手之類都無火出，得d聲同煤氣定石油氣味…
Image result for sims stove

於是我地就問屋主是咪壞左爐，點知佢又未睇到message，然後我地搵搵下搵到支火槍…心諗…莫非係要用火槍tart爐，同時又諗頭先放左咁多氣出黎，會唔會一開火槍就搶火爆炸，炸埋人地間屋。

係呢刻真係覺得自己好無常識，於是就上youtube search下外國人係點開爐，見到佢地真係用支火槍對住個爐頭黎tart，但似乎係d壞既爐先需要咁做。

頂乜咁原始，然後後來再住多一兩間airbnb，發現歐洲人幾興呢d要用火槍tart既爐。接住我地就好似做實驗咁試下開火槍同tart爐，嗚哇果然無爆炸，終於生到火，可以…煮野食了！！！（未可以開餐）

我負責煮意粉，男友負責牛扒，我地第一次一齊煮野，煮左d狗糧樣既食物出黎。不過食落係唔錯既。不過好明初頭唔識拿捏d麵質，唔夠咬口。

講起食野，呢間係開放式廚房，用個bar枱隔開廳同廚房，幾鐘意呢種放法，幾有feel，不過屋企咁就不了，中菜煮法實搞到成屋好大油煙。

煮完野食，因為都夜，用冰水洗完碗就休息，準備聽日展開維也納既行程。

AMS住到無雷公咁遠

睇完樓主你篇文
想知Group tickets 去羊角個玩法轉成點

呢幾日係Vienna 都食nordsee既炸魚包充飢

以前group ticket係幾個人夾份買就得，唔洗同行，但而家group tickets變左真係要一group人同行，以一個main holder帶3個人或以上同行，好似德國既拜仁邦票咁，要成隊人咁行，但佢限制更多，最少要四人同行（30歐，每人7.5）然後每多一個人就比多1.5歐。比起以前，而家有d鐘數無得用（以前無限），只能單程（以前係來回）係無咁抵玩，人地拜仁邦票係可以無限用。

所以而家變相一、二、三人遊就可能無得用/無咁抵啦
不過，三人遊我覺得有走盞位既，因為佢話四人要同遊，任何時間都一定要有mainholder有場，但勒他成員可以係中途站先上車，即係可能Abc3人遊既，佢可以買4張既gp tix連埋d既資料，全程得3個人搭，有人check飛時話d未上車，係某某站先上，咁來回3人就比30+30，即係每人20歐——都係貴過以前
而一、兩人都可以呢個方法既，不過就無乜必要啦…唔覺得有平幾多，除非真係去好遠（如果去羊角村2個人 來回一個30歐既，都平過正價50既）
所以可以再睇下有無其他啱用d既pass

唯一一樣比前好既係，終於唔洗再要荷蘭bank acc先比到 可以master visa ae比錢

詳情：

sorry打錯字

任何時候都一定要有main holder在場，但其他成員*

好唔好味 黎緊都考慮下佢d bell
我只食過炸薯、炸蝦

邊度黎

【歐遊百幾日遊記】東歐四國篇（奧捷斯匈）（十四）DAY 8 維也納 VIENNA 一日遊（上）| 英雄廣場一帶華麗建築巡禮 自然史博物館（入內參觀） 國立圖書館 國會大廈 霍夫堡皇宮 藝術史博物館

係東歐懶人包提過，維也納呢個地方，對於唔係對音樂有特別興趣、又唔係想睇好多好多博物館既人黎講，呢度真係無咩特別——古城唔夠布拉格美麗；亦無Hallstatt既童話小鎮感；湖光山色就更加唔洗講。除左名氣外，佢真係無咩突出，不過佢既建築風格上就比較Grand，的確係有種皇家既感覺既，有時間都可以黎一黎，當感受多一類型既歐洲城市。但若果你無時間想略過既，我並唔會覺得好可惜～

好彩當時咁啱我初到歐洲，對所有歐洲既館、建築都好有興趣，所以係維也納都無覺得悶，都行得幾開心，但我都聽過唔少人覺得維也納好悶。不過，我亦見過音樂迷會去幾次呢個地方，甚至話係度留左四日都唔想走！（至於佢做左d咩，我就唔太清楚啦哈哈）所以呢個地方點樣，見仁見智啦！

係維也納既一日半，我地基本上就去左上圖所講既行程啦。

早上9點幾，我地首先去最多建築物景點既英雄廣場，果度有奧地利國會、國家圖書館、自然史博物館等等，景點好集中，全部都幾有皇家氣派。

係就黎到英雄廣場既路上，奧地利建築既色調都係米白同金色為主，比較大座，並唔係好似意大利、南法果d咁色彩繽紛。

落過大雪後，地面都濕曬。

今日天氣一般般。

好歐洲既石柱。

奧地利國會大廈，佔地超過13500平方米，係呢帶最大既建築物。

國會大廈係希臘復興式既建築，呢種風格比較明顯既特徵係就係同希臘果D神殿門口好似樣既三角形的門楣、下面有多條愛奧尼柱式既圓柱，即係每條圓柱頂都有一對向下的渦卷裝飾，顯得優雅高貴。呢座建築係奧地利既希臘復興式建築代表作黎架。

建築物前方既，就係希臘神話既雅典娜女神啦。上網睇話佢係噴泉黎，但我看不到水？？

國會兩邊既銅像係1990年代進行左大修復，因為佢地被酸雨侵蝕得太勁。佢地都係由一個神去拉住隻馬，象徵一個成功、民主既國會係要馴服（野獸既）激情——以理性既辯論去取代野蠻既爭鬥。不過佢地佢地永遠都係維持住一個爭扎既狀態，係咪象徵住馴服野蠻係一個永恆既挑戰呢？

可惜現今就算我地肉眼睇唔到肢體上既野蠻鬥爭，一個政權仍然可以無形地用橫蠻手段去操縱一個社會。

呢個位見到Rathaus (City Hall) （亦即奧地利既市政廳）既頂部。佢都幾靚，係哥德式既風格，但我地無去到果邊。

淡季，街上好冷清。

呢度附近有個電車站，入面有野食，我地就係度買左個早餐啦。

橙色果個係咪磅黎？哈哈

正好好肚餓，買左個熱狗，不過…都幾乾…

我真係唔鐘意質地硬既包。

繼續向前行，就係博物館一帶啦。呢頭係英雄廣場，入面基本上有曬維也納最著名既博物館。

綠色既草地係冬天變成白暟暟既雪地。

（待續）

配埋呢個天空、上面既雀，更顯蕭條。上圖既係霍夫堡皇宮（Hofburg Palace），以前係冬天時用既皇宮（佢地夏天會住係市外既 美泉宮（Schloss Schönbrunn）好似中國皇帝咁，有避暑山莊，美泉宮而家係景點黎，可以入內參觀，因為係市外，想去就要預多大半日啦，不過入面唔比影相），霍夫堡皇宮而家就係總統官邸。

Statue of Archduke Charles，係卡爾大公 特申公爵既雕像，佢以前係元帥，做過總司令，曾領軍令拿破崙一世第一次打輸杖！
有趣既係，佢有幅畫係咁：

不過，因為佢體態瘦弱（唔知同患有癲癇病有無關係），佢其實無舉起過沉重的旗幟。唔通因為咁，雕像上面支旗都整得特別細支？

雖然成組係一個宮殿，但其實下面呢一部分今時今日係國立圖書館。

獅子上面有堆雪好可愛

國立圖書館入面好靚，我地無入去，但其實應該要入去行個圈，可以google睇圖。

嗚哇！！點解無入架！！最靚果度係State Hall，官網參觀資訊：

最唔鐘意係呢d環境下見到現代汽車。

見到呢d車就啱啦不過路過後隨即聞到陣屎味。

呢個位置係國立圖書館左邊既一個門，叫做Äußeres Burgtor。

呢個gate頭先個角度睇好睇d。

（待續）

依家係budapest搭緊flixbus去vienna，睇到呢個post好有味道

就黎同步行程

（續上）

經個門行出去，就到呢度，遠處見到市政廳，左邊就係我地今日即興地入左既自然史博物館啦。

又一個華麗既建築。如果你未去過自然史博物館 Naturhistorisches Museum ，好推薦黎行個圈！因為入面好靚行得會開心過其他城市既自然史博物館。

官網資料：

右邊條柱，上面個銅像生鎊甩色甩到下面個石柱立下眼成條玉柱咁。

每座建築前都有一個大雕塑。其實呢帶d建築真係幾靚架。

仲有隻象仔

係咪太鐘意佢，點解我影左咁多張

準備入去喇！

睇到呢張相我就亂啦，媽啊點解對面座野同我身後果座一樣野既！！原來佢係維也納藝術歷史博物館（Kunsthistorisches Museum Wien ；Art History Museum）驟眼睇同自然史博物館真係一樣樣，上面有d相好可能其實都係藝術館黎。我諗個分別係牆身既顏色，自然史牆身係金D。

今次真係入去啦。下圖自然史博物館既大堂。

一入就係Ticket Counter，我地首次用到我地張國際學生證！正價10歐，學生5歐（2018年票價）最新票價請睇官網

過左大堂，一上梯已經呆左，因為唔知入面係咁樣，加上第一次見華麗既歐式裝修。如果你行過曬d凡賽爾宮、總督宮、羅浮宮、乜乜皇宮先入黎，可能就會覺得無乜野。

呢個館好大，而且有曬英文，你要真係有睇內容咁行曬一定要起碼4粒鐘，我地初頭真係每個展板睇字咁睇，勁認真，不過當然認真左一個鐘左右，就開始只睇圖或物件，有興趣先睇字。不過大到之後飛快咁睇都行左起碼3粒鐘。

入面真係展室都係華麗風格，個櫃都用返古典既風格。

自然史博物館其實有咩睇架呢？基本上就係睇生物既進化史、絕種生物、史前生物既痕跡、標本，另外仲有多種唔同既地球資源樣本，例如岩石、玉石、礦物等。仲有好多好多，不能盡錄。

據說係已絕種既鳥類，我地又走去扮不過呢張相重點應該係個展館既環境！

史前生物

呢個真係怪物黎…

呢度真係睇建築都抵

（下續）

呢個館就係睇岩石、礦物等。

好靚。

哇…

好多好靚既石紋

呢個係呢個館最出名既展品，我果時都唔知，睇返先知佢係恐龍既骨架，呢隻龍叫梁龍，但我張相竟然只影到一部份

都唔知黎睇自然史定睇裝修了，why not both？

入面仲有個餐廳，呢個時候好似都兩三點，超肚餓！不過呢度買野食好唔抵，我地就快手行完個館就出去搵食了。

大到剩係雀都要開個館展夠幾百隻。

鼠形蜈蚣

呢個咪牙JOE？

可愛

行完呢度，我地都終於行曬成個館喇！！！好腳軟出到黎，個天都靚埋。

於是唔小心影左好多張一樣既相。

自然史館好似真係金d。

個窗反射左粒太陽光。

痴線，同今朝個天無得比。

再見啦，令我地行得好開心既館（都唔知我影緊自然史定藝術史館了…）！

出去搵食啦！

（待續）

漏左：

當然，仲要行埋手信店啦！呢個手信店幾識做，d postcard用既圖都揀得幾好
我係仲買左兩個磁石

因為真係幾鐘意個館，加上一pair咁買又幾型，就買左班馬同長頸鹿成個館都係動物，配合返！

推推

下星期去東歐玩18日，預左10k左右洗費（已book哂酒店FlixBus ）
10k夠唔夠同點分配好? 唱哂cash又驚比人偷

唔計城市同城市之間交通 & 酒店，平均每日有成60歐用，可以豪遊了 餐餐食好野都得，仲有剩

巴打既東歐係咪都係四國？我果時都差唔多成萬蚊跟身 20日 放得貼身既都可以既，如果四國既，d錢放曬係貼身既防盜腰包，個腰包zip係著緊既底衫入面，全日唔好搞佢，每日剩係放一日既budget (~60 歐)係另一個都貼身既銀包/腰包（唔好放埋入防盜腰包）度出街用，基本上都唔會話一野被人偷曬，萬一搶野都有個銀包做下樣打發佢走，除非佢打劫剝你光豬 四國你唔係去埋d奇怪地方都唔會被人咁搞法

如果真係驚既，可以好似其他巴打咁，唔帶咁多現金去，用銀聯提錢，6日6日既錢咁拎（eg, 380歐一次，處理方法同上面講既一樣），不過留意每次都有會d charge

【歐遊百幾日遊記】東歐四國篇（奧捷斯匈）（十五）DAY 8 維也納 VIENNA 一日遊（下）| 納許跳蚤市場/中央市集 + 聖史提芬大教堂 + 必試3歐維也納國家歌劇院睇歌劇【攻略】

離開英雄廣場一帶既博物館後，我地就去地圖中比較中心位置既景點啦。

我地接住既行程係去Naschmarkt，亦即 納許跳蚤市場 或 中央市集。唔知點解係去之前，我地搵野食搵左好耐，明明下一站去果度就成個food market咁。我地果時太餓，用左一個叫「4square」既App 搵附近最近有咩餐廳，再揀左間賣一種幾特別既餐肉夾包既店，味道幾特別，個樣係好平滑既餐肉咁，但味道就係係腸、餐肉、火腸之間既味，唔知有無人都試過呢，我地無影相。之後我地就行去個市集度。

陽光陽光陽光

離開博物館一帶，就會多d現代建築。

當時唔知呢個有個金球係頂既係咩建築黎，原來係個當代藝術館（Contemporary-art museum ）黎。其實呢個時候應該三點幾，但個天已經就黎日落咁款。

算係呢個城市入面比較細既博物館啦。

d雲好型

呢座建築幾靚，加埋d金光閃閃

NASCHMARKT 納許跳蚤市場 或 中央市集

佢隔離就係個市集喇！一見到佢就叫左出聲，因為我地重遇魚魚Nordsee啊！！！！

原來我有影到d價位。Nordsee除左叫d薯啊、包啊，仲可以叫食送咁砌成一碟。

男朋友話我應該把握機會試d新野，但我太鐘意d薯角，好驚錯過左就無得再食，所以都係堅持買左唔緊要，我地仲可以食到其他野架嘛~
今次除左薯角，仲叫左炸蝦，不過印象中d炸蝦就無咩特別，都係薯角好味d 左邊見到用好似新地筒既野裝住d醬，果個真係好似雪糕筒果d咁，係可以食埋架。

呢個market好多水果檔、腿、香料店、仲有唔少小食、d手信店。

買左個 奧地利包 夾住一個成舊獅子頭咁既漢堡肉~唔太記得咩味

有d似頭先提到果種ham

呢度d人都幾鐘意r水吹，路過d店員都係度同你打招呼問你邊度黎，吹兩句（唔係sell野）
我地係其中一間手信店買左個我好鐘意既磁石！！！

呢個磁石第一眼見好似一塊糖果咁，實物仲靚架！！
不過上面竟然係我地無去既美泉宮
好記得個老闆娘係個嬸嬸，係咁同我地講野，仲話自己去過香港，好友善
順帶一提，我係自然史博物館都買左兩個磁石

因為真係幾鐘意個館，加上一pair咁買又幾型，就買左班馬同長頸鹿成個館都係動物，配合返！呢幾個就係維也納既紀念品收穫

個market唔算好大，但又唔係話好細，總之唔係要行幾粒鐘既市集黎，但又未至於幾分鐘睇曬。
唔經唔覺，就行到盡頭啦。

右手邊…有中文字個窗度睇落，呢間好似賣緊瓷器？

一路行回頭路，d店都開始閂舖。個天又金左一個層次。

（待續）

【歐遊百幾日遊記】東歐四國篇（奧捷斯匈）（十五）DAY 8 維也納 VIENNA 一日遊（下）| 納許跳蚤市場/中央市集 +聖史提芬大教堂 + 必試3歐維也納國家歌劇院睇歌劇【攻略】

KARLSKIRCHE 查理教堂
下一站，就係有諗過去但無特登去，不過又唔小心路經既地點。

佢係 Karlskirche 查理教堂，從些少金色既裝飾可見，係一座巴洛克教堂，唔係特別大或奢華，佢最特別既位就係上面拉長左既橢圓頂，同埋門前兩座有浮雕既巨石柱。呢日呢度真係好似普通小社區咁，無乜人。

呢頭有個公園仔，好多香港已經無得玩既公園設施。

未玩過呢舊野，比想像中難上，上左又比想像中難落黎好彩上果時無反艇
佢令我聯想起以前見過既呢張相，

對張相印象好深刻，因為覺得張相好浪漫，但我地兩個巨人就做唔到呢d畫面啦

之後繼續亂遊，向住維也納既St. Stephen’s Cathedral出發。

St. Stephen’s Cathedral坐落於維也納既H&M街（呢個係我地對每個城市好多店舖既市中心大街既統稱呢d街總有一間H&M, Body Shop, F21），最近呢個位既地鐵車站就係Stephansplatz。

佢比我地想像中大座，都真係幾型，加上哥德式建築既氣勢真係勁好多。

ST. STEPHEN’S CATHEDRAL 聖史蒂芬天主教堂

St. Stephen’s Cathedral當時係度修復緊。其實佢係羅馬式同哥德式既混合物，因為係12世紀建造既時候，個設計係羅馬風格，同好多歐洲其他教堂一樣，後來逐漸被改建成哥德式，以令教堂同天空（神）既距離拉近。

佢係可以進入既，我係入面無影過相，出返黎，已經天黑了。

遠處都見到高聳既教堂高塔。

晚上Vienna 市中心既Stephansplatz，係我地全日見到最熱鬧既地方。

幾特別既走廊，聯想起旺角都會有d商場底部有d兩邊係商店既通道比人過對面街。但呢條當然靚好多

行下行下，就到左晚上行程既重點Vienna State Opera House 維也納國家歌劇院 啦。黎到維也納，好多人都話一定要係度睇返場歌劇。

（待續）

冇去斯洛伐克 去克羅地亞
防盜腰包會唔會好唔舒服咁
如果credit card 呢？直接用visa會唔會方便過銀聯扵就錢？
定其實當地唔太興直接用credit card比錢？
Btw咁我帶少d cash 了 本來係驚市內交通問題帶定多少少

我地用果個好薄身 我覺得幾好 唔覺佢存在

如果買下雪糕啊、比下巴士錢果d就唔會用到
入餐廳果d大餐廳應該可以visa既 但我極少用visa 唔肯定
有d地方metro都可以去counter用card買車票既，但唔係個個站同閘口都有counter
或者部機有visa插card位但又無啦啦要你打密碼唔知點玩法咁
克羅地亞係搭巴士既，但當地無咩車要搭
整體洗費最大都係食野，你可以專去d有得比card既店
銀聯巴打就話四圍都有 禁錢就方便禁

都幾好食 可以一試
見到Vienna 個post好開心 樓主好有心 好多景點都啱啱去完 個國立圖書館真係好靚 有機會都入去睇睇

皇家珍寶館 kaiserliche schatzkammer wien 有holy Roman empire皇冠同權杖睇

另外係prague同Vienna 用銀聯atm禁錢無問題
但係Budapest 火車站同酒店出面貼住銀聯label 既atm都禁唔到 （唔知點解）
不過後尾check 完銀聯 website
係綠色logo opxbank既atm就禁到錢

樓主的雪櫃上的磁石貼好靚！
可唔可以影多幾張黎睇下

想問下樓主你玩東歐既時候用邊種SIM card?
我見有d話會係某d國家收得吾好 所以吾知買邊種好

希望salzburg都易遇到nordsee

多謝支持 嗚哇真係睇相見到但無入好後悔 個皇冠都想睇下 當時做research做得唔夠好，返黎打遊記會發現有d好野錯過左

有用資訊

好，今晚返到去補圖
我係貼磁石板因為太多一開雪櫃會飛出黎，儲下儲下就好多

唔好用個吾字

我係淘寶既，詳情同建議可以睇呢篇

德國
Flixbus 搭通宵 有冇咩大問題？想慳少少
會由Munich 去Berlin

除左攰d應該無乜問題 程車耐，通頂搭都啱既 幾錢？飛機貴好多？

每一個磁石貼都係好有心思既珍藏！
彩色島同比利時果排屋仔好搶眼丫

VIENNA STATE OPERA HOUSE 維也納國家歌劇院 【攻略】

入內睇一場歌劇，可以好貴，你會見到坐廂座、台前果d人個個都好似名門望族，著到靚一靚，入黎一齊睇場歌劇social下咁。以下係係咁依網上見到既票價
（傳統因素，7、8月無歌劇睇，只有交響樂睇）。

如圖所見，最最最平都要 72歐，不過不過，作為純粹想見識下既遊客，其實係可以唔洗5歐都可以係入面睇到歌劇！！！但就辛苦d，因為係企位黎。

睇下！只需3歐（好似學生票3歐，正價4-6歐唔肯定）！！就睇到一場係著名既維也納國家歌劇院既歌劇表演啦！點樣可以買到呢？
根據我地2016年1月既經驗，係正常你見到既公開售票處，或網上，都買唔到呢種企位票，
我地係5點幾開始圍住個歌劇院同周邊轉左3個圈，問左好多人，都將我地點黎點去唔知點左去邊，仍然係搵唔到買3歐門票既售票處。而家Google Map上係見到一個VIENNA-TICKET Pavilion at the Staatsoper，而家我就唔知啦，但當時我地係無呢個counter 或者 有都買唔到，或者直頭關左（夏天7PM關，冬天可能早d？唔知，但的確唔係係度買）。

而我地最後成功買票既位，並唔係呢度，而係係Opera House建築物之內，係House既正面望落去，佢既左手邊，從佢好似後門咁既門（到開演前90分鐘就會有個牌放係通道門口指示買票）（睇返網上資料直頭話頂部係長期有個牌寫住「Standing Area」），進入會見到一條好似香港商場去廁所果d走廊，入到去你會見到已經排緊長龍，就係果度喇！（如果你遲去，人龍已經排到出面了）跟住排就得，先到先得，佢個好up dup既售票處就係入面喇。

我地係開賣前一段時間（開show90分鐘前）已經到左，連埋開賣後既flow，應該都排左起碼半個鐘到九個字，最後成功買到呢張3歐學生票（正價4-6歐，唔肯定，但一定唔會貴）。
網上資料見到，每個人限購一張！！！唔好派代表幫手買！！！

我地今晚呢場係 Salome 莎樂美，晚上7點半開show，買完都仲有起碼一個幾鐘要hea，於是就去搵食啦。

由於我地仲有d意粉係airbnb，亦預左之後幾日都唔會煮野，打算今晚一定要返去煮埋d意粉，所以今餐我地只係搵d野頂下肚，今晚睇完歌劇再煮。於是我地就亂入左間中菜快餐，求其叫左d燒賣、炸香蕉之類既食物。我地只係黎左歐洲唔夠十日，所以未有果種「有中菜落肚好感動」既感覺中菜快餐店店員好似話係台灣人，識少少廣東話，幾熱情。

食完後，我地就入歌劇院參觀下啦。（以下既相當時set錯白平衡，執極都執唔返正常既色）

一入去，會見到呢個大堂、大走廊，其實入面燈光好暖，睇落幾華麗，不過當時無set好，而家搞完一輪，d相變左好沉色 無左個華麗感。

呢個位應該係個打咭位黎，好多著到靚一靚既人係呢個位自拍、合照。真實係好有high-class感既，不過d相比我搞禍左

歌劇院入面仲有個位係high 下tea咁，入面成班有錢佬係度social

差唔多7點半，我地就入場啦！

呢個就係企位既視覺 都幾遠，不過都睇得清楚既。前面有個欄比你挨住卸下力。相中當時個幕未開，仲有張畫係度。唔少人一早入場將d頸巾果d繞住個欄黎霸位，之後閃左唔知去邊。

就黎開場，張畫就會收起，就見到紅幕啦。圖中頂頂果d係字幕機，因為歌劇係用德文唱，外國人就可以睇字幕機既英文啦。不過對我黎講，係完全用唔著，因為你無可能睇住個係咁低位既人唱歌做戲既同時會無啦啦望上頭頂去望極細粒既字，去理解佢地唱乜 而我地本來完全無睇過 Salome既故事，亦無溫定書先知下個故事flow，所以全程我地都係唔知套劇d人做緊乜

套劇開始後，就無得影相了 我地睇到中場休息就走左因為真係太太太攰，好似企左成粒幾鐘 其實如果我坐左全日先去睇應該企到，但我地行左全日館、景點，所以企唔到咁耐 所以就提早（其實都唔早，都8點幾9點）離場，無睇曬就走左（事後睇返個plot先知原來之後會斬頭、除衫）。

所以，強烈建議未睇過個故事既話，唔好當睇戲咁，而係要自行劇透，輕輕溫下書先，開場前先wiki睇下成個plot，等自己一路睇都估到佢大概發生緊咩事，有咩經典劇情，先知劇情發展到邊個位，否則你係完全唔會睇得出做緊乜，投入唔到係套劇，只會好似我地咁覺得：做緊咩…到戲玉未…好腳軟

（DAY 8 完）

好鐘意儲磁石，因為上面多數係果個地方最有特色既景點/特產
好鐘意你講果幾個
果排屋仔好邪惡，佢出好多款，每一種比利時名物就整一間屋仔，好想買曬佢但買曬就會好貴

真心覺得CK吹大左 除左個肉桂卷我都唔知係CK做過乜鳩

想問下有無係德國買14天愽物館票？ 想問下去新天鵝堡用哩張票係咪都要排隊預約入場時間 上網睇又話可以book 時間入場 但係我見到的都係book 買票入場 sorry. 有啲講到1999

加埋行李好似差左差唔多3倍
咁樣諗住慳一晚酒店

CK 行程只有影小鎮景同食豬手但都無計，小鎮都係sell睇景 漫遊，真係無咩特別野做，除非好似雪糕巴咁去騎馬
不過去果時係冬天，好靚 所以好鐘意

我果次行左個山仔，可以望晒成個鎮 ，上面有間好古老既教堂仔 但個鎮就真心無咩行

btw，講起食豬手就嬲，果間好撚出名既地牢豬手，屌你老味明明有位又話NO，死鬼妹又唔識講英文，淨係識NO NO NO，我屌柒佢有位點解唔坐得，係咪要等，佢一句"You wait" 屌你老母死老豆咁撚樣，講一句Reserved洗死咩 。

話時話 果啲豬手有餐廳整到好軟好好食，有啲就un過車胎 ，係因為唔同既整法定間野廢？

係啊 個鎮個外型特別，所以高空景靚，入面行落就未必feel到佢有咩特別

我果時中午去都係咁上下，入面有幾多位但又出黎趕曬出面等緊果d人走 我地估d位被人book曬，但就唔明點解佢連等緊既人都要趕，講到做埋下一輪生意就閂店咁 唔比我等幾粒鐘入去食既 （雖然我唔會等 ）

我無啊 同埋我去天鵝堡無入埋去，幫唔到巴打

係啦，walk-in都唔俾等，唔憂做 我都無食到

你講起CK高空景，我在Hallstatt去CK之前同個鬼佬吹水，佢係咁話CK超靚值得去，我去完之後心諗，你梗係靚啦有部航拍機

btw，唔知係咪錯覺，我覺得布拉格啲野好似平過CK

d豬本身既質素加埋整法都關事

哇 通宵巴好了

我晚上去先至唔洗等，因為多數one day旅客走曬

唔怪得，絲打你去果時好唔好天

應該係，可能因為成個CK都係遊客鎮 遊客比率比prague高，物價推高曬
利申 9up

CK地牢餐廳唔覺得特別好食喎, 係D台灣BLOG講到一定要去咁

係 佢地捧到上天 搞到我本來晚餐唔想去 ，想去另一間 但果間關左 最後去返出名果間
我預左係伏，所以食落唔伏就覺得都幾好 我覺得佢所有野都係重口味，夠味所以都幾啱我地口味 都食得過，但有d人可能會覺得太鹹。

就出發 好緊張
咩都未搞好咁

【歐遊百幾日遊記】東歐四國篇（奧捷斯匈）（十六）DAY 9 維也納 VIENNA — 百水屋 — 從維也納到布拉提斯拉瓦 (BRATISLAVA, SLOVAKIA) 交通

Vienna 第2日既行程其實只有一個，就係去百水屋：下圖右手邊既地方。

Check out後，我地首先係樓下求其搵野食，入左係正樓下既中菜餐廳，印象中係叫左d餃子、炒麵之類，平平地解決個午餐。

接住，因為airbnb check out後無得放行李，而我地去Bratislava既車要5點幾先到，所以我地就要搵個locker寄存行李。但係，地鐵細站係唔會有lockers，於是我地就問職員邊個站會有，最後就去左果個站（已經唔記得邊個）放行李。

係歐洲租用一個locker放背囊，一般4-5歐會租到一個細；大D既行李就可能要6-8歐。所以行李大又多既話，其實有時比多少少錢住酒店，行李鐘意check out前後放到幾時拎都得，最後個價分分鐘都同airbnb+寄存行李差唔到幾多，但就舒服、方便唔少（我又貼錢做酒店打手）。

好長既巴士，呢度好常見。

今日個天勁清。

頭先講過，今日既行程只有一個，就係去百水屋，咁其餘時間我地做左乜呢？因為突然好想食雪糕，而Vienna冬天好多雪糕店都係唔開既，所以今日我地就展開左雪糕hunting既行程——我地用Foursquare（呢兩日成日用呢個app），揀雪糕，佢就會list out一堆最近既雪糕店。其實呢個app都唔錯，可以根據你既位置去推薦你想搵既野，去旅行想搵超市、藥店、雪糕、餐廳都可以用佢，佢仲有寫埋營業時間、用戶評分等。

不過，有d營業時間係未必準——例如一間雪糕店夏天係如佢所講開10am-7pm，但冬天完全唔開店呢樣，佢就未必會寫出黎。於是太得閒又太想食雪糕既我地就跟住4square搵雪糕店，亦摸左好多門釘，越玩越刺激，因為我地不斷抱住一絲希望等奇蹟發生，係度一路行一路揭曉答案！

途中又撞到 Nordsee，好多bell

講真快餐黎講呢個賣相真係有板有眼，除左個魚包……

我地又買薯角了（佢夾緊）

一路食住行，行左五、六間關門既雪糕店後，就黎放棄之際，奇蹟終於發生啦 ！！我地終於係近查理教堂搵到一間開門既有賣雪糕既店 ！！而且係超熱鬧既一間 ！

GELATERIA CASTELLETTO

呢間店叫做Gelateria Castelletto，係一間甜品黎，亦有賣餐飲，入面有個好大既雪糕櫃，超多當地人帶埋自己d寵物入黎high tea傾計，非常旺。

我地搵到位後，就叫左個5球既雪糕杯——搵得咁辛苦緊係要叫多d，慰勞返。

超抵，呢個雪糕只需要5-6歐左右！ 仲可以坐低慢慢歎 。有咩咁好？因為好多歐洲餐廳都會趕走d只買雪糕既人，剩係比叫食物、飲品既人坐入面。

呢個雪糕杯有yoghurt、香蕉、士多啤利、檸檬、西瓜味，當中我超超超鐘意佢個乳酪味 ，檸檬味就真係極酸哈哈哈，要混埋香蕉味先好d。

接住，其實已經兩點幾，但百水屋係同一陣個巴士站果邊近d，而佢地兩個都離市中心呢頭好遠，果度又無乜野睇，所以我地打算4點零先去百水屋，於是就去市中心hea啦，睇到日頭版本既Vienna中央大街。今日天氣比琴日好得多。

係呢個幾鐘我地做左乜，都唔太記得 ，只記得有d Gypsy派花黨係度四圍「送」花，我地當然就唔理佢地啦。

random街景

放心 有咩係度問

百水屋最近既地鐵站係Wien Mitte、Landstraße或Rochusgasse，但3個都其實唔係真係好近，到站後行9-12分鐘後先到既。

見到了，呢個係佢既側面——係咪好頹

HUNDERTWASSERHAUS 漢德瓦薩之家 / 百水屋

Hundertwasserhaus既設計師 Hundertwasser係一個藝術家，夢想係建一座「與植物一起生存的家」，歐洲各地有唔少佢設計既特色建築。圖中呢座，其實係一座有53間屋既公屋，係1977年既維也納市長邀請Hunderwasser（以及建築師Josef Krawina）去設計既。從圖中見到，百水屋上面的確有唔少樹係建築物度伸出黎，相信佢已經夢想成真喇。

百水屋呢個名，有無意思架呢？其實同個設計無關，而係漢德瓦薩Hundertwasser另一個譯名「Hunder – 百」；「Wasser – 水」，所以漢德瓦薩之家、百水屋都係用佢個名黎命名既屋。

我自己鐘意叫佢百水屋，因為比較呼應到佢作為住宅（百姓），又同自然共存既精神。

雖然間屋個名係百水先生既，不過其實法律上，呢間屋係由建築師Josef Krawina同百水先生合力創造，並非百水一人擁有呢個作品。

其實如果對奇怪建築唔係特別感興趣，又無乜時間的話，我認為唔洗特登黎，因為唔係D精彩到唔睇好可惜既景點。呢個地方我本來以為個牆會顏色鮮艷，點知實際上比想像中淺色好多，同埋好似唔會影到下圖呢種角度，

因為其實佢對面有橦樓，影呢個角度要行到對面樓入面/天台先會影到，我係地面用廣角鏡都完全影唔曬。

真實望，我唔太識得欣賞呢座建築，你可以做既都係係外面睇下、影下，同埋入佢手信店買紀念品，特登黎一黎就唔太值得。特別係冬天，你只會見到枯枝，感覺太頹啦，有點恐怖。如果係夏天，見到好多綠葉係座建築度，應該會好睇好多！

佢係幾特別，但講唔上美觀，不過有d人係鐘意呢d風格既建築（例如我男朋友）。

上圖左下角由正常屋突變成彩色屋呢下我就幾鐘意，幾得意。

手信店入面賣既都係好彩色既畫作。
男朋友仲見到手信店既中下方呢張相後念念不忘，最後仲用廿歐買左佢返去，佢話佢係呢張相度睇到夢想。不過，呢張相係幾靚既，起碼一定靚過是日見到既實物好多！與其話係相，不如話係畫，因為真係好假。

地面呢層仲有得落去basement，都係手信店，幾靚既，但我竟然無咩影相，下面仲有個廁所，d室內裝飾都係幾不規則既風格。不過廁所內部就係正常風格啦

如果好鐘意呢種建築既，你除左黎呢度，仲可以去埋附近既維也納藝術之家，都係百水既作品，亦都係呢種奇怪風格，入面仲有百水既常設作品展覽，可以一次過睇到佢既其他作品。

睇完百水屋，都開始天黑了，我地係超市買d果汁後，就準備去搭車喇。

VIENNA – BRATISLAVA 交通
由Vienna 去 Bratislava，只需搭1小時既巴士，我地搭Flixbis，票價係7.5歐一人，係各大巴士網都輕易搵到車。
【【歐遊新手必看攻略 尋找歐洲交通、車票方法】歐遊交通起步攻略 （巴士、火車、機票、渡輪）】

今次我地既上車站係
Vienna – Vienna Erdberg (VIB) – Vienna International Busterminal
咁樣睇離中心都好遠下，不過從百水屋搭地鐵去，其實只係15分鐘車程。
呢度有大量國際線既巴士站。

落車站係
Slovakia (Bratislava) -Bratislava Novy Most，即係多瑙河既橋既古城端。
我記得落車時係係橋底咁上下（下圖紅色釘位置），我地就係果度行去我地酒店 (Loft Hotel Bratislava)，行左19分鐘。不過如果住入Old town內，其實行8分鐘都到了。

呢程巴士全程 1小時 ，到Bratislava時，係晚上7:35，當時天都黑曬，由車站去酒店，途經古城，四圍都有唔少人，古城出面係 H&M街（現代化既購物街），果度勁多人係度玩，好多都係黑人青少年，不過佢自己玩姐，架電車開果時跳上電車尾，架車行幾步後又跳返落黎做乜鬼

下篇，會講我地到埗後超超超好味晚餐，以及我地係Bratislava呢3晚住既兩間推薦酒店！

係到睇 已經幫左好多

樓主可唔可以比少少意見..如果9月中開始去玩3個月
Backpack會唔會好唔方便 畢竟要帶埋好多禦寒衣物

哇 9月要帶埋d褸走黎走去都幾煩
如果真係要呢個range去
我可能會到時要果時先買褸
或者託人寄/帶比自己

係咪正常都唔會咁樣玩
好想試下做backpacker玩幾個月，加上今次好貪心想一次過去晒想去既地方..所以都幾麻煩咁

都幾好既，睇曬夏、紅葉、冬天
巴打會去邊啊

但行李方面真係唔知點搞
首先緊係要跟你去玩東歐喇 之後德國荷蘭英蘇格蘭愛爾蘭都有興趣，再貪心d想去埋冰島/北歐追極光

瞓前一推
聽日同樣時間應該係土耳其了

vienna, 個人覺得悶到仆街, 可能我唔識欣賞
好彩個時PLAN留一日咋, 如果留幾日真係唔知點算

土耳其
嗚哇我都就黎出發了，好想走之前出曬

【歐遊百幾日遊記】東歐四國篇（奧捷斯匈）（十七）DAY 9 抵達 布拉提斯拉瓦 BRATISLAVA, SLOVAKIA | 酒店住宿報告 — LOFT HOTEL BRATISLAVA 、TULIP HOUSE BOUTIQUE HOTEL BRATISLAVA | 餐廳、美食推薦 – FABRIKA THE BEER PUB

BRATISLAVA酒店報告
係Bratislava stay左3晚（絕對無必要），因為佢既住宿價位實在太低，於是呢三晚我地都住四、五星既酒店，非常推薦呢兩間酒店，係度報告下。

上面既相，因為我無咩點影到。

LOFT HOTEL BRATISLAVA （四星級）
頭兩晚我地住既係LOFT Hotel Bratislava

當時價格：
兩晚雙人房 總共870HKD （2016年1月；淡季）即係平均每人220HKD一晚，超抵玩！

設備及服務：
作為有規模既四星酒店，呢個酒店設備、服務就一定係齊全、周到架啦，梳洗用品齊備、超大張床、大浴室等等，都唔洗一一介紹。酒店室內設計係現代、簡潔。房好大、闊落，住落好舒服。

廁所正正常常，無特別靚或頹。記憶中真實係睇落靚過呢張圖。

特別highlight既係佢有welcoming drinks，係兩杯酒，可以係佢間bar度叫，有紅、白酒，送埋一碟幾好味既餅比你送酒。

呢個係果3隻酒既名，2種都係當地酒，而我地對呢d毫無認識無飲開，唔識飲。
剩係知飲左唔夠一半已經紅都臉曬，仲有好熱好眼訓

最大優點！
呢間Loft Hotel最最最大既優點，係佢間餐廳 ！住係度鐘意落黎食野好方便！
FABRIKA THE BEER PUB

真係好好好好好正。而且價位都唔貴，係正常10幾歐左右一個dish

我地第一晚、第二晚都係係度食，第一晚黎到熱鬧到飛起，超旺，全個場勁「嘈」，因為個個都傾計傾得好high，並唔係話有咩音樂果d，而係本來好旺，個氣氛好正。呢度個個都叫一大杯啤酒，但我地都係無叫。

而最重要係，佢既食物好高質，呢間餐廳係我地覺得黎Bratislava最難忘既地方！
第一晚，我地叫左個雞肉、薯條、熱朱古力，同埋應該係牛肉或羊肉黎（唔100%肯定，因為太耐之前）

先睇下佢既朱古力：好癲！！佢濃到你可以形容佢做好似朱古力醬，不過佢的確係飲得，唔係真係醬咁。佢係用原粒朱古力熱融，佢一放上黎你用羹會liu到舊溶緊既朱古力。呢杯野真係不得了，勁鐘意

呢個係個雞肉，呢間餐廳既調味好屈機，唔知點解個雞食落有我最鐘意既卡邦尼味 總之好特別，真係會食唔停

呢個又係好好味，實際點好味法真係唔記得，不過應該係佢d菇醬同平時既唔同，佢既調味總會比到驚喜你！係好立體、豐富既味覺享受。

薯條是必叫的。嗚哇！薯格味架！！！痴線架！！樣樣都超高質啊！！
我地第二晚黎，印象中係叫左豬肉同意粉之類，又係極好味，仲有飲左杯帶點果香味既茶，佢明明只係用個茶包沖，唔知點解又係好香，好正，茶味同甜味配合得啱啱好。
倒總之我食到已經變左呢間餐廳既打手

位置
距離Old Town城門10分鐘路程，呢個就係呢間酒店既一個缺點，佢並唔係係正Old Town入面，要行d路先到，不過其實又唔係好遠，但就要行一段唔係好旺、無咩店仔睇下既路，又未至於小巷，係個公園隔離既路。

TULIP HOUSE BOUTIQUE HOTEL BRATISLAVA
羅賽特精品酒店（五星級）
第3晚我地住既係Tulip House Boutique Hotel Bratislava 羅賽特精品酒店（五星級）

價錢
一晚雙人房 總共840HKD （2016年1月；淡季）即係平均每人420HKD一晚，係LOFT既近雙倍價錢。

佢好多房都好癲，我地當然住唔到咁癲既，住簡單既房，但都好好好大，真實比相大唔少。

下面d相係我果時9影既，實際睇落更大，不過我用垃圾手機亂影，真正靚好多

頂，乜影到咁，其實真正係有貴氣d，唔係吉房咁
因為本來無打算打遊記，所以影得好求其。

好啦我都係唔好倒人米唔好再post
反而個廁所就正正常常，無話特別豪華或者大，廁所黎講，好似Prague住果間酒店果個勁D。

服務：
呢間酒店服務真係比以前住過既五星級更貼心，check-in果陣個staff就比welcoming drinks（又係酒）你坐下等下，搞掂幫你拎埋行李，帶你上房，一路行同你傾下計、示範點樣入去房（因為上面間隔都幾特別，好似成層都係你既咁）等等，呢種湊客式服務感覺好似日本一d溫泉旅館，貼心、周到到自己唔比tips既話會覺得有d唔好意思（而日本果d仲要唔肯收）。

餐廳：
呢間酒店既餐廳亦都唔錯，氣氛就同上面果間好唔同，係做High class格調本來未必會入黎食，不過因為一d原因好急切地要食d野，就入左黎食。至於點解，係遊記再講
佢個Gnocchi我係第2度食唔返呢種感覺！！同埋唔好睇佢得幾粒， Gnocchi好易飽。
Gnocchi放係茄醬入面，好味調味都好好，酸酸甜甜，我係咁食
我之後都無再食過我覺得好味既Gnocchi。sorry又係垃圾手機相

仲叫左個三文魚扒，唔錯，但無特別深既印象。

位置：
佢既位置基本上就係Old Town邊邊既外面，未至於係正Old Town，但又唔會隔太多路程，就係過下馬路行幾步就到Old Town範圍，比Loft果間係近同方便。
另外，佢好近Bratislava既景點 藍色教堂。

總括黎講，
呢兩間酒店以呢個價黎講都係好抵玩，亦都當然住得舒舒服服，推薦大家黎到Bratislava住呢度。
不過，同樣價錢其實可能已經可以係Old Town入面搵到其他更方便既、質素唔錯既選擇架。

七月頭想去南法十日左右依家先plan會唔會太遲？ 驚住宿好full
因為有offer有工返 想返工前去多轉

東歐29日 每日預45歐洗費有冇可能
預黎飲食同市內交通 可能買少少紀念品咁

都真係幾急，住宿都有d last minute無咁貴既，我有fd去歐遊係前一星期先book後一星期既野，佢住hostel唔覺特別貴，但而家買機票應該已經好貴？

實得 餐餐入餐廳每人食10幾歐野都仲得

佢係我印象中都無咩特別，係偏悶果堆，但好搞野打遊記時又覺得好似做左好多野咁 如果唔係搵雪糕食搵左好耐，第2日應該都會悶死左 1日真係夠

今晚想出多兩篇，好想出發前完 否則要半個月後先出

去邊旅行？

瑞士 南德 少少法國 少少奧地利

【歐遊百幾日遊記】東歐四國篇（奧捷斯匈）（十八）DAY 10 斯洛伐克 布拉提斯拉瓦 BRATISLAVA, SLOVAKIA 古城半天遊

Bratislava係Slovakia 斯洛伐克既首都，位於呢個國家既邊境，所以去Budapest 同 Vienna既遊客多數都會即日來回去埋Bratislava ，順便當去多個國家。

但我地係度留左3晚。本來係Bratislava留幾日既原因，係Slovakia有唔少特別既洞，research時見到有d冰洞啊乜洞乜洞，不過全部都要搭幾個鐘車到，本來打算到時唔攰就去下，攰就唔去。而我地呢d懶人就當然懶得去，加上發現好多洞係冬天都係唔開的，於是最後我地就係Bratislava過左三晚。

黎到呢個城市，佢既行程其實好少好少，比CK更少。CK起碼都有個城堡望落去既靚景，呢個地方個景並唔特別，就算有山頂上面既城堡都吸引唔到我地上去順便睇景。
（到懶人包即看Bratisava有咩做→【攻略】歐遊預計每個城市逗留日數？計劃歐遊路線資訊大全及懶人包 （持續更新））

係Bratislava第一日，首先我地當然行古城區。Bratislava既古城比較細，亦唔算好有特色，並無特別童話世界feel，可以睇既野亦唔多。

從我地酒店進入古城，會經 Michael’s Gate （Michalská Brána），

MICHAEL’S GATE （MICHALSKÁ BRÁNA）

佢係一個14世紀已經存在既城門，不過現今巴洛克式既外形，其實係係18世紀改建而成既。話說佢塔頂有St.Michael 同 一條龍既雕塑，但我完全睇唔到。

佢自身係博物館黎，係Bratislava City Museum既一部分。呢個部分展出中世紀既武器，就好似布拉格城堡區既城牆咁，都係展出呢類展品，你去多兩個已經會睇厭。

東歐呢邊既建築似乎幾鐘意龍， Poland Krakow有個噴火龍傳說同一個叫龍穴既景點；而Slovenia既Ljubjiana亦有一條龍橋。

呢個係古城入城門後見到既景象，比較似一個小鎮。

其實呢度都色彩繽紛，但可能受天氣影響，感覺好陰沉，並無覺得特別美麗。

城鎮廣場，冬天既小鎮廣場往往好冷清。不過人就比ck多既

呢個廣場上有一個銅像，基本上黎到Bratislava，你上Trip advisor會發現上面好多「景點」都係銅像黎。

拿破崙士兵銅像

佢既銅像都係幾搞野既，好多人會扮佢個pose咁影。不過你都可以想像到，當一個城市以佢既銅像做景點，佢真係「景點窮」了。

突然有個日本國旗插左係度，應該果度有間日本餐廳。
我地見到門口有個餐牌，上面有d價錢都 ok 既set，於是就入左去。佢個餐廳位置係偏地底，呢個城市既餐廳好多都係basement位。

一入到去，餐廳環境係整得幾好，係用傳統日式餐廳既格調，個師博同店員都係白人黎。店員比左menu我地之後，我地一睇menu，同出面個價錢完全唔同，貴勁多，我地問有無出面個menu，佢話出面果個係weekday先有既（咁你又放出去），之後就入左去了，師傳都入埋去。哇，貴左咁多，完全唔抵，於是襯佢地唔知去左邊，我地鼠左出去，上返黎 如果有cctv應該會見到我地好似老鼠咁逃出去

之後搵極都搵唔到吸引既餐廳，於是又黎返呢度。呢條街有唔少人係街上面r客入佢地餐廳，係咁用日、韓、中文同你講野。其實我地多數都唔想幫襯呢d，因為多數都係 tourist trap黎，做遊客生意、多數好伏。多數好餐廳都係等客黎 不過因為呢頭實在太少野食 ，我地最後都係入左佢地其中一間，個店員紳士式鞠躬歡迎

佢地呢頭好多屋都係有條廊入去個前院。

室內裝修係幾有特色，中世紀 feel。呢間餐廳名我已經搵唔返，不過因為都唔係驚世美食，所以無所謂啦，記得Fabrika就夠。

我地叫左兩種肉，照舊一紅一白，一個配包，一個配沙律。實際上咩味已經唔記得，不過印象中無伏，都ok既，睇個賣相都估到係無伏的。好似話係地道菜式黎，不過實際上係點真係唔記得，因為我只會記得好味同好伏既野。

d薯一個個角的

TRADE MUSEUM
食完野，我地就繼續行古城，去左個叫Trade museum既野，亦係呢個鎮最老既店。

免費入場，不過其實好好好細，係一間房咁細，因為佢係一間老店既其中一part黎，展出一d舊式既收銀機等交易用具。

基本上就係得咁多野。

比起個「museum」，佢間店仲多野睇。

以上同下呢d角度咁怪既相實係佢影的

店員向我地推介一種佢地既當地酒，仲比我地試飲，平時乜酒都飲兩啖就不了既男朋友表示好好飲，甚至想買，不過果支咩酒黎我都唔記得 。

好得意，有d似中藥藥材櫃。

我地係度買左幾張好靚既水彩畫風postcard，仲見到一隻拎獎既朱古力：

於是就買左黎試下，不過都係朱古力一排，表示不太吃得出有咩唔同，但心理作用上點都覺得係高汁d。

話說今日有場利記波，我地想搵間當地sports bar睇下，不過一間有電視既bar都搵唔到，只能比數直播。記得果場波好癲，不斷每邊一粒一粒咁入。繼續遊蕩後，我地遇見一間專賣蜂蜜既店，入面賣既都係蜜糖同蜂蜜製品。

仲有試食！佢有好多種唔同既蜂蜜，我地試左勁多次，因為樣樣都好味，想試真d，好彩老闆都無西我地面 。

最後我地買左d蜂蜜cream（正，因為呢度乾到爆，腳都裂 ），亦都買左都幾多種蜜糖，因為歐洲食野熱氣，潤下喉都好。其實好抵買，本來想買多d帶返我地exchange既城市，但因為之後有內陸機要搭，只能買幾個細細罐既。最抵係頹包裝（用膠）果樽，好想買勁多，不過因為每樽實過100ml，所以我地只買一樽，黎緊每日飲大量 。呢d蜜糖係我地係呢度最鐘意既收穫！

基本上去到呢度，成個古城都奶盡左。我地就出古城外既H&M街。可能因為星期日，呢度好冷清，店都無乜野睇。我地係附近行黎行去都係死城咁，無野睇，不過就遇到當地既遊行，

有趣地佢地d banner係寫英文，可能就係想引起外地人關注。睇黎呢度好多變態拐子佬。

是日古城真係行到盡一盡，近中午出發，到4點左右已經搵唔到野做，又唔想上山上城堡，於是決定返酒店hea。悶到要返去hea。

hea到咁上下，都唔想出去，又知道出面無野好食，於是我地就直接係酒店間超正餐廳食晚餐。關於呢間我地勁鐘意既餐廳 Fabrika 詳情，可以睇另一篇：【歐遊百幾日遊記】東歐四國篇（奧捷斯匈）（十七）DAY 9 抵達 布拉提斯拉瓦 BRATISLAVA, SLOVAKIA | 酒店住宿報告 — LOFT Hotel Bratislava 、Tulip House Boutique Hotel Bratislava | 餐廳、美食推薦 – FABRIKA The Beer Pub

是日Bratislava既行程就此完結，不過我地仲有一日…
聽日我地打算去呢度既另一個城堡，睇落特別d既德文城堡。

【歐遊百幾日遊記】東歐四國篇（奧捷斯匈）（十九）DAY 11 斯洛伐克 布拉提斯拉瓦 BRATISLAVA, SLOVAKIA |藍色教堂 德文城堡 —— 交通、資訊 + 失敗遊記

Bratislava既第2日遊玩行程，我地首先要轉酒店，轉去酒店篇講既果個大酒店。酒店篇提到我地一check in就被offer兩杯welcoming drinks，不過當時我地未食野，空肚就飲左大半杯白酒，而我地對酒精既承受能力一向係0，於是一上到房已經開始好眼訓好攰，男朋友直頭係頭暈所以一入到房我地就達落床訓著左，諗住訓半個鐘，點知好似一訓訓左個幾兩個鐘一起身已經一點幾兩點冬天行程黎講，已經無左大半日。

出發後，我地因為又醉又暈又餓，急切要搵野填肚，就入左酒店餐廳。
呢間酒店既餐廳亦都唔錯，氣氛就同Fabrika好唔同，係做High class格調
佢個Gnocchi我係第2度食唔返呢種感覺！！同埋唔好睇佢得幾粒， Gnocchi好易飽。
Gnocchi放係茄醬入面，好味調味都好好，酸酸甜甜，我係咁食
我之後都無再食過我覺得好味既Gnocchi。sorry又係手機相

仲叫左個三文魚扒，唔錯，但我無特別深既印象。

差足電後，首先我地去藍色教堂。

伊莉莎白教堂(KOSTOL SVÄTEJ ALŽBETY) 藍色教堂

其實就係一個外牆同平時教堂好唔同既教堂，並無特別大。

不過佢無開門，只影到呢張。

我記得呢區都幾唔靚，呢個教堂對面係一橦完全廢棄既大樓，d窗都爆曬，好似d喪屍場景咁

德文城堡 DEVIN CASTLE 交通
之後我地就去德文城堡喇。基本上只需搭一程巴士就去到，一google見到有幾個路線既巴士都去到。

由我地酒店出發大概8個字就去到，車站係Bratislava既一個大型shopping附近。
注意呢度d巴士係以車程時間計，
最低價位既0.7歐車票係for 15分鐘內既巴士車程；
0.9 歐係for 60分鐘（weekend可以用 90 分鐘）。
所以如果我地今次搭去遠d既Devin Castle既呢d路線，
就要每人買0.9 歐（來回）啦。從d車票票價都覺呢度物價真係幾低。

其實係我地到埗果條橋個位都有巴士站去到，不過下圖呢個站近我地酒店多d，我地亦無意中發現到呢度有個商場。

右下角果個就係個商場，應該係我地第一次係（英國以外既）歐洲見到大商場。

對面馬路玻璃外型果個就係啦，吸引左我地過去參觀下。
入面都幾似香港d大商場，好記得地面果層有間巨型超市，係Billa黎，我地係入面行左好耐，買左好多野食，全部都好平下，仲決定回程要去買晚餐。
我地仲係商場入面一間店仔買左杯yoghurt，有趣既係佢竟然係賣yoghurt但唔提供匙羹。

但最大問題係，勁！難！食！！！！！完全係得酸味，口感又怪，好鞋 好鬼伏，食食下頂唔順掉左。

等緊巴士時，有一男一女行過黎問同我地講，佢地好肚餓，好多日無食野，可唔可以比錢佢地，我地果時食緊薯片，我男朋友話：我地無錢啊…但我地有薯片，你食唔食d（然後隊包開左既薯片比佢） 痴線 佢兩個當然就無拎到走左 睇黎佢地都唔係真係好餓

上車途中，見到一個狂望住我地既bb，成日對住我地笑，好可愛。

因為又訓覺又去shopping，去到德文已經4點幾 個天都就黑

呢度個天色好好多。

其實德文城堡幾型，佢係一個相信係公元前5世紀已經有初形既古堡，真係好古好古，而家係廢墟狀態，係呢個國家最古老既堡，入面連第4世紀既遺跡都有。另外，呢個位係睇到多瑙河。

因為天都就黑，懶得慢慢影，推高iso算，d相都開始多雜訊

係一個石堡，呢個時候附近既手信店、餐廳都關曬。

想上去了！

呢個就係城堡門啦，奶野既時候到了

太遲黎，關左

唔係得我地咁on居架，有其他人都而家先黎

個堡令我聯想起aoe 一種城堡，右邊果種

見到隔離有條小徑，唔知有無後門呢。

想入去啊！！

都閂左的
順便比d資訊：

開放時間
April and October:
TUE-SUN 10:00-17:00 (last visit at 16:30)
（星期一唔開）

May-September:
TUE-FRI 10:00-18:00 (last visit at 17:30),
SAT-SUN 10:00-19:00 (last visit at 18:30);
（星期一唔開）

November – March:
MON-SUN 10:00-16:00
in case of good weather conditions

冬天一定要早d黎啊！

門票：
成人 Adults: 5 €
學生、兒童 Reduced (children, students, pensioners): 2,50 €
Bratislava Card: 0 €

係出面睇都睇到d野既

仲可以行去近河果邊，睇到佢既另一個角度。

亦有多瑙河景色。

係一個令人感到平靜既景色

以下呢個景係我覺得呢度最型既景

型狀好怪既石，古人點樣爬上去整個堡

到此一遊，但失敗地未能進入
不過睇返人地遊記，入面其實睇到既野都唔多，始終都係廢墟城堡，有既都係多d石頭。
所以應該唔係精彩到爆既內容，考慮黎唔黎就睇下自己鐘唔鐘意廢墟了。

行完呢度都天黑了，係時候返去。

晚上，食完晚餐後，我地再出古城行下，搵埋剩返既銅像，當check個in。
呢晚我地無帶相機，剩係用手機影，d相唔係我度（兩年都未過返曬d相 ）。

用網上圖片比大家參考下，呢度d銅像都有自己既故事，呢度出名既銅像有：
Schöne Nazi 銅像

呢個傳說係佢係個窮但鐘意著住西裝周街紳士式greet人既人，其實聽落似騎呢人
總之因為呢個人好特別就整左佢既銅像。

地下水道工人Cumil 又叫看守人銅像（Man at work）

同佢個名一樣，係個地下水工人，因為係下面爬上黎好似目及人咁，所以又叫看守人。據說呢位工人因為試過幾次爬過上黎時被d車路過壓返落去，於是就整個銅像提示d車有Man at Work啦。

狗仔隊銅像 – Paparazzi

呢個狗仔隊銅像有趣在佢而家已經唔見左，原因據說係幾年前被佢附近既餐廳投訴佢阻街，令餐廳放唔到台，所以就被搬走了……而家已經唔知去左邊。竟然係叫人搬走呢個活生生既廣告牌

之後我地去手信店買磁石，因為無咩好選擇，我地就買左呢個其實無去到既城堡景

鬼叫佢唔出Devin Castle咩

搵完曬d銅像，去埋手信店買磁石，成個Bratislava既行程就完結啦，聽日一朝早我地就去Budapest——四國行程最後一站了。

訓前一推
希望兩日Budapest可以一日出曬

留名等布達佩斯

【歐遊百幾日遊記】東歐四國篇（奧捷斯匈）（二十）DAY 12 匈牙利 布達佩斯 Budapest, Hungary | 【資訊】從Bratislava到Budapest交通、一定要提防黑的 （已中黑的伏）- Budapest 常見的airbnb住宿簡介

布達佩斯係匈牙利既首都，呢度有著名既多瑙河夜景，亦有唔少精彩既活動可以做，不過我地到果時偏偏就極大霧，伸手不見五指，所以呢個遊記所有圖都係……一pat白色。

從Bratislava去Budapest，我地今次唔係到搭Bratislava個 Most SNP 站度上，而係另一個巴士站——Bratislava, AS Mlynské Nivy (Central Bus Station)。

BRATISLAVA TO BUDAPEST 交通
上車點：Bratislava, AS Mlynské Nivy (Central Bus Station)
落車點：Budapest, Könyves Kálmán k.,Népliget, bus st. 901 （完全係個不知名地方）
車程：3小時
車票票價：7 EUR/Person
搵班次、車票既方法可參考【歐遊新手必看攻略 尋找歐洲交通、車票方法】歐遊交通起步攻略 （巴士、火車、機票、渡輪）

唔知係咪未訓醒，我對於我去呢個站既經過係完全無印象。

到左Budapest，係一個不知名地方：

佢距離我地位於Terror House附近既Airbnb係10分鐘左右車程。

點解我show私家車路線呢，因為我地係搭的士去既，而且我地仲中左黑的伏 。
從落車位去果度係可以搭地鐵去，我地想買車票時，手頭上只有歐元，無當地貨幣，好彩神奇地呢個站竟然有得唱錢。不過我地見到的士d起錶價好平，計黎計去我地程車每人只需3x港幣，諗諗下，就決定截的士，一出地鐵站就見到架的士，於是就上左車，中伏既開始就黎啦。

中伏黑的體驗
男朋友上車後已經話，條友頭先係度捲大麻，不過我當時對大麻無咩認識就不以為然（而家諗返知道既實落車，容乜易佢已經食大麻食到傻左）

然後坐緊車果時，我地一直用google map track路線，見到個司機係3條線入面揀左最兜路最長果條黎行，但又諗可能佢知果條路塞車之類先行呢條，就無出聲。

12分鐘內既車程，點知一落車，佢個錶show既價係唱返後等於2百幾蚊港紙——係預算既3倍！！！我DKLM！！！我地問，以佢出面print住個價，唔係應該80蚊咩，佢完全唔出聲，坐係度等我地比錢，DKLM，因為佢係d蝻樣，廢時同佢嘈既話佢玩野一野車我地去唔知邊度斬殺我地，於是唯有硬食！就係咁，我地好豪地無啦啦搭左10分鐘，二百幾蚊既車。再上網search，發現唔少人係呢個城市都截過黑的，個錶亂咁跳，被人屈幾百蚊最後得出大家既建議係，想搭的士，唔好隨街截，要叫酒店幫手call的士，或者自己打上的士台度call。

到抵 Airbnb果頭，屋主遲到，於是我地係度呆等左應該有4四字到半個鐘，之後佢終於出現了，就係我講果間個門壞左既airbnb。入面比我地想像中細，不過佢有好多床位，如果多人住既其實好抵，而我地兩個住呢間apartment個價位都幾好，一屋647HKD兩晚，每人每晚2xx都唔洗。

事後睇返，見到Budapest好多airbnb都係呢種間隔，我求其係上面搵間類似既，真係成個間隔都幾乎一樣：

首先下面大閘入去就上樓梯

之後就會入左前院

每間屋既樓底都勁高，所以好多屋主會將佢分開兩層

上面就係訓覺既，下面就係廳，出面就係廚房、飯廳、廁所。

不過我地果間有d唔同，佢上層係伸延埋去呢度，所以上面就放到多幾張床。

記憶中當時好似係係高登上面睇一位巴打既遊記推薦後直接選用左（會唔會係雪糕巴呢）。

其實都幾好住，屋主好人，而間airbnb位置都好近一個metro站，唯一只係個大門係關唔實，好彩有閘 。

不過airbnb就好講彩數，唔好話我唔提醒大家 遇到仆街屋主可以好慘：
詳見→【經驗分享】九次歐洲體驗Airbnb後感想——盡量唔會再住Airbnb

收拾好（中黑的伏）心情後，我地就出發啦！

【歐遊百幾日遊記】東歐四國篇（奧捷斯匈）（二十一）DAY 12 匈牙利 布達佩斯 BUDAPEST, HUNGARY | 中央市場 CENTRAL MARKET HALL、馬加什教堂 、漁夫堡 FISHERMAN’S BASTION

係Airbnb settle down後，我地就搭電車出到中央市場，入去Market搵食啦。

今日天氣就係以上咁啦，其實d相無執過既話能見度更低低低低低。
btw 東歐特別多呢d有電纜既巴士，呢種電動巴士幾可愛。

綠色既自由橋Liberty Bridge好彩都仲見到個形。

如果要用一種色形容budapest，我諗係橙色。
隔離呢個大大座既就係Central Market Hall。

CENTRAL MARKET HALL 中央市場

入面相當大，亦係是日能見度最高既景象。

連個樓梯都型過人。
話說呢頭d建築都幾鐘意呢d紋理。

呢個Market都幾大，基本上一入去右上方係賣外賣熟食既，完全係一條匈牙利小食既掃街街，右邊就比較多手信店，其餘就係賣d土產啊、香料之類。

最多就係呢d賣香料、辣椒、腸既店。

我地首先就去左掃街果度，呢度有d企位枱比人企住食，不過人太多，好難有位。呢度d野食其實都唔平。

100 HUF = 約 2.82 HKD (@2018)
首先我地買左個Hagymas，36HKD左右

基本上個包唔洗食，入面d肉就好似Kebab咁。（其實我直頭唔記得自己食過）

呢d腸以呢度物價黎講都幾貴，一條1890，近50HKD。

呢間好受歡迎，因為好多當地醬汁呀之類，好飽肚，感覺上係呢頭較抵玩既。

我地都叫左個。佢又有包又有「飯」又有沙律，另外我地加左d牛肉。

果d粒粒米係第一次食，似飯但又無飯香。米黎講都係我地d米同日本米最好味。其他既都係重口味既肉，無特別好味，就叫試過咁啦。

之後我地仲買左postcard同磁石。

當然要買個有漁夫堡既磁石啦！
然後行完一轉就出發去漁夫堡。不過漁夫堡係對面河，我地就沿自由橋去對面，一於行下先。

鋪曬雪。

又係好多呢d紋理既橋。

對面…得個影……說好的河景…

對面有座山洞教堂，幾有特色，不過基於太懶，我地無特登上去。上去要行少少梯，不過上面係有得睇高位既景既。以今日既天氣黎講，上到去都徙氣。

下面個位係咪高速公路黎，感覺好暢通無阻。

我見過台灣人話自己要「攻頂」呢座山，講到自己準備上山頂，要迎接挑戰，用曬叫人唔好放棄既名言激勵自己，仲話咩上到去好感動，睇下睇下我差d以為我睇緊珠峰遊記。不過算啦，我連上都無上，可能對我黎講都真係好似上珠峰咁。

行到黎呢頭，我地就搵架車搭去漁夫堡山腳。（點解唔搭埋上去，我而家都唔知）

random街景

上漁夫堡是要行d山的，好多級樓梯，好似去左中環咁不過好彩去到一半就有lift搭上去。

Plan緊12月中去德捷奧匈，係咁意plan過下啲行程，介唔介意幫下手俾啲意見

17晚 Reach Berlin
17-21 Berlin
21-24 Munich
24-26 Prague
26-27 CK
27-29 Salzburg
29-30 Hallstatt
30-2/1 Budapest
2/1 Flight to HK

berlin都幾多日，巴打預左會做咩？ 見巴打12月去德國，會唔會考慮去下d小鎮既聖誕市集啊，德國聖誕 鈕倫堡、羅騰堡應該會好靚，感覺聖誕果期要特登去下呢d小鎮

暫時咁睇d日子都合理，但實際上要睇埋你有d地方係打算早上到定晚上到/早上走定晚上走
先知預得夠唔夠時間

【歐遊百幾日遊記】東歐四國篇（奧捷斯匈）（二十一）DAY 12 匈牙利 布達佩斯 BUDAPEST, HUNGARY | 中央市場 CENTRAL MARKET HALL、馬加什教堂 、漁夫堡 FISHERMAN’S BASTION

上漁夫堡是要行d山的，好多級樓梯，好似去左中環咁不過好彩去到一半就有lift搭上去。

上到漁夫堡其實都4點幾5點，開始天黑，故事教訓我地唔好偷懶，要盡早出門口玩！！

呢個後面係馬加什教堂，又係一個本來係羅曼式建築，後來改建成哥德式既建築。

我地無研究過入唔入得，因為已經開始對教堂失去興趣，直接路過左。

我地一見到超市又過度興奮地衝入去，買左d野飲。

一出返黎…個天…黑左…

哇！mola mola！得返夜景啦！！

我唔明點解用部單反影出黎d燈都變到好似手機相影出黎果d咁是咪支鏡太廢

呢度就係漁夫堡既其中一部分了。
其實我幾鐘意漁夫堡，因為佢個樣真係幾特別，好似骨頭同牙齒咁，如果唔係我地絕對唔會特登走上黎睇，會好似Bratislava果個城堡咁直接skip左。

呢d相…d光…我都有d不堪回首

呢種尖尖既堡仔，好得意。
漁夫堡好大，不過比起堡，佢更加似一個山上城牆。

呢度望落去suppose可以睇到布達佩斯多瑙河既夜景，不過今晚…不要再說了！！

…………今日個天咁樣，日頭定晚上一樣係乜都影唔到。

其實睇唔到日景都算，但我地連個夜景都炒埋。不過呢度個天清的話，睇景應該真係會好靚。

影極都fail，而我亦係完全無耐性影相既人

唔知以為手機相

呢個角度應該最似一個堡，佢係個新哥德式和新羅曼風格的觀景台。
其實我覺得呢度係幾靚，但可惜……天氣真係一般。

因為天氣太差，同埋我廢，都影唔到咩好相，不過我地都係度hea左好耐，仲行左附近一間賣藝術品既店，之後我地就落返去，求其係一間快餐店食個晚餐就返民宿，
準備聽日早d起身去玩。

聽日係最後一日既四國遊行程日啦。

最後一日都幾多野寫，我覺得今日應該完唔到
執行李先

加油

岩岩去完17日德奧捷

Detail d
17晚 Reach Berlin
17-21am Berlin
21pm-24am Munich
24pm-26am Prague
26nn-27am CK
27pm-29am Salzburg
29nn/pm-30am Hallstatt
30pm-2/1 Budapest
2/1nn flight to HK

未諗中間去邊，只係逼住24號之前離開德國，因為上網睇24 25德國啲鋪頭會收哂皮，而Prague d聖誕市集就會日日都開。另外我係會諗住去聖誕啲市集嘅，德國小鎮可以再考慮，可以慢慢諗

Hallstatt去Budapest，我諗住係朝早搭OBB去Vienna先，hea幾個鐘，7 8點再搭SA去Budapest

好on9，print ticket時先發現買漏左張車票，
仲有2 set一齊買既巴士票買遲左一個月 痴孖筋

咁樣睇幾合理

Hallstatt去Budapest，我諗住係朝早搭OBB去Vienna先，hea幾個鐘，7 8點再搭SA去Budapest
咁有d chur
salzburg同hallstatt有無得對調？因為salzburg去vienna快好多，2個幾鐘好似可以搭少d車
不過ck去salzburg會唔會耐返d我就無研究

flixbus萬歲，一蚊都唔洗加就改左張車票
如果係火車已經gg

如果我由德國出發去東歐四國
最後要返翻去德國
我個順序應該係點好？
德->捷->斯->匈->奧->德咁？
七月中會去十一日左右
去唔去得哂定skip其中一個會好啲*

十一日四國都只係剛剛好，仲要唔夠時間去某d小鎮，玩埋德就難d，除非你剩係去一個城市

呢個flow得，不過一定多過11日
最好要知埋你係德國邊個城市先知點樣最好，係同一個德國城市？如果係berlin既，你個flow都ok，但要cut d 地方，我諗你呢個range slovakia都係只去到bratislava，而prague去bratislava都遠，bratislava又唔特別，不如唔好去
我諗
德 berlin 1-2
捷 prague 1 ck 1
奧 hallstatt 1 vienna 1（or skip vienna）
匈 budapest 2
奧 salzburg 1
德 munich 1 (dresden 0.5-1) berlin
類似咁 skip左bratislava會可行d，
不過日子上都幾趕 係預到最炆
奧返上berlin好遠，正路要經munich dresden 入返berlin，除非通宵巴，同munich 一般d人唔會留咁少日子

thanks 好詳盡
我漏咗講 我呢十一日係冇預德國
我飛到慕尼黑之後就會直接去捷克
之後再返慕尼黑
所以嗰十一日係主要玩東歐四國
想問下斯洛伐克同維也納值唔值得去？
我個人就想去布拉格同布達佩斯多啲
唔該你

我覺得slovakia既bratislava你有多餘時間可以去下半日，但唔係一個要留時間特登去既地方，因為我覺得無咩特別 除非你好想去打新國家既咭 所以例如有一日既話 去salzburg定bratislava好呢，我會覺得去salzburg睇國王湖一定仲好

維也納我自己覺得去得過既，但唔順路都係唔洗特登去（你順路既），同埋去一日就夠，多數人去完維也納感覺都係悶，可能因為佢d地標唔係話超特別，都係典型果d，個城既樣靚唔夠prague靚，都係無咩好突出既野，就係多博物館睇，我自己覺得d館都幾好睇，但呢d見仁見智同會去到厭，如果唔係特別鐘意音樂去朝聖，其實skip左唔可惜

黎左土耳其幾日，終於有間酒店嘅wifi 可以暢順咁用
好感動

第一次去東歐 八月中 去4日布達佩斯
想問bud邊間酒店近市中心
睇到中央大市場 好似幾過隱
會去浸溫泉 睇到有兩間邊間好 賽切尼定係蓋烈特
玩完之後會去布拉格 係咪塔火車較好

好想快d到酒店
好想洗頭

我張3UK去邊都得3G

我果時住airbnb，唔近市中心
市中心你揀d近國會果類大景點，沿河邊又有metro+電車站既就方便，可以用酒店網個地圖功能search再揀

賽切尼定好d應該，我去呢個，果時search話係呢個最大最受歡迎，我覺得呢個壯觀d靚d

如果要有埋歐洲 土耳其 俄羅斯 用得
得張3Gb 30日符合要求
成日慳住用
只可以文字訊息

樓主去邊玩

7月頭撘ÖBB 由salzburg來回hallstatt同由Salzburg 去vienna都無俾訂位錢 會唔會到時多人到無位坐

我17日買左兩張12GB（英國以外9GB），因為會狂上ig 速度標榜4G但最後去邊都3G 有時send個msg都要load幾秒

今次瑞士同南德 加colmar一帶（alsace）同salzburg innsbruck

我淡季去，分享唔到經驗 但據說DB個網如果佢知道果日好多人買某d班次，佢係買票果個位會有d 標記係建議訂位，代表住有機會無位坐
巴打可以試下研究下有無 再決定買唔買

痴線obb先啱

不過我上次係係咁依見過有人咁講
無驗證過有無

而家自己一個係Budapest 玩左一日已經玩左一半行程
預玩埋聽日就玩哂上面既景點
第三晚玩咩好

夏天真係好易玩曬
一係hea d早d返酒店抖
或者搵下附近鎮仔即日來回

睇完絲打建議
依家嗰十一日諗住
捷 prague 3 ck 1咁
奧 hallstatt 2
斯 bratislava 1
匈 budapest 3
奧 salzburg 1
我見好似冇車由hallstatt去budapest
所以會經一經bratislava
但聽你講到bratislava 咁悶咁
我係咪應該經完就算
去多日budapest/salzburg 好過？

3uk 係得英國境內4g....
好似過多4-5日就會去到Salzburg
其實成班人 咩車票都未訂 怕唔怕

求救，想改行程 有冇人知FlixBus cancel 左既話
啲錢係咪會直接退返去我credit card，定要咩手續？
Thank you

不定期係FB Page upload 而家歐遊既live遊記

我出發先，一陣再睇同回post

有voucher 比你，eg你搭15歐，就有15eu voucher比你用黎下次搭
你唔要可能要搵人接手

前日試過

咁都好 我cancel 過用黎book 返其他班次 都ok

頂 原來我中伏

我都過多四五日去Salzburg
哇 其實火車既話實買到既
但長途高速班次既話有d國鐵例如obb有早鳥早買平好多喎 19歐
遲買就睇下d平飛仲有無剩 否則可能變37 47歐

Prague3日夏天好似有d太多
其實順路去一日行個圈都可以既
未去到差
但唔好抱期望
salzburg一日唔夠玩曬市內同國王湖，建議比多日

有緣見
一行四人

等我留意下先

我同你去d地方差不多
係munich個幾日可以 一日day trip去紐倫堡
或者berlin南下個陣去紐倫堡/羅騰堡先去munich

thanks book好哂

agger

我係之前問過去比利時、Drielandenpunt、Maastricht 架！
我而家人已在Maastricht, thanks 絲打
可惜佢地火車巴士罷工，我今日去到liege 無火車去Maastricht, 最後搭左兩轉巴士先黎到，仲趕唔切去cave tour
原本想聽日去Aachen同Drielandenpunt, 又因為罷工無巴士，而家變左聽日無野做

哇頂，乜佢地個個夏天都罷工架 我果時6月頭出發佢玩火車罷工
聽日book唔book到tour啊
嗚哇好伏
去左市中心行下、 上紅色塔果d未啊？
我係maastricht平時會行下市中心 食下佢地d放題
睇下有無地方租個單車四圍踩下feel下歐洲踩單車？

我而家都慘遭緊DB DELAY大折磨，miss緊下班轉車既尾班車

上年去咗 Salzburg 國王湖 布拉格 布達佩斯
今年grad trip同女友又歐遊

早幾日去完布拉格同ck ck都住咗兩晚
依家係Bratislava 因為行程改動 有成四日係vienna 所以抽咗兩日係Bratislava
睇落幾細 但我幾鐘意依度
好chill 好慢活

哇巴打係慢活type，ck bratislava都兩日 不過其實唔期望每日好多野做既話，係呢d小鎮stay耐d一流 我今次行程都密，係小鎮見到人演奏音樂好好聽，好值得坐一個鐘欣賞，可惜我要趕行程

我住airbnb個host話上個月都罷黎
最無奈係 個月台所有唔識法文嘅旅客都唔知發生咩事，個個坐係到呆等
後尾終於揾到個識講英文嘅先知罷工
然後轉到最後個程巴士遇番曬啲受害者

市中心已經行左，係未行cave

法國果邊真係罷工罷到食生菜咁
本來liege去maastricht好方便，都搞到兜大圈 算好彩既係後面唔係又緊接d咩火車、飛機

哇 maastricht佔最多時間果兩樣都去唔到有d難玩 真係要租架單車慢活下 我有fd黎maastricht仲會踩單車踩入比利時 但我真係摺，上紅色塔果d都係臨走之前先做
host有無野推介啊

頭先啱啱到Bratislava 出咗去食野 行下
廣場有音樂會 幾正 啤酒又平

其實唔係好慢活 ck我夜晚先到 check out個朝就一早走 所以都係一個full day ，仲要落大雨

Bratislava 就因為實在太多時間剩先咁 本身想去hallstatt 但太貴

其實歐洲去得多都幾差唔多 好厭 啲景點都係咁上下 我又冇咩特別興趣
反而幾enjoy依種慢活 寫意hea下hea下既生活

落大雨

去hallstatt即興去應該貴，不過比我如果預未必會再去austria呢頭就會去埋 不過去德國既話想去hallstatt都可以入一入既

去得耐會審美疲勞 我去去下都skip唔少本來可能入既館/景點，hea下河邊坐下好過
會睇得更加仔細

我都係

我覺得歐洲冇想像中咁貴
除返開一日都係洗幾百蚊 住宿百幾蚊間 已經講緊成日入餐廳食

依個係我grad trip
對於我依啲冇咩錢但又多時間既學生哥
stay耐啲都得 所以鐘意慢慢玩

反而我覺得去日本除返開每日仲貴

exactly，我條數都係咁，果時每日550內全包 同埋發現去日本除左機票外都會貴d 酒店日本已經貴d 加上日本搭車其實都係貴，仲會狂買野 歐洲反而唔洗點買野，食野都百零蚊，日本食野都要百幾二百，最後日本6日洗成萬，但歐洲一萬可以用十幾日

係因為歐洲冇咩好野食
日本一日食六餐都得
同埋係歐洲成日行路

我訓先 依邊都十二點
頭先睇緊你攻略 諗緊聽日Bratislava 去邊

我第2日無野做，去左德文城堡

琴日睇七月中hallstatt住宿
間間都千幾蚊晚
最後決定住Gosau
撘巴士去hallstatt都唔係話太遠

book 左7月尾係Hallstatt 上少少一個鎮住 都要成7百蚊一晚（兩個人） 仲要share toilet. 不過我自己揸車諗住方便去Hallstatt 同st.wolfgang. 另外想問係咪建議下午先去Hallstatt? 一來我驚無車位 二來我都唔想有咁多遊客

喊出黎
依家要plan歐遊，開始追緊樓主你個fb page d post，睇到budget篇就無聊想睇番三年前歐遊既洗費

來回機票買左成皮野（非直航）
阿姆斯特丹來回倫敦共3800
想打死自己

都好啊 hallstatt one day trip都ok

豪遊 amsterdam 來回london成日有平票
不過過左去就算 今次識玩

巴打指每人700定加埋700？如果加埋既算好平

應該早上同5點後會少人d，d團應該中下午一車車咁去
我而家係d小鎮都係中下午四圍都係人群
5點後清靜好多
不過有個準備係可能5點後好多店都會閂

我唔係exactly Hallstatt 住. 都要揸十幾分鐘先到

唔鍾意音樂 行程緊密
維也納係咪skip得
想stay多d係Hallstatt 同 salzburg ck小鎮

Budapest 2日
Hallstatt 2日
Salzburg 2日
CK小鎮 1日
布拉格2日（加坐飛機走）

點睇

最後今日揾flixbus搭去Aachen
但d時間太鳩
去唔到caves又去唔到Drielandenpunt

聽日仲要去比利時，希望有train

CK 0.5- 1日 <--- 中國鴨仔團式走馬看花

自己揸勁方便 絕對唔洗住入面

我覺得咁樣幾好

唔好彩 本來好豐富 但去到aachen應該會去到drielandenpunt？

巴打係CK睇咩花睇到咁耐
我中午到，行完再係旅館hea左幾粒鐘都仲夠時間行曬個鎮慢慢j 喎
仲要係冬天

我得hallstatt to vienna 既obb係搭火車
果次就準時既
不過整體上歐洲火車都幾多delay
我覺得要預左有時會delay
我前日德國DB delay到無埋尾班車

巴打係指歐洲火車證？揀你去果幾個國家就夠，應該唔洗買曬成個東歐 同埋火車證好多時貴過你逐程買好多
仲有有d地方好似無火車站，如果去ck應該要搭巴士
亦有d車站係唔近景點
另外當地市內接駁既交通，火車證係未必包
詳情要睇條款或者人地d整合

黎緊會去 但去成個月 諗住fing下
但巴士又早買好d 完全唔知邊到要花多d時間

下個月真係應該會幾旺
今個月我有d巴士票前一兩個鐘買（因為miss火車）都買到
下個月就唔肯定了

你搭火車係搭開SA?
因為會係budapest來回香港
你覺得呢四個國家我應該點樣分配時間好
我有6個星期

啱啱去完德文城堡 好景
依家係舊城區 9坐緊

上面位巴打問搭巴士
越早買越平呀
flixbus早啲買平到戇尻

真係無計
去到架，但flixbus時間太鳩 我得5個鐘
仲有前後加埋有大概45分鐘係要搭巴士由flixbus站搭去市中心
去到個時已經頹曬

巴打指巴士？我平時搭flixbus多，但東歐果時就咩都有，2程sa
6個星期剩係玩呢四個國家？

好彩無伏左你
我覺得德文城堡睇多瑙河個位幾正

舟車勞頓

跟住你個blog黎plan
想問如果中間想玩半日又唔想拖住個gip既話
係咪多數車站都有得寄放行李

係啊 只要唔係d迷李鄉下站 都會有寄存 背囊3-6歐不等 ，gip就5-9歐不等
hallstatt係超級鄉下站 無寄存
隔離既obertraun我就唔肯定 因為無去
vienna prague budapest 呢d實有

今日留意到obb都幾多delay

Hallstatt 又真係幾超級鄉下小鎮

景
其他就

人在vienna 聽日會去budapest
留個名睇下有咩景點去先

遊記未出到 睇住懶人包先

其他係d咩
是咪好多人

去左國王湖
個景本身係幾靚
四圍d山好型
不過天氣唔太好得幾陣陽光 好多雲
屋仔果邊睇個上湖唔夠水咁
所以無左種震憾feel
無想像中咁靚
不過都唔錯既

野食，住嘅地方 wifi 唔夠
好撚多大陸人，好彩早去行
依家等緊車去Salzburg 了

我係salzburg 天氣唔錯

無雲無雨咩

天氣報告話全日多雲中午後有雷雨
但其實勁好天
不過而家開始好似陰d同有雷聲
而家我唔係市中心
去左玩惡作劇之宮 呢頭個天開始陰

嚟緊諗住去東歐玩半個月到，想問下11月頭定12月尾sem break去好？ 另外價錢會唔會差得好遠？

12月踩正聖誕既話可能好多野關曬 但未到xmas的話都應該唔少地方有聖誕市集
11 12都算淡季 住宿應該會比夏天去平
如果你係香港去 ，11月應該好d，因為12月機票可能痴線咁貴
另外你要預11 12月去d小鎮好多都好靜 好少店開 有d景點直頭唔運作 不過就可能有雪景睇 如果有雪景既好值

感謝絲打 不過想問下11月中到會唔會落雪

我又係奧地利入排名ok既餐廳然後中伏
個意粉同hallstatt食果個一樣地無味
好多汁但完全無味

Carbonara都可以無味
仲要我超市買d無味醬都會有味過佢
奧地利入餐廳真係太錯

呢層我就唔太清楚 建議search人地11月去既遊記參考下 或者望下相關國家上年前年11日點落法

好 感謝絲打解答

話說邊到搵到Salzburg 去國王湖嘅時間表
淨係知去Salzburg hbf 搵RVO840 線

我唔記得邊度搵
但我有

841 842去返上面個主網址應該都會搵到
一定要留意840尾班車
唔好玩到太晏

唔該絲打
官網完全唔知點睇

話說我去完歐洲發現Google map真係好癲
你Search定終點，再Set返起點，佢可以List哂點搭車，有咩車，幾點，咩Platform 上車

係啊好好用 我多數都用佢 好正
不過有d地方當地交通佢係無
salzburg 果d 細number既巴士佢完全無 要另外dl app或者睇路線圖
有d德國城市我諗佢都唔齊全 因為成日明明有車都建議我行路

絲打依家玩到邊

lm待學

係瑞士 Grindelwald真係靚到痴撚線 不過我無打算遊船，但被台灣blog水左落interlaken行，好撚悶啊interlaken

有無上 the first? 我覺得正過少女峰

9月hallstatt stay 一晚定兩晚好

仲未諗 我兩個月前book九月已經無咩可以揀

因為上星期先買機票 冇辦法

琴日上左，完全同意 上少女峰除左打咭話上過真係無咩特別 唔值咁貴

巴打即興遊
9月應該無雪玩，我諗一晚都ok，可能玩一日半左右，半日睇景，一日鹽礦啊上山果d（如果仲有開 呢個要上官網confirm），除非你想係個鎮對住個湖坐成日 如果慢活就2晚，不過因為果頭住都貴，就要衝量下

係呀我又即興遊
暫時定左咁:
15 Sep 2018 Munich朝早到 市內遊
16 Sep 2018 Munich 集中營 + 寧芬堡
17 Sep 2018 Munich 新天鵝堡
18 Sep 2018 Innsbruck
19 Sep 2018 Berchtesgaden 國王湖
20 Sep 2018 Hallstatt 鎮內 + 盬鑛
21 Sep 2018 Hallstatt 冰洞 + 5指山
22 Sep 2018 Salzburg
23 Sep 2018 Salzburg
24 Sep 2018 Vienna
25 Sep 2018 Bratislava
26 Sep 2018 Vienna
27 Sep 2018 Vienna
28 Sep 2018 Cesky Krumlov
29 Sep 2018 Prague
30 Sep 2018 Prague
01 Oct 2018 Prague 晚機走

好多都未諗點玩
突登整到hallstat果兩晚唔係星期六日 但前面Berchtesgaden會唔會預多日好d
去左國王湖先入Austria, Salzburg又好似唔洗兩日
Vienna 同 Prague各預3日會唔會太多

Salzburg市內都幾多野可以做，但我用一日card早上8點幾出門，一日內6點都玩曬（已經去埋市外個山頂、惡作劇花園，就無去動物園，但其實去埋夠時間但超chur），另外無去果個Sound of Music果d因為無興趣，以我做果d野一日係可行，不過想慢慢行hea d既加埋sound of music 同zoo果d就分兩日都得既（但張pass就會貴左）睇你想hea定點 我自己去就覺得2日我會玩到無野玩，果度行街都無咩野好行，除非日日訓到11點 5點完

vienna好似印象中巴打女友好鐘意音樂？有無記錯 如果好鐘意既可能佢會搵到多d行程用到3日既（呢層就要自己研究），而普通人行程黎講1日都夠

巴打係咪去過budapest？

prague 3日好似係有d多，除非晏出早歸 可能可以睇下有無興趣搵多個捷克小鎮去下

好西利你咁都記得我女友鍾意音樂同我去過budapest
去過budapest係咪唔洗去Karlovy Vary
其實hallstatt之後果d都可以再諗下
係想快d book hallstatt住宿
你覺得Munich果堆會唔會太長 第一日我朝早8點到
同Berchtesgaden俾一日會唔會太短 我見人又會去埋Ramsau

有冇人八月中會係Vienna /Hallstatt/Salzburg / CK/ Prague 乞求一個遊伴

八月頭係Vienna

比較想知你去咁多日有冇啲恐怖經歷

我諗佢地sell既有d唔同，bud有作浸，kar就成街水喉咁 不過我無去過唔肯定值唔值得去

munich有d長，市內遊好快完 我果時去完天鵝堡返去行都行曬old town果d
除北去埋睇d咩汽車館、皇宮 千其唔好去英國花園 好撚伏

果日只玩國王湖就夠時間既，
加多d ramsau/鷹巢既就一定唔夠

例如邊d 撞鬼定miss車果d

撞鬼

我縮左日vienna 加多左日berchtesgaden
去埋ramsau 鷹巢
day 1 day3到時一日夠時間玩哂就放一日去楚格峰

無喎又 叢林撞牛就試過 今次十幾日自己一個住酒店都無 可能無諗開

聽落唔錯

琴日到埗
今日一早就miss 咗架巴士
(自己唔知醒 )

jet lag ？ 不過好彩巴士多數平同多班次，我上次都臨時買左7歐巴士票
巴打成功transit未

荷蘭啲單車真係痴撚線
無brake制

咁驚 我果時果架有
不過我聽講有種係反方向踩就係brake

係 勁攰
最後轉咗撘火車去捷克
但冇7歐咁平

去旅行真係要預多d應急錢 我奶左幾次野

我就係個種
上手了
可以踩埋fixed bike

我係荷蘭踩車成日被d 呀伯爬頭，我踩d磚路踩到斷氣

單車大國
個個都好快

真係好勁
上落單車個姿勢都型過人

巴打你好
我book 左8月尾去布拉格玩3-4日到（倫敦long weekend)
本來打算淨係玩布拉格 但見到你個post諗住去多一兩個國家睇埋
有冇好建議

得3日既話好似最多剩係玩到prague ck，4日就最多加多個附近小鎮咋喎

冇呀 攞唔到長假
睇你個post 4國對Budapest 幾有性趣

買左機票未啊，直接飛去玩 budapest 啦 見唔少去過四國既人對 budapest評價都最高
加埋少少匈牙利小鎮咁幾特別

買左
布拉格直去budapest要幾耐？有冇得諗

巴士火車都7粒鐘 無左大半日
下次先short trip budapest 啦 玩左prague ck 果d先~都好正既

【歐遊百幾日遊記】東歐四國篇（奧捷斯匈）（二十二）DAY 13 匈牙利 布達佩斯 BUDAPEST, HUNGARY | 英雄廣場、城市公園、布達佩斯動物園、必去塞切尼溫泉SZECHENYI BATH、多瑙河遊船河晚餐、NEW YORK CAFE 食甜品

黎到Budapest既第2日，真係行程pack到滿一滿，由朝玩到晚上尾班車都無埋。
首先簡要講下個行程：
– 英雄廣場 Heroes’ Square 、城市公園 （10AM-11AM）
– 布達佩斯動物園 Budapest Zoo and Botanical Garden（11AM-2:30PM ; 9AM開門）
– 塞切尼溫泉Szechenyi Bath（3PM-6PM ; 6AM開門、10PM關門）
– 多瑙河游船河燭光晚餐 （7PM-9:30PM；可以揀日間遊船酒）
– New York Cafe （10:30PM-11:30PM ; 00:00關門）
– Sports Bar睇波（即興）

上面既行程日頭果D就全部都係懶人包果篇講既藍色區域：

首先早上，因為順路，我地循例去英雄廣場睇下，黎呢度可以係Heroes’ Square (Hősök Tere) 站落。其實呢度真係無特別野做，就係影張相。
而今日咁既天氣，影黎都…

我地會黎呢度，純粹因為順路就黎埋。因為得幾條柱，無咩特別。

今日我地行程係先去Budapest既動物園，都係呢頭，所以可以係英雄廣場站落車，然後慢慢行去動物園。

呢個係從metro 上黎果度，又整得幾靚

廣場旁邊有間當代藝術博物館Kunsthalle。因為天色差我都懶得行埋去影相

行過去期間，我地經過City Park，

呢度冬天係個天然溜冰場，近橋呢頭既湖都結曬冰（定唔記得d水無曬），整左個溜冰場，於是好多人係度溜冰。

全部相都好迷幻 黎到歐洲玩下天然溜冰場都唔錯。

不過咁既天色都環境真係毫不浪漫，如果晚上有燈飾既話就唔錯。

Btw，夏天既話呢個湖可以遊船，環境好似唔錯：（google 圖片）

一路行過橋對面（上圖對住既係英雄廣場），就係動物園果頭啦。個天…
Budapest 動物園前面有個池塘，有唔少鴨仔，

呢度仲神奇地有個自動販賣機係賣雀糧既，完全啱曬我地呢d極鐘意餵雀既人！

於是當然平平地買左堆，好抵玩，一野比好多，餵極都有（唔止上圖咁少）。

動物圖前熱身完，我地就入去啦 。呢個時候，國際學生證又大派用場了。

資訊 BUDAPEST ZOO
官網：

開放時間（最後入場時間為閉門前一小時）：
夏
星期一至五：9AM-6PM
星期六、日：9AM-7PM

冬（唔同月份唔同，多數係以下咁）
每日：9AM-4PM

準確時間請睇官網時間表：

票價：
Adult 成人: 3000 HUF (~86HKD)
Child小童: 2000 HUF (~57HKD)
Student學生（出示國際學生證）: 2000 HUF (~57HKD)

雖然冬天都開，但其實當日唔少熱帶草原動物都無出現，懷疑收曬入室內歎暖氣 ，因為冬天實在太凍，未必適合佢地，所以呢日我地係見唔到斑馬啊、長頸鹿、獅子、老虎等（地圖係寫有），反而就見到其他奇特既動物。

---------
一入園已經見到全程keep住打開對翼既雀

歐洲同日本既動物園都幾過癮，過癮在佢地對人係有反應，佢見到你會走埋黎八下、望住你，唔會好似與世隔絕咁剩係識訓覺。

d貓頭鷹放係度任睇，唔會飛走。

隻翔羊一見到你，就定左格，用好似見到夢中情人，認左你做老公既眼神凝望住你。
本來：

見到我地之後：

然後佢就定左格

（待續）

鈴羊

第四日 啱啱玩完CK
發覺自己唔係好適合獨遊
啲景都厭厭地 好快覺得悶 又冇人幫手影相
尤其係夏天 行到腳跛都未天黑

原來絲打寫過咁多遊記，仲要咁詳細
留個名先遲啲慢慢追

咁你真係未見識過獨遊自拍好幫手
腳架
前排見到個獨遊高手用腳架set 好部機
之後就開錄影
自己就開始瘋狂擺post 行黎行去
獨嘅指數係10/10
我真係要當佢神咁拜

好高質 絲打加油 ！
黎緊要會同屋企人由Budapest出發 （自己London讀書去到meet), 想問下東歐四國既行程由Budapest應該點plan（15日左右) 如果去埋瑞士會否九唔搭八同唔順路？

我帶個超廣角手機鏡頭自拍ja
懶得set腳
好彩我鐘意影景所以自己去反而多d時間慢慢影
同埋我太毒 自己玩都覺得好好玩
早d返去沖涼hea下嘛

篇篇千字文
多謝絲打支持

多謝巴打
15日連埋瑞士有d mung喎 同埋上到布拉格有d難落返去，如果剩 budapest austria 瑞士就夠時間d 同順路好多，唔係就要上完prague又落返去，都幾遠同得返好少時間，可能剩係得兩三四日玩瑞士 要睇你點取捨先
預時間路線方面可以睇左第1頁懶人包先

終於book哂住宿
salzburg去hallstatt既話
絲打建議全程bus定bus加train加ferry

越少轉車越好

差唔多
一個係bus加bus加bus
一個係bus加train加ferry

其實所有關於hallstatt既交通都可以睇下有無shuttle搭
貴少少但點到點式, 又一程過唔駛轉車, 真係好方便

等我搵下差幾多錢先

哇咁價錢呢

兩個都差咁多
都係十幾歐

如果時間釋車程價錢乜都差唔多
好似有船搭下開心d 當遊過湖#

Gosau 出返去Hallstatt既車又少又疏
啱啱miss 咗班車依家要等兩個鐘

奇怪在我上tripadvisor睇
有人話全程巴士果條線沿途風景靚啲 搭船冇咩特別
又有人話搭船果條route好靚 好過巴士
頭都大埋

酗預早3個字去了

搭船係由hallstatt站去大街果個站？

果條route係咁樣，自行想像夏日版

幾靚幾舒服 我諗係湖度會開心d

睇睇下覺得Bratislava好似幾無聊咁,唔太值得去
定係轉去Graz好,睇d遊記好似幾靚咁,不過係vienna搭車去又2.5hr

我由Hallstatt 搭巴士去Salzburg 好似14定15歐
轉左3次巴士
中間要等差唔多一個鐘
Total應該3個鐘到

睇相好似靚過bratislava 不過又好似有d似prague

人在bratislava
行咗個圈 真係冇乜特別
今晚早啲瞓聽日去布達佩斯

真係半日就夠 如果佢唔係另一個國家，而係係例如austria入面，好相信好多人直頭唔會去

我個frd放o左四定五日o係Budapest, 知唔知有咩由Budapest出發o既day trip可以去？

見d人多數去Szentendre同eger 利申未去過 好似比較小鎮feel，搭車1粒鐘都到，無野做去下都唔錯

都係因為佢係斯洛伐克首都先排左呢個city出黎
絲打你果陣本身係諗住睇咩先留咁多日係果到

仲要落大雨 依家連鳩行既心情都冇埋

本來見個國家咁大可以睇多d野，諗住留d日子唔攰就即日來回去下d乜洞乜洞 第一次去既歐遊trip 比較hea

落雨我真係會唔想出去
應該話唔係藍天心情已經差左9成

【歐遊百幾日遊記】東歐四國篇（奧捷斯匈）（二十二）DAY 13 匈牙利 布達佩斯 BUDAPEST, HUNGARY | 英雄廣場、城市公園、布達佩斯動物園、必去塞切尼溫泉SZECHENYI BATH、多瑙河遊船河晚餐、NEW YORK CAFE 食甜品

上篇P.37 #916

仲記得見到有D迷你馬嬲仔，我地係度食粟米，條粟米去到邊，
成堆迷你馬嬲就追到邊。
仲有超級MK既猩猩 ：

對住我地狂擺pose

表演慾極大，呢個咩pose

呢隻好正，好似想打埋黎咁

隻熊一見到我地，就走埋黎，

入面好大，好多唔同既園區，我地都係亂行。

呢堆鼠跑得極快

一見到人就走出黎望

之後就去左一個開放式區域，呢個區域入面有幾種動物，

同隻雀傾計既員工

佢地會離開佢地個範圍去人地度。

毒L袋鼠

呢隻鳥就係咁坐係路中心

定左形，我地都唔知經唔經過佢去，驚嚇親佢會無啦啦發癲

阻路
好似細個玩RPG game d怪物係d路中心等你行過去打架咁

之後我地去到唔知係咪浣熊果區，見到佢地打架
本來：

之後：

好似d球員互兇咁

之後就係香港好易見到既海獅，咁啱遇正佢餵野show，一餵d海獅就好興奮狂跳，如果無人餵既話佢地就剩係會瞓係度。佢地跳到d水飛曬出黎

企近d實濕曬

仲有我地係d鴕鳥面前睇地圖，有隻無啦啦極快一野咬左張地圖既一忽走，望住我地係度o趙o趙下咁，隔離果隻仲同佢爭地圖食痴線，之後可能會痾爛屎

呢隻河馬只要你一舉手佢就會打開口，成堆口水痰係度拉絲。

d拉絲呢張睇唔清楚
見到佢咁樣，我睇到有一刻我以為自己係牙醫 。

呢度見到幾多動作既搞笑行為仲有見到一堆類似狼既動物，成班野係度兜圈咁大追逐，跑得勁快，少有地見到佢地真正野性既一面，真係喪跑，唔係下下行行企企。

仲有隻犀牛係我地面前屙屎。總之呢個動物園既動物好盞鬼，對人好有反應，所以我地玩得好開心

玩下玩下，不知不覺已經玩到就黎3點，我地就出返去，就去一個我一直好想去，但本來無打算落水玩既地方——塞切尼溫泉SZECHENYI BATH！

（待續）

塞切尼溫泉 SZECHENYI BATH

因為我天氣太差無影相咁濟，用官網相頂住先
我地下一站就係呢度必去既溫泉！！
唉，呢幾日d相全部都唔想再見到

布達佩斯有唔少大浴場，而塞切尼溫泉就係最出名、最高評價果個。呢d浴場入面有好多個唔同既溫泉，而最特別係佢既環境！好Grand好靚，仲會有人係入面邊浸、邊捉棋，唔知點解成個畫面好有皇室既感覺。

日本浸溫泉我覺得係要少人、平靜、望住竹林、石頭、木頭先正，但呢度係完全唔同感覺，係要有d好靚既人工建築、個場夠熱鬧先正，可能因為我心目中既呢種浴場既形象已經被細個玩果d搵物件圖書影響到，其中一張圖係勁多人係呢d浴場浸，果時已經覺得呢d地方好得意好正，research時發現原來Budapest有，當然100%點都要黎！

佢係新巴洛克式既建築，出面同入大堂都已經好靚，有好精緻既柱頂、天花。

其實本來我無打算浸，剩係諗住黎參觀同影相（其實無買門票係影唔到相，除非你買Guided Tour Visitor Ticker，不過唔推薦），因為一月係好凍，於是我係完全無帶泳衣黎。點知，今日我地黎到，親眼見到個場，諗起係個咁Grand既環境浸溫泉，感覺好得意，好歐洲，認為係必試既事，於是就即興地買浸溫泉既票，一於去浸——即使今日係0度！！

上面話不推薦Visitor Ticket係因為，我果時睇官網仲未有咁多資料，而家上面有資料，visitor ticket其實係guided tour，15分鐘跟人行，仲要約時間，無得自己行，亦無得行入個露天場既範圍，所以覺得好無聊，一場黎到，點都浸下啦！
（Visitor Ticket資料：

各種門票收費如下。

門票收費
其實我去果時記得有Couple Cabin既價，個價就包曬兩個人共享一個Cabin，但而家又唔見左呢個選擇。以下呢個表，我相信係每人既價錢黎，佢並無純入場浸既選擇，一係加租locker（都有分性別既更衣室既，大家係入面剝光豬，但我見過台灣遊記話入面都有d一格格）；一係加租一個好似時裝店D更衣室咁大既私人Cabin，然後係入面換衫。以上講既兩種都係可以放自己財物入去然後鎖埋佢。分別主要係有無私人更衣室。

另外，建議先網上買票，因為官網講到旺季（五月開始既夏季）可能要排好耐隊。

最準確、詳細收費：

設備
場內有18個池（3個室外，15個室內）、桑拿室、另外收錢既按摩服務。

另外，佢Cabin果層下層係有沖涼設施，我當時就無用到，詳情唔清楚。不過，就見到場地都有吹風機（風筒）可以吹下頭既，但就一定唔會好似你去日來浸溫泉咁設備齊全，你就當係係香港去公共泳池後既更衣室情況咁啦。

租用 毛巾 / 泳衣
其實除左以上，佢仲有租用泳衣既服務，如果突然黎到想即興浸，除左買，你仲可以租——
當然聽落好怪好、唔衛生，不過見佢咁大間野，搞左咁多年，又有成個泳衣倉，全部都係同一個款式，感覺上係會認真消毒清洗既，而且當你好想浸既時候，都係要租哈哈哈。

除左借泳衣，你仲可以借毛巾。不過拖鞋就無得借，但係就絕對應該要有既野！！因為室外果個場地面係石磚，而且地面有好多細石粒，你無拖鞋慘過行石春！！（已中伏）而如果你0度既時候黎，你踩上d 0度既石面已經會凍到跳舞，想像下你凍到跳下跳下時仲要跳落d好多細石粒既地面…真係不得了。

租用價錢黎講，價錢係租金+按金（會退回），租金又唔貴，係按金多，所以有需要既記住帶多D錢。

普通大毛巾:
租金: HUF 500 [~ 14HKD 之後既數字請自己按比例計] (按金: HUF 1,000)

毛巾 (比大毛巾細D，但厚身D， 70*140 cm):
租金: HUF 1,000 按金: HUF 2,000

浴袍:
租金: HUF 2,600 按金: HUF 5,000

女裝一件頭泳衣
租金: HUF 1,000 按金: HUF 4,000

女裝一套Bikini
租金: HUF 1,000 按金: HUF 4,000

男裝泳褲（貼身、有褲管）:
租金: HUF 1,000 按金: HUF 2,500

以上，我覺得毛巾租得過，因為毛巾好徙位，你之後去其他景點要拎住佢四圍去都幾煩，加上毛巾都只係上落水印下手腳咁，除非你去沖涼同抹埋身啦，我當時就上水印完就換返平時衫褲算。

泳衣我就會建議自己帶，不過我試過又覺得佢有個部門專做租用以上物品既，覺得唔會話唔衛生既，實有消毒果d，不過帶到就帶啦，因為我記得件女裝泳衣真係得塊布，無胸墊咁濟，所以係要著埋你內衣係入面，咁麻煩不如自己帶啦。

記住，一定一定要帶拖鞋！因為無得租！
即使你覺得自己唔會去浸都最好帶定，因為你8成會被個環境吸引到好想浸！

繼續自推

幫推
仲有一日就完獨遊了
依家去緊薩爾斯堡
見到個天陰陰想落雨咁
唔知聽日去唔去國王湖好
btw 喺布達佩斯啲地鐵職員真係好閪
好聲好氣問佢點解有條線唔開
唔答之餘係我走嗰時仲大大聲嗡咗啲我聽唔明嘅文
最後我又miss 咗㗎巴士

已經返左香港 一推

我果時都係好糾結呢樣野 最後都係照去 不過陰天真係唔太靚，但係都舒服既，我果時係有時有dd陽光然後又陰返咁，覺得無想像咁靚。但我見過人話陰天有仙氣 靚過好天

咁賤 我記得好似係果度metro問過人野都好似係西西地

獨遊真係好易出錯 無人同自己一齊check住/互相催促 我都miss過/搭錯車

m3 藍線? 翻新緊
其實budapest交通做得幾好, 可以上佢 bkk.hu check時間, 好好用

係呀 朝早冇開
問佢一兩句已經黑哂面
好在有路人幫手
btw 啱啱撘火車遇到件癡線野
明明我放咗個袋上個架 之後我都冇為意
過咗陣向上望發現個袋唔見咗
之後係後面個行季架搵返
見到個袋俾人打開咗 啲野仲跌哂係地下
我都唔知係歧視定有人想偷野
我自己望過下就冇野唔見既 而入面都冇值錢野
不過自己都有責任 我真係完全唔覺有人係我頭頂郁我個袋

唉同一日發生咗好多衰野

我都唔太敢擺上上面, 就算擺都可能擺前少少等自己睇到, 頭殼頂有時真係未必睇到
btw budapest係個好地方, 希望唔會影響到你心情

Budapest係唔錯
我係嗰到hea咗三日 幾enjoy
個袋俾人搞喺去salzburg 嗰程火車發生
見無野唔見就算啦

哇 好彩無值錢野 應該係因為無值錢野所以無唔見野 我唔敢放上面，因為我覺得自己一定會拎漏

Hi絲打我係之前喺facebook問你嘢嗰個呀
（不過可能太多人都pm你你唔記得 ）
我星期日就出發 瘋狂睇你遊記止下渴先

好神秘，因為有幾位巴打/絲打，我估唔到係邊一個
玩得開心d啊！！ 我都打遊記止下渴先

返到香港即刻勁忙 好多手尾

SZECHENYI BATH 實際體驗 遊記
黎到呢度，我地已經即時改變（齋睇既）主意，要黎浸個浴，不過手上HUF唔夠，只得大量歐元。但係呢度貼心到連找換店都有！！而且個rate都唔算差，所以我地即場唱錢、即場比錢入場。

我地租左個Couple Cabin，基本上一個Cabin既大細就同去時裝店既試身室差唔多大，你租一個Cabin就等於租左個私人更衣室+Locker，可以換完衫將你個人物品鎖埋係入面。如果一個Cabin覺得逼既，你絕對可以一個換完衫再比另一個入去咁樣。至於租Locker就係無個人更衣室，不過更衣室都會分男女，相信入面同你平時去泳池時情況差唔多。因為我地要成套衫除出黎換泳衣，唔似平時去游水一早著定係入面，所以租cabin方便d，唔洗當眾裸體換衫——就算你一早著定黎，走果時換衫都係要除曬，當然，lockers 果層都有d沖涼房果d，你都可以拎曬d衫去換既。

話說我地大鄉里去到Cabin area，就係度搵有無吉房，而其實係唔需要 ，因為搵到你都用唔到——你鎖唔到門 。正確做法係，先去搵果部機係可以一次過睇曬邊度有吉房，然後係部機度揀房、之後好似係set密碼/用個有電子感應器既手帶嘟一嘟，就會私有化左間房，總之就係一個step就可以令你鎖到同開到指定cabin既門。

租既男裝泳褲係貼身短褲，租既女裝一件頭游泳選手果種泳衣印象係中無胸墊，所以係要著埋你內衣係入面，最好都係自己帶泳衣啦。

入到場，熱鬧到呢，仲好鬼凍 ，因為你要係0度底下行去個池，身上只有泳衣同毛巾，所以我地彈下彈下咁一野求其放低毛巾後就彈左入求其一個溫泉池（對腳版底吉死左！ ）。

我地落左下圖最主要果個溫泉池，就係有個圓圈係入面果個，個圓圈中心可以浸，而個外圍其實係急流黎，你一走入去，就自動會順住水流好快咁同d人圍圈咁flow，速度幾快，好好玩，如果你要出返去，係要做d預備，諗定路線，一陣衝過去捉住邊個柱爬返出去 。

有d人（其實係一班香港人）會帶埋go pro入黎玩，都無問題的，呢度可以影相的。
（但我一張相都無影，因為我剩係見到一片白霧，加上我d器材唔防水，浸完天都黑埋，就無再去影咩相）

其實係度浸個feel係似泳池多過溫泉，不過係幾過癮，望住個咁既景浸池，好有皇室feel！而0度玩呢d簡直係癲，不過一落到水又好鬼爽，因為膊頭以上凍既，浸水入面既就係暖既40度，其實係最理想既浸溫泉溫差，浸溫泉5度以下真係好正，所以夏天黎可能會無咁爽——當然上水後既情況就比冬天就爽好多啦。

我地浸到咁上下，就轉池，個個人都用緊租既毛巾咁濟，其實好易被人拎錯，我地被人拎錯左一次，不過被人拎左既就「拎錯」返另一條就得，因為大家都只係用黎褸住自己，印下水，所以都無乜野，大家亦可以瘋狂拎錯人地果d，因為成個場都係毛巾。
（最後你一定要還返一條比場地去拎返按金）

每次轉池都係一個折磨，因為又要經歷一次腳版底既大懲罰，而呢個又凍又痛既感覺足以令我地無視左我地身上既凍，如是者我地玩完出面3個池後，就進軍室內。

呢度室內池好多，有15個，你都唔會知每個有咩礦物上既分別同療效，只會知有溫度上既分別，起碼係20-50度都有，20度簡直玩命，凍到，但我bf走去挑戰，仲叫我落埋去，當然唔會理佢，之後佢話猜包剪dup，輸左要落一格樓梯（落下落下就會落曬）結果我連輸，但當然落左一、兩格後就唔肯再落，好彩佢無掉我落水（其實佢都想，不過未掉我已經準備大叫，為免全場望住佢放過我）隔離而個呀叔睇到成個過程係度笑。

如是者我地行下浸下，室內比出面「舒服」，因為對腳唔洗大懲罰，不過爽就出面爽好多，因為溫差夠大同有feel d 。呢度d池細，無咩特別，不過都幾得意既。

話說呢度有時有d泉口佢會寫住話飲得，就有個水喉仔咁比你飲下，玩左咁耐我地都口乾就想飲下，諗住係礦泉水咁，大啖放落口，點知哇我屌，真係礦啊，但係係生鏽果種礦，成陣鐵鏽味，好似飲左污水咁，一放落口已經一野噴返出黎，點解會飲得。好好奇有無人真係能夠吞到。結果我地用d咩去除返口入面呢陣鐵味呢，我都唔知，因為呢度應該每樣水都係呢d味。

呢度仲有桑拿房，我地就當然係一打開門就立即關返門啦。果陣熱氣攻出黎立即一野閂左佢，好佩服入面d啊叔坐咁耐。

奶盡曬呢個場所有池後，都天黑，可能5點了，我地決定係走之前落多次室外池，於是又大懲罰式彈落池，一落去真係完全唔想再上返去。

真正玩到夠曬皮後，我地返返Cabin area，果度得cabin，無得沖涼，其實我地想沖個身，不過呢層完全唔覺有花灑，但後來聽巴打講原來下層更衣室果層有d花灑。

晚上臨走前影多幾張…劣照。

抹完身換返衫後，我地就出發去河邊，因為我地幾日前網上book定左係多瑙河遊住船河食燭光晚餐。

聽落好正呢？不過其實呢個係錯誤決定……因為黎到先發現好大霧啊！！
景呢？夜景呢？嗚哇！！！

（待續）

去咗國王湖喇！
出門口嗰陣見個天仲係陰陰地
都係抱住到此一遊既心態就算
點知等車嗰陣啲灰雲開始散
落車嗰時猛烈既陽光曬埋嚟
真係好好彩
聽日join fd出發去阿姆斯特丹

終於買左機票 6/10入budapest 19/10 munich出

諗緊去唔去國王湖 好似10月尾剩係去到教堂冇得再入

咁好彩既巴打 一見靚天心情都好d

巴打睇下將來會唔會再去
我覺得好天既話果頭都係靚（雖然上湖就會靚好多），就可以去下，不過教堂果邊無咩野做，剩係遊完船上去坐下草地 就用少好多時間，可以睇下上鷹巢
唔好天既又得教堂就不太推薦

想問點租couple cabin? 我見你share個張圖係有cabin 同locker價， 咁係咪話一人要租cabin, 另一個租locker?

我諗佢係轉左制度，因為見無左couple cabin個價，以前（兩年幾前）官網記得係有，但就好奇怪，因為官網介紹cabin果度又講到可以share用，但收費就一個人一個cabin咁收，又無得話唔租任何cabin or locker，呢樣我諗可以好似你咁講，比一個cabin一個locker既錢，但就唔用個locker算

budapest 地鐵D職員係好閪
當年我由克羅地亞搭火車去, 本身預係去A呢個站落車(唔記得個站叫乜了)
點知搭到一半唔知咩事要我地落車轉另一架火車(本身係DIRECT TRAIN), 最後去左B站
我見B站都係寫住Budapest xxxxx咁, 但真係唔知自己去左邊, 咪去information到問
自問態度都良好, 但個staff由頭閪到落腳, 我都係想問下而家自己係邊同埋點去返A站, 好似得罪佢咁, 最後求其耍走左我

【歐遊百幾日遊記】東歐四國篇（奧捷斯匈）（二十三）DAY 13 匈牙利 布達佩斯 BUDAPEST, HUNGARY（下） | LEGENDA多瑙河遊船河晚餐、NEW YORK CAFE 食甜品

離開溫泉，我地就搭metro去多瑙河邊，搵我地早前book左遊船河既碼頭喇。

LEGENDA 多瑙河遊船河晚餐
布達佩斯既多瑙河夜景出曬名靚，於是我地就計劃係呢個旅程既終結前黎個重點節目，遊個船河、食個靚燭光晚餐——不過大家都知，我地呢日個天色差到乜都見唔到啊！！！！！不過我都會做個報告既。

我地今次訂既遊船河係由Legenda呢間公司搞既，佢其實日頭同晚上都有船河，日間既話係9300HUF (261HKD)，你可以另外比錢買佢既餐點。而我地想有睇夜景同有氣氛D，就揀左晚上時間， 每人18600 HUF (522HKD) 既遊船河晚餐Package，包2.5小時有Live band既遊船河、1杯飲品同1個4道菜既燭光晚餐。

官網係呢度：

上船位置：Legenda Ltd. (Dock 7 Jane Haining rakpart, Budapest) 即係 7號碼頭啦。

以下係…當晚天氣情況

如果你問我呢個船河抵唔抵玩呢，我就覺得大霧就絕絕絕不推薦，而如果好天的話就還好啦，當試下都可以，不過我唔會特別推薦呢一間公司。下面會詳細d報告一下。

景色：
景色方面就唔關間公司事，今日撞正唔好天，老實講如果今日有得揀我地一定唔會上船啦！因為個天大霧到咁，根本乜都睇唔到 ，只係我地係一星期前落左訂，所以無計啦。所以，我都答唔到你個景係咪真係好正；不過我相信好天既話，呢個角度、呢種全透明設計既船，會睇風景睇得好開心——你仲可以去甲板睇無玻璃版本既風景架。

而我地呢晚…出面真係黑色一片…有時有d大d既光d既建築都有d野睇下既，但真係好矇

國會都變成咁啊！！！

氣氛、環境：
船上氣氛我覺得都可以，因為有燭光。船上環境唔係果d超幽暗浪漫路線，而係比較現代、簡單既格調，台同台之間都有咁上下距離，都幾舒服既。

呢度有Live band，有d音樂聽下，不過就唔好望佢地會有feel d，因為佢地都幾頹，摺埋一邊角落頭，個樣唔覺佢好享受係度表演（下圖），除左頹都唔知點形容 本來以為會係成隊著曬紳士服既band

服務：
呢度服務印象最深刻係開始前兩位「主持」用曬在座咁多位既語言去介紹呢晚既船河，亞洲呢邊起碼有用日文、中文（唔係廣東話）、泰文。官網話佢地係做到30種語言，我甚至記得佢地當晚用過30種語言打招呼 打左好耐招呼侍應服務方面就正常，無特別深既印象。

食物：
呢度係四個菜式既套餐，我地每人都叫左唔同既前菜（好好味）、湯（正常）、主菜（唔好味）、甜品（好好味）。
以下既相有部分唔係我影

前菜

Tartar beefsteak with red onion and garlic cream sauce
他他牛肉，調味做得好，好好味

呢個真係唔太記得佢名堂，而家網上個menu好似無左，剩係記得都係好好味的。

湯

Consommé with bone marrow in bread 法式清湯
咸咸地，無咩特別評價

主菜

Pork tenderloin served with bacon and savoy cabbage garnished with egg barley risotto in Hungarian style

主菜真係麻麻地…呢碟影漏左另一個角度，佢仲有豬既tenderloin，唔太啱我地口味，豬味太重，而我地都唔係太鐘意呢種粒粒米個口感，唔係rissotto黎，係有d粉感既米。
呢碟整體上無咩精彩既地方

我唔應該咁放心比部相機佢影
我都認唔到咩黎，應該係 Duck breast with rosemary in red wine sauce with sour cherry served with roasted potatoes and carrot

但我又無印象食過鴨，總之我應該係比較鐘意d薯 呢碟本來好似正常、無咩問題，最唔好係突然有一堆我好憎既蘋果蓉，果一帶d汁既味變到怪曬 呢個好深刻，因為我狂搬走d蘋果蓉一有蘋果蓉既位就變到好難食

前菜好好味，令我地充滿期待，但主菜真係差d，唔係無特別，直頭係唔好味都幾失望。

甜品

食完主菜，對呢度印象麻麻，因為估唔到主菜會係有d難食。
不過甜品一到，即刻挽回唔少分數

Panna cotta topped with forest fruit rose jam，呢個係一個超好味既panna cotta！Panna Cotta呢樣甜品質素好極端，好味起黎真係癲，整得普通果d餐廳就真係會令你食完成肚氣。而呢個Panna Cotta係成功既軟bear bear 入口即溶

“Sweet dream” chocolate cake with strawberry ragout 濃濃朱古力，好正

今晚呢個 4 course dinner 既甜品同前菜好精彩
不過個主菜唔好味真係令人有d嬲嬲地
好好味既前菜甜品都只係細細份，偏偏最大既主菜就…
因為咁，我唔會話我推薦呢個船河晚餐，但我都唔會話係伏既，
只係大家可以再搵下其他公司船河既報告再比較下

個個同過佢地地鐵staff講野既都覺西，睇黎真係好西

d大標題既大細set到錯曬，不過應該睇得明既

NEW YORK CAFE 甜品
好多人黎Budapest都會黎呢度，作為景點撚既我當然都去埋
呢度既特色就係入面個環境好grand好靚，亦係佢最吸引我既地方。

外面睇平平無奇，入到去就見到了。

皇家感覺影得唔好，白平衡無set好就影，救唔返

因為都夜，我地無打算食野，黎叫下飲品就夠了。我地叫d特飲。

印象中我地係叫左一個白朱古力奶昔，仲送幾塊餅仔。

仲有士多啤利奶昔，因為我鐘意飲麥記果個，想睇下靚野有咩唔同

基本上呢d都係不可能係伏既飲品，除非犯溝左太多水呢d低級錯誤。
呢兩杯都符合預期，甜度啱啱好（我鐘意食甜野）夠creamy 好好飲 奶味幾香
唯一要挑剔既係舊忌廉太大，少d反而會再好飲d ，雖然大大舊會靚d
唔太記得幾錢了，不過我地晚上黎坐下飲下甜品又覺得幾值得
重點係歎呢度既環境

叫侍應幫我地影張相，晚上得四、五張台有人。

真係幾奢華，歐洲d皇宮咁，一路飲一路j呢度既裝修 。
呢度的確係幾靚架，有時間不妨黎飲杯野。

離開呢度，我地就行去車站，途中路過左一間sports bar，見到啱啱好係場利記波，當然睇埋先走，結果睇完尾班車都無埋不過以十二點一點黎講，呢頭路上感覺都唔覺得特別危險，因為係大馬路黎，加上我地一男一女啦，一個女仔就點都唔建議咁夜仲係街度行啦。

其實旅程黎到呢度，已經係last night啦，翌日早上我地就搭飛機去荷蘭，結束呢個歐洲首個trip，同時正式展開我地既exchange（瘋狂旅行）生活

我覺得如果第一次去歐洲，奧捷匈係幾適合既目的地，
呢度有大古城，又有童話小鎮，亦都有大自然景色，全部都好靚，
每轉一個國家，即使只係幾個鐘既車程，
一落車都會比到我好唔同既感覺，唔會覺得度度一樣，
想睇彩色既古城靚景有PRAGUE、想睇夜景同玩有BUDAPEST、想睇館有VIENNA、想睇小鎮有HALLSTATT CK等、想睇大自然可以去AUSTRIA西部睇湖、睇雪山，
所以行程都幾精彩同豐富。
另外佢治安都算正常，感覺比希臘雅典、西班牙、意大利、巴黎等安全得多，
歐遊新手可以唔洗太擔心；
交通亦都唔會太複雜，好多時可以輕易順住路咁玩；
物價亦都唔會太高，無必要窮遊，可以玩得舒服輕鬆，
所以如果第一次去歐洲，絕對推薦奧捷匈！

【13日東歐四國遊記 完結】

嘩....終於睇晒你個遊記

變咗magic truffle
一啲感覺都冇 好失望

辛苦曬

感謝巴打
我有d懷疑我去exchange前係有睇過雪糕巴既遊記

感謝大家支持

咩黎架

克羅地亞+奧匈捷?

我頭先google左望左望，我諗真係 但我果時應該係係budapest果part先開始睇（佢係第2個post），我bf應該係睇曬，記得果時同佢一路睇我地一路話巴打d相靚 我見到你形容airbnb果part之後好相信我果間就係參考你個post的

當年我住budapest個間airbnb係好滿意，我真心覺得正所以推介左俾大家，如果令你中伏真係唔好意思

可能過左1,2年後無咁好

其實整體幾好架，除左個大門壞之外其他都無問題 屋主都nice

前幾日又睇左次巴打瑞士遊記，去完再睇既感覺好得意

而家喺Prague 真係好熱
酒店仲要冇冷氣

個間airbnb係當年個trip最鍾意既住宿top 3
平靚正, 地點我覺得都方便, 但夜晚後條街無人有D驚

瑞士真係好正啊...成日都好想再去

幾度 呢牌見d人去親邊個天都好靚
不過應該真係好熱下

多人夾既真係勁抵玩
一出就地鐵站咁濟
exactly 果頭真係人都唔多個 同埋入大閘上去都幾幽暗

已經想返去 想去埋白朗同鐵力士

Plan緊黎緊11月頭去10日左右 ,想布拉格入, 布達佩斯走,
請樓主比D意見
-DAY 1-3 布拉格
預老城區同城堡區各一日,第3日搭Student Agency去CK小鎮
-DAY 3-4 CK小鎮
住一晚, DAY 4搭CK Shuttle落HALLSTATT
中間呢幾日未諗好
PLAN緊去唔去 VIENNA同BRATISLAVA
定仲有無邊度順路又值得去
DAY 7-10 布達佩斯
留3日左右就返HK啦

有兩日時間，我覺得Salzburg好玩過bratislava好多，會比較建議去salzburg（但國王湖就可能無得入上湖 呢層你要睇下），一日市內，一日國王湖果頭，就算去唔到國王湖都可以去鷹巢，好多人話好靚。之後再去vienna一日，salzburg去會快過hallstatt搭去vienna 之後再去budapest咁樣

btw 就黎爆post，如果爆左post可以facebook page inbox我：

我開始緊另一篇遊記